<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<case>
  <ID>EL000eb89f35e6e6c059337ddd4c56a114</ID>
  <patient>
    <case_date>2014-10-27 17:00:00</case_date>
    <gender>female</gender>
    <patient_initials>Α.Μ.</patient_initials>
    <age>5</age>
    <circumstances>Θηλυ  4.5 ετων</circumstances>
  </patient>
  <new_patient>
    <description>
      <main_complaint>
        <origin>Από την εποχή που ξεκίνησε παιδικό σταθμό οι ιογενείς λοιμώξεις πυροδοτούσαν βρογχίτιδες και ωτιτιδες,</origin>
        <causative_factors>Κληρονομική προδιάθεση, ατομική ευαισθησία.</causative_factors>
        <modalities>Κάποιες φορές την ανακουφίζει η παρηγοριά, όταν έχει πυρετό ή πονάει το αυτί της.&#13;
Την ανακουφίζει ο καθαρός αέρας.&#13;
Το βράδυ όταν βήχει θέλει να είναι καθιστή.</modalities>
        <occurrence_time>Δεν είναι πάντα συγκεκριμένος.</occurrence_time>
        <body_side>Δεν είναι πάντα το ίδιο μέρος. Μπορεί να πονάει δεξί ή αριστερό αυτί.</body_side>
        <appearence_frequency>1-2 φορές το μήνα.</appearence_frequency>
        <pain_desc>Αυτί         : Νιώθει να την τρυπάει κάτι στο αυτί που πονάει.&#13;
Θώρακας : Νίώθει γδάρσιμο στο θώρακα και το λαιμό όταν βήχει.</pain_desc>
        <complaint_ext>Δεν υπάρχει επέκταση του πόνου σε άλλα σημεία.</complaint_ext>
        <other_complaints>Δεν υπάρχουν</other_complaints>
      </main_complaint>
      <diagnosis>
        <conv_med_presc>Βρογχοδιασταλτικα, εισπνεομενα, κορτικοειδή και αντιβιοτικά.</conv_med_presc>
        <lab_tests>
          <desc>Όλες οι εργαστηριακές εξετάσεις ήταν στα πλαίσια του φυσιολογικού.</desc>
          <file></file>
        </lab_tests>
        <pre_homeo_presc>Δεν υπάρχουν.</pre_homeo_presc>
      </diagnosis>
      <medical_history>
        <personal>
          <therapies_vaccination>H μικρή γεννήθηκε μετά απο τελειόμηνη κύηση χωρίς προβλήματα με φυσιολογικό τοκετο.Την έβδομη μερα της ζωής της εμφάνισε εμέτους και μπήκε η διάγνωση της αλλεργίας στο αγελαδινό γαλα(2).Το πρόβλημα με το πεπτικό συνεχιζόταν και στον 7ο μήνα της ζωης της διαπιστώθηκε malrotation του εντέρου για το οποίο χειρουργήθηκε.Ενα άλλο χειρουργείο που υπέστη ηταν η διάνοιξη αποφραχθέντος ρινοδακρυικού πόρου.Στα πλαίσια του εργαστηριακού ελέγχου διαπιστώθηκε παροδικός υποθυρεοειδισμός για τον οποίο έλαβε θυρορμόνη για 2.5 χρόνια.Με την έναρξη του παιδικού σταθμού άρχισε να εμφανίζει ιώσεις που της δημιουργούσαν βρογχίτιδες(3) και ωτίτιδες με ωτόρροια.Τώρα εχει ξεπεράσει την αλλεργία στο αγελαδινό γάλα.&#13;
&#13;
Έχει λάβει όλα τα προβλεπόμενα για την ηλικία της εμβόλια. &#13;
Έχει λάβει εισπνεόμενα βρογχοδιασταλτικά, κορτικοειδή και αντιβιοτικά.&#13;
Για τα 2 πρώτα έτη της ζωής ελάμβανε θυρορμόνη λόγω παροδικού υποθυρεοειδισμού.</therapies_vaccination>
          <traumas>Είναι αυτά που ενδεχομένως έχει υποστεί:&#13;
1) Από τη νοσηλεία της περιγεννητικά στο μαιευτήριο.&#13;
2) Από το malrotation του εντέρου για το οποίο χειρουργήθηκε.&#13;
3) Από την αλλεργία στο αγελαδινό γάλα εξαιτίας της οποίας έκανε βλεννώδεις διαρροικές κενώσεις.</traumas>
          <infections>Δεν υπάρχουν</infections>
          <other>Δεν υπάρχει</other>
        </personal>
        <family>
          <diseases>Η μεγαλύτερη αδερφή της έχει αλλεργική βρογχίτιδα και αλλεργία στο τρίχωμα της γάτας.&#13;
Η μητέρα της στην παιδική της ηλικία είχε επίσης βρογχίτιδες που τις ξεπέρασε μεγαλώνοντας.&#13;
Ο πατέρας της έχει αλλεργική βρογχίτιδα και ρινίτιδα μέχρι σήμερα και αλλεργία στις γάτες.&#13;
Η μητρική γιαγιά εμφανίζει επίσης βρογχίτιδες.</diseases>
        </family>
      </medical_history>
      <physical>
        <reactions>Την ενοχλεί η πολλή ζέστη, ιδιαίτερα όταν είναι με βρογχίτιδα.&#13;
&#13;
Αρρωσταίνει εύκολα όταν αλλάζει ο καιρός και γίνεται υγρός.</reactions>
        <sleeping_habits>Κοιμάται μπρούμυτα ή στο πλάι. Ξεσκεπάζεται το βράδυ, ιδρώνει στο λαιμο και τον αυχένα(2) έχει ξινό ιδρώτα, τρίζει τα δόντια της στον ύπνο(3). Βλέπει όνειρα και ξυπνάει εύκολα το πρωι, ξεκούραστη.</sleeping_habits>
        <food_modalities>Επιθυμίες: Αγαπά τα μακαρόνια(2) τα γλυκά(3) τα γεμιστά, το γιουβέτσι(1) τους γίγαντες, τις φακές, το αγγούρι, λιγο το λεμόνι.&#13;
Απέχθειες: Δεν της αρέσουν τα αλλαντικά, τα φρούτα ούτε τα λαχανικά. Δεν αγαπάει ιδιαίτερα τα αυγά. Πίνει το γάλα με δυσκολία γιατί την φουσκώνει και πονά η κοιλιά της(2). Ένα διάστημα έτρωγε τα μαλλιά της.(1)</food_modalities>
        <menstruation>Είναι νήπιο.</menstruation>
      </physical>
      <mental_emotional>Αν και γλυκό παιδί, είναι απαιτητικό, διεκδικεί τα πάντα με κλάμα(2). Είναι συμπονετική(2). Παλαιότερα ξυπνούσε κλαίγοντας, τώρα όμως έχει σταματήσει. Ζηλεύει λίγο(1) την μεγαλύτερη αδερφή της. Συμπάσχει(1).&#13;
&#13;
Φόβοι: Φοβάται μήν πέσουν στο ποτάμι(2) που είναι δίπλα στο σπίτι τους. Φοβάται επίσης μήν την ξεχάσουν στο σχολείο.</mental_emotional>
    </description>
    <analysis>
      <prognosis>
        <personal_medical_history>Η μικρή γεννήθηκε με σημαντικά προβλήματα υγείας, που όμως αντιμετωπίστηκαν.&#13;
&#13;
Η ευαισθησία της για προβλήματα του αναπνευστικού που πηγάζει και απο το κληρονομικό ιστορικό της, την προδιαθετουν να εμφανίζει κατα κύριο λόγο αυτά τα προβλήματα του αναπνευστικού .&#13;
&#13;
Η πρόγνωση με τη σωστή επιλογή ομοιοπαθητικού φαρμάκου είναι καλή με την προοπτική στο διάστημα του έτους που ακολουθεί να έχει ελαχιστα αναπνευστικά προβλήματα τα οποία θα τα ξεπερνάει εύκολα.&#13;
&#13;
</personal_medical_history>
        <family_medical_history>Και από τους δυο γονείς υπάρχει κληρονομική προδιάθεση για βρογχίτιδες καθώς και αλλεργίες. Επομένως η επιλογή του φαρμάκου θα πρέπει να έχει απόλυτη σχέση με τη συγκεκριμένη κληρονομικότητα</family_medical_history>
        <level_of_health>5</level_of_health>
        <conclusion>Με τη σωστή επιλογή φαρμάκου η ασθενής θα έχει τη δυνατότητα αλλαγής επιπέδου υγείας.</conclusion>
      </prognosis>
      <symptoms_selection>
        <peculiar>Τρίζει δόντια(3)&#13;
Κάποτε τρώει τα μαλλιά της(2)&#13;
</peculiar>
        <intense>Βρογχίτιδες(3)&#13;
Τρίζει δόντια(3)&#13;
Ωτίτιδες(2)&#13;
Ιδρώνει στο κεφάλι το λαιμό και τον αυχένα αλλά και στο υπόλοιπο σώμα(2)</intense>
      </symptoms_selection>
      <repertorization>
        <desc>1) Perspiration during sleep(3)&#13;
2) Recurrent personal bronchitis(3)&#13;
3) Sweets desire(2)&#13;
4) Grinding teeth(3)</desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <remedies_differentiation>Η διαφορική διάγνωση είναι ανάμεσα στο Tuberculinum Bovinum και στην Calcarea Carbonica.&#13;
&#13;
Αποφάσισα να δώσω Tuberculinum Bovinum 30ch, και 200ch εφαπαξ λόγω του οικογενιακού ιστορικού της.&#13;
Δεύτερη επιλογή θα ήταν η Calcarea Carbonica</remedies_differentiation>
      <prescription>
        <remedy>Tuberculinum Bovinum </remedy>
        <potency>30ch, και 200ch</potency>
        <regimen>30ch, και 200ch εφάπαξ</regimen>
        <other_notes>Δεν υπάρχουν.</other_notes>
      </prescription>
    </analysis>
  </new_patient>
  <followups>
    <followup>
      <number>1</number>
      <followup_date>2014-11-25 08:00:00</followup_date>
      <conv_med_presc>Δεν χορηγήθηκε πλην της πρώτης φοράς.</conv_med_presc>
      <lab_tests>
        <desc>Δεν υπάρχουν</desc>
        <file></file>
      </lab_tests>
      <reaction>Η μικρή έλαβε το Tuberculinum και τις πρώτες ώρες μετά τη λήψη οι γονείς περιέγραψαν μια καταπληκτική αντίδραση! Όλα τα συμπτώματά της(καταρροικά φαινόμενα και βήχας) επιδεινώθηκαν. Η μικρή ήταν αρκετά εκνευρισμένη και  αρνητική για οτιδήποτε. Είχε άρνηση να φάει, να κοιμηθέι, και άρνηση ακόμα και για παιχνίδι.&#13;
Το παράξενο για τους γονέις ήταν πως όλα αυτά τα συμπτώματα(που τις προηγουμενες φορές τα έβλεπαν να κρατάνε μερικές μέρες και να ταλαιπωρείται από τα αλλοπαθητικά φάρμακα ένα ολόκληρο 10ήμερο) πέρασαν από μπροστά τους σαν κινηματογραφική ταινία! &#13;
Η μικρή μέχρι τις πρώτες βραδυνές ώρες είχε ελάχιστο βήχα, άρχισε να ζωηρεύει και να έχει διάθεση για παιχνίδι και φαγητό. Το 48ωρο που ακολούθησε η μικρή δεν είχε πλέον κανένα συμπτωμα.</reaction>
      <analysis>Η αντίδραση της ασθενούς ήταν καταπληκτική! Εμφάνισε επιδείνωση η οποία κράτησε λίγες ώρες και έπειτα καλυτέρευση με αποδρομή όλων των συμπτωμάτων. </analysis>
      <conclusion>Η αντίδραση στο φάρμακο έδειξε πως η επιλογή ήταν σωστή, γιατί μετα την αρχική επιδείνωση υπήρξε καλυτέρευση σε όλα τα επίπεδα. Ολη αυτη  η αντίδραση τοποθετούν την ασθενή στο group 1(γρηγορη επιδεινωση για λιγες ωρες και επειτα καλυτερευση,ομως με το ατομικο ιστορικο της,καθώς και οι εμβολιασμοιπου εχουν γινει, την τοποθετούν μάλλον στο group 2 &#13;
level 5)</conclusion>
      <repertorization>
        <desc>Δεν υπάρχει</desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <prescription>
        <remedy>Δεν συνταγογραφήθηκε</remedy>
        <potency>Καμμια</potency>
        <regimen>Δεν υπάρχει</regimen>
        <other_notes>Δεν υπάρχουν</other_notes>
      </prescription>
    </followup>
    <followup>
      <number>2</number>
      <followup_date>2015-01-19 08:00:00</followup_date>
      <conv_med_presc> H MIKΡΗ ΕΜΦΑΝΙΣΕ ΕΠΕΙΣΟΔΙΟ ΑΔΕΝΙΤΙΔΑΣ ΑΜΦΩ ΣΤΗΝ ΤΡΑΧΗΛΙΚΗ ΧΩΡΑ.Η ΑΔΕΝΙΤΙΔΑ ΗΤΑΝ ΤΟΣΟ ΕΝΤΟΝΗ ΠΟΥ ΕΚΑΝΕ ΕΙΚΟΝΑ BULLNECK.EIXE 40*C ΛΕΥΚΟΚΥΤΑΡΡΩΣΗ ΜΕ 20.000 ΛΕΥΚΑ ΑΙΜΟΣΦΑΙΡΙΑ, ΜΕ 90% ΠΟΛΥΜΟΡΦΟΠΥΡΗΝΑ ΚΑΙ ΤΚΕ 90mm,ΕΝΤΟΝΟ ΡΙΓΟΣ ΚΑΘΕ ΦΟΡΑ ΠΟΥ ΑΝΕΒΑΖΕ ΠΥΡΕΤΟ.ΕΙΧΕ ΜΕΓΑΛΗ ΚΑΚΟΔΙΑΘΕΣΙΑ,ΤΟΞΙΚΗ ΕΜΦΑΝΙΣΗ ,ΑΡΝΗΣΗ ΛΗΨΗΣ ΤΡΟΦΗΣ,ΚΑΙ ΥΠΝΗΛΙΑ.ΜΕ ΟΛΗ ΑΥΤΗΝ ΤΗΝ ΕΙΚΟΝΑ ΕΙΣΗΧΘΗ  ΣΤΟ ΝΟΣΟΚΟΜΕΙΟ.ΕΚΕΙ ΑΡΧΙΣΑΝ ΑΝΤΙΜΙΚΡΟΒΙΑΚΗ ΑΓΩΓΗ ΜΕ ΔΙΠΛΟ ΑΝΤΙΒΙΟΤΙΚΟ ΣΧΗΜΑ.Η ΜΙΚΡΗ ΣΥΝΕΧΙΖΕ ΝΑ ΠΥΡΕΣΣΕΙ ΚΑΙ ΤΟ 4ο ΕΙΚΟΣΙΤΕΤΡΑΩΡΟ ΑΛΛΑΞΑΝ ΤΗΝ ΑΓΩΓΗ ΜΕ ΠΙΟ ΕΠΙΘΕΤΙΚΑ ΑΝΤΙΒΙΟΤΙΚΑ (TARGOCID,ΤΕΙΚΟΠΛΑΝΙΝΗ,ΕΝΑ ΠΟΛΥ ΣΟΒΑΡΟ ΑΝΤΙΒΙΟΤΙΚΟ ΕΝΑΝΤΙ ΑΕΡΟΒΙΩΝ ΚΑΙ ΑΝΑΕΡΟΒΙΩΝ ΜΙΚΡΟΒΙΩΝ,)ΣΥΜΦΩΝΑ ΜΕ ΤΗΝ ΠΡΟΤΑΣΗ ΤΩΝ ΛΟΙΜΟΞΙΟΛΟΓΩΝ.Η ΜΙΚΡΗ ΠΑΡ' ΟΛΑ ΑΥΤΑ ΣΥΝΕΧΙΖΕ ΝΑ ΠΥΡΕΣΣΕΙ,ΤΟ ΡΑΙΒΟΚΡΑΝΟ ΑΠΟ ΤΗΝ ΑΔΕΝΙΤΙΔΑ ΑΜΦΩ ΗΤΑΝ ΠΑΡΟΝ ΚΑΘΩΣ ΚΑΙ Η ΚΑΚΟΔΙΑΘΕΣΙΑ ΤΗΣ ΚΑΙ Η ΑΡΝΗΣΗ ΛΗΨΗΣ ΤΡΟΦΗΣ.Ο ΠΥΡΕΤΟΣ ΥΠΟΧΩΡΗΣΕ ΤΟ 10ο 24ΩΡΟ ΑΠΟ ΜΟΝΟΣ ΤΟΥ,ΠΑΡΑΛΛΗΛΑ ΜΕ ΤΟΥΣ ΑΔΕΝΕΣ ΠΟΥ ΑΡΧΙΣΑΝ ΝΑ ΕΙΝΑΙ ΛΙΓΩΤΕΡΟ ΣΚΛΗΡΟΙ ΚΑΙ ΝΑ ΥΠΟΧΩΡΕΙ ΚΑΙ ΤΟ ΡΑΙΒΟΚΡΑΝΟ.&#13;
&#13;
&#13;
&#13;
&#13;
Στην ασθενή χορηγήθηκαν:&#13;
Augmentin, Clindamicin, Zinadol, Targozid.</conv_med_presc>
      <lab_tests>
        <desc>10η ημέρα θεραπείας με αλλοπαθητικά τα λευκά υποχώρησαν στις 12.000. Τα πολυμορφοπύρηνα 60% και ΤΚΕ στα 75mm</desc>
        <file></file>
      </lab_tests>
      <reaction>-</reaction>
      <analysis>-</analysis>
      <conclusion>Η ασθενής αντέδρασε με μια σοβαρή αδενίτιδα και υψηλό πυρετό επί 10ήμερο, ένδειξη σωστής αντίδρασης του αμυντικού της μηχανισμού.Η εικονα της επιβεβαιωνει πως η αρχικη επιλογη του tuberculinum ηταν σωστη,ανεβηκε η αμυνα της,αντεδρασε στα αλλοπαθητικα που της χορηγηθηκαν με αρνητικο τροπο,εκανε υψηλο πυρετο για 10 μερες.Το tuberculinum αλλωστε χαρακτηριζεται απο:&#13;
1,induration of glands&#13;
2.glands hard,knotty,like ropes,worse cervical,inguinal&#13;
3.allergy to cats&#13;
4.worse wet weather</conclusion>
      <repertorization>
        <desc>-</desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <prescription>
        <remedy>Δεν συνταγογραφήθηκε</remedy>
        <potency>Δεν υπαρχει</potency>
        <regimen>Δεν υπάρχει</regimen>
        <other_notes>Δεν υπάρχουν</other_notes>
      </prescription>
    </followup>
    <followup>
      <number>3</number>
      <followup_date>2015-04-28 18:00:00</followup_date>
      <conv_med_presc>Δεν έλαβε συμβατική αγωγή.&#13;
     Η ΜΙΚΡΗ ΕΜΦΑΝΙΣΕ ΠΡΟ 15ΜΕΡΟΥ ΕΙΚΟΝΑ ΒΡΟΓΧΙΤΙΔΑΣ ΜΕ ΕΠΙΜΟΝΟ ΒΗΧΑ ,ΥΓΡΟΥΣ ΡΟΓΧΟΥΣ ΠΟΥ ΕΝΩ ΕΝΙΩΘΕΣ ΟΤΙ ΥΠΑΡΧΟΥΝ ΕΚΚΡΙΣΕΙΣ ,Η ΑΠΟΧΡΕΜΨΗ ΗΤΑΝ ΠΟΛΥ ΔΥΣΚΟΛΗ.ΕΚΝΕΥΡΙΖΟΤΑΝ ΚΑΦΟΡΑ ΠΟΥ ΕΒΗΧΕ ΓΙΑΤΙ ΔΕΝ ΕΒΓΑΖΕ ΤΙΠΟΤΕ,ΔΕΝ ΗΘΕΛΕ ΝΑ ΤΗΝ ΑΚΟΥΜΠΑΣ,ΔΕΝ ΗΘΕΛΕ ΝΑ ΤΗΣ ΜΙΛΑΣ.ΕΒΗΧΕ ΚΑΘΕ ΦΟΡΑ ΠΟΥ ΕΚΛΑΙΓΕ ΚΑΙ ΕΚΝΕΥΡΙΖΟΤΑΝ&#13;
.ΡΟΥΜΠΡΙΚΑ&#13;
1.AVERSION TO BEEING TOUCHED,OR LOOKED AT,&#13;
 2.SERIOUS INFLAMATION OF THE LOWER RESPIRATORY TRACT,&#13;
3.IRRRITABLE AND PEEVISH ESPECIALLY DURING ACUTE PHASE OF ILLNESS&#13;
&#13;
    ΠΗΓΕ ΕΞΑΙΡΕΤΙΚΑ ΜΕ ΜΙΑ ΚΑΨΟΥΛΑ ANTIMONIUM TARTARICUM 200 CH.TΩΡΑ ΕΙΝΑΙ ΠΟΛΥ ΚΑΛΑ.</conv_med_presc>
      <lab_tests>
        <desc>Δεν υπάρχουν</desc>
        <file></file>
      </lab_tests>
      <reaction>Η αντίδραση στο antimonium tartaricum ήταν εξαιρετική. &#13;
&#13;
30 μέρες αργότερα η ασθενής εμφάνισε μια πυώδη ρινίτιδα, παχύρευστη κολώδη για την οποία πήρε kali bichromicum 200ch εφάπαξ.&#13;
 Εδρασε άμεσα και ήταν άριστα στο 48ωρο.</reaction>
      <analysis>Μετα την περιπέτεια του ιανουαρίου δεν έχει εμφανίσει άλλα σοβαρά προβλήματα. Τρώει πολύ καλά, κοιμάται επίσης πολύ καλά το βράδυ και είναι ένα πολύ καλό παιδί.&#13;
Το φάρμακο έδρασε και στα 3 επίπεδα. Οι γονείς είναι ενθουσιασμένοι με την ομοιοπαθητική.&#13;
Νομίζω οτι η μικρή πλεον βρίσκεται στο επίπεδο υγείας 3.</analysis>
      <conclusion>Η συνταγογράφηση ήταν επιτυχής και η συνολική αντιμετώπιση του περιστατικού μοιάζει να έγινε με τη σωστή διαδικασία χορήγησης φαρμάκων. Η ασθενής φαίνεται οτι άλλαξε επίπεδο υγείας επι τα βελτίω.&#13;
Ίσως σε ενα επόμενο περιστατικό να παρει Calcarea carbonica,που απο το πρώτο ιστορικό της ,ηταν η δεύτερη επιλογή</conclusion>
      <repertorization>
        <desc>ΡΟΥΜΠΡΙΚΕΣ ΓΙΑ KALI BICHROMICUM&#13;
1.SINUSITIS,STRINGY THICK DISCHRGES&#13;
2.MUCUS AND DISCHARGES ARE YELLOW,VISCID,STICKY,STRINGY.&#13;
&#13;
&#13;
&#13;
&#13;
&#13;
</desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <prescription>
        <remedy>kali bichromicum</remedy>
        <potency>200ch</potency>
        <regimen>kali bichromicum 200ch εφαπαξ.</regimen>
        <other_notes>Δεν υπάρχουν</other_notes>
      </prescription>
    </followup>
  </followups>
</case>
