<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<case>
  <ID>EL1191dd9c4f1b918bf5ef450f462921bf</ID>
  <patient>
    <case_date>2015-11-27 19:00:00</case_date>
    <gender>male</gender>
    <patient_initials>Α.Γ.</patient_initials>
    <age>41</age>
    <circumstances>Είναι παντρεμένος με δύο παιδιά και είναι γιατρός.</circumstances>
  </patient>
  <new_patient>
    <description>
      <main_complaint>
        <origin>Το πρόβλημα εμφανίστηκε προ 3ετίας αλλά σε πολύ μικρότερο βαθμό και μικρότερη συχνότητα (3-4 φορές το μήνα). Όσο περνά ο καιρός βλέπει ότι η ένταση και η συχνότητα αυξάνουν (τώρα είναι καθημερινά και σηκώνεται 1-2 φορές κάθε νύχτα).</origin>
        <causative_factors>Δεν παρατήρησε κάτι που να μπορεί να ευθύνεται για το πρόβλημά του.</causative_factors>
        <modalities>Δεν πρόσεξε να υπάρχει κάποιος τροποποιητικός παράγοντας.</modalities>
        <occurrence_time>Εμφανίζεται τη νύχτα, περίπου 2-3 ώρες μετά την κατάκλιση.</occurrence_time>
        <body_side>.</body_side>
        <appearence_frequency>1-2 φορές κάθε βράδυ.</appearence_frequency>
        <pain_desc>Κάποιες φορές έχει δυσουρικά ενοχλήματα, συνήθως στην έναρξη της ούρησης (1).</pain_desc>
        <complaint_ext>Δεν υπάρχουν</complaint_ext>
        <other_complaints></other_complaints>
      </main_complaint>
      <diagnosis>
        <conv_med_presc>Έχει νυχτερινή έπειξη για ούρηση αλλά περνάνε λίγες μόνο σταγόνες (3).&#13;
Ο ουρολόγος του συνέστησε να πάρει αντιβίωση για τουλάχιστον ένα μήνα αλλά τελικά προτίμησε να μην ακολουθήσει αυτή τη θεραπευτική αγωγή.&#13;
</conv_med_presc>
        <lab_tests>
          <desc>WBC: 6200         GR/LY/MO: 48/42/4        Hct: 46,4       Hb: 15,5   PLT: 283000&#13;
Ουρία: 24      Κρεατινίνη: 0,8     Γενική ούρων: κφ    Καλλιέργεια ούρων: αρνητική      PSA: 0,8&#13;
Echo νεφρών, ουρητήρα, προστάτη: χωρίς αξιόλογα ευρήματα.</desc>
          <file></file>
        </lab_tests>
        <pre_homeo_presc>Πρώτη φορά κάνει ομοιοπαθητική.</pre_homeo_presc>
      </diagnosis>
      <medical_history>
        <personal>
          <therapies_vaccination>Έχει γίνει πλήρης εμβολιασμός στην παιδική του ηλικία και όταν ήταν φοιτητής έκανε και το εμβόλιο για την ηπατίτιδα Β.&#13;
Αντιβιοτικά έχει πάρει ελάχιστες φορές στη ζωή του. Γενικά είναι κατά των φαρμάκων και αποφεύγει να πάρει ακόμη και παυσίπονα (παρακεταμόλη).</therapies_vaccination>
          <traumas>Πριν μια 10ετία ο πατέρας του λόγω ενός ατυχήματος είναι σε αναπηρικό καροτσάκι κι έχει μια συνεχή ανησυχία τόσο για τον πατέρα του αλλά πολύ περισσότερο για την μητέρα του η οποία έχει κουραστεί πλέον και σωματικά αλλά πολύ περισσότερο ψυχικά. </traumas>
          <infections>Πέρασε ιλαρά και ερυθρά στην παιδική του ηλικία.</infections>
          <other>Έχει δυσκοιλιότητα (2) και μετά την κένωση έχει αίσθηση ότι δεν έχει αδειάσει το έντερο (1).&#13;
Έχει αέρια που ανακουφίζουν, δεν έχει καθόλου ερυγές.&#13;
Σμηγματορροική δερματίτιδα σε πρωκτό, στήθος και γένια (2).&#13;
Κονδυλώματα από 5ετίας στο εφηβαίο τα οποία τα καυτηρίασε και έκανε τοπική θεραπεία με αλοιφή (ALDARA) που αρχικά επέμεναν για 2-3 μήνες αλλά στο τέλος εξαφανίστηκαν.&#13;
Τρώει τα νύχια του από μικρός και γενικά τα νύχια του είναι εύθραυστα (2). Αν μπορούσε θα έτρωγε και τα νύχια των ποδιών.&#13;
Τριχόπτωση από την ηλικία των 15 ετών οπότε και άρχισε η φαλάκρα στη μετωπιαία και βρεγματική περιοχή (2).&#13;
Έχει καλή ενεργητικότητα.&#13;
</other>
        </personal>
        <family>
          <diseases>Η μητέρα του έχει ήπια αρτηριακή υπέρταση και δυσλιπιδαιμία. Είχε ένα καταθλιπτικό επεισόδιο σε ηλικία 38 ετών (προ 30ετίας) κι από τότε παίρνει αρκετά συχνά ηρεμιστικά (βρωμαζεπάμη).&#13;
Ο πατέρας του έχει αρτηριακή υπέρταση, δυσλιπιδαιμία και κολπική μαρμαρυγή.</diseases>
        </family>
      </medical_history>
      <physical>
        <reactions>Ζεσταίνεται (2) και ιδρώνει (2) (γενικά παντού).&#13;
&gt; κρύο (2)&#13;
&lt; ζέστη (2)&#13;
Δεν του αρέσει πολύ ο ήλιος.</reactions>
        <sleeping_habits>Κοιμάται συνήθως στο πλάι ΔΕ (2) και ροχαλίζει (2). Ο ύπνος είναι αναζωογονητικός αν και μερικές φορές ξυπνάει γύρω στις 5 το πρωί και δεν μπορεί να ξανακοιμηθεί από σκέψεις που τον απασχολούν.</sleeping_habits>
        <food_modalities>Του αρέσει το αλκοόλ (1) αλλά δεν πίνει συχνά.&#13;
Του αρέσουν τα γλυκά (3), η σοκολάτα (2), τα αυγά (2), το αλάτι (2). &#13;
Απέχθεια για λίπος (2), εντόσθια (3) (όχι τα γλοιώδη). &#13;
Πίνει μεγάλες ποσότητες κρύο νερό (2) (3 λίτρα περίπου την ημέρα) (όχι με παγάκια).&#13;
</food_modalities>
        <menstruation></menstruation>
      </physical>
      <mental_emotional>Είναι νευρικός (2), φιλόδοξος (2), ανταγωνιστικός (2), αγχώδης (2).&#13;
Όποτε δεν πάει καλά η δουλειά του (είναι ελεύθερος επαγγελματίας αγχώνεται ιδιαίτερα για τα οικονομικά (2), χωρίς όμως να υπάρχει ιδιαίτερος λόγος μιας και η σύζυγός του δουλεύει και βγάζει αρκετά χρήματα για να ζήσουν αξιοπρεπώς. &#13;
Έχει εμμονές (από τη δουλειά και όχι μόνο και σκέφτεται τι θα μπορούσε ναι είχε συμβεί ή εκνευρίζεται).&#13;
Προσβάλλεται (2). &#13;
Φοβάται τα σκυλιά (2), τα φίδια (3), τα αεροπλάνα (3) και το ύψος (2) και έχει φόβο για τους δικούς του.&#13;
Τον τελευταίο καιρό έχει αδύνατη μνήμη- ψάχνει να βρει την σωστή λέξη ή ξεχνάει τι πρέπει να κάνει.&#13;
&lt; παρηγοριά (2)&#13;
Αν δει κάτι συγκινητικό κλαίει, π.χ. έκλαψε με συγκινητική σκηνή παιδικής ταινίας (αυτό βέβαια γίνεται σπάνια).&#13;
Προτιμά να είναι με παρέα (1).&#13;
Αυνανίζεται σχεδόν καθημερινά (2) και αποζητάει το σεξ αλλά με την σύντροφό του (2-3). Δεν έχει διαστροφές. &#13;
</mental_emotional>
    </description>
    <analysis>
      <prognosis>
        <personal_medical_history>Ο ασθενής αυτός βλέπουμε ότι έχει αρκετά ψυχοδιανοητικά προβλήματα. Επίσης δεν θυμάται πότε έκανε τελευταία φορά πυρετό (μάλλον πριν 4-6 έτη) ενώ παλαιότερα έκανε πιο συχνά. Τέλος έχει και το ιστορικό καταπιεσμένων κονδυλωμάτων που σημαίνει ότι ίσως να έχουμε πρόβλημα ή κάποιο εμπόδιο στην ομοιοπαθητική θεραπεία. Επομένως ανήκει μάλλον στο 3ο group και πιο συγκεκριμένα στο 7ο-8ο level.</personal_medical_history>
        <family_medical_history>Το οικογενειακό του ιστορικό είναι σχετικά επιβαρυμένο με βάση τις παθήσεις των γονέων του.</family_medical_history>
        <level_of_health>7</level_of_health>
        <conclusion>Με βάση όλα τα παραπάνω δεν θα πρέπει να δώσουμε ψηλή δυναμοποίηση και θα πρέπει να αρκεστούμε στα 200CH.</conclusion>
      </prognosis>
      <symptoms_selection>
        <peculiar>Ουδέν</peculiar>
        <intense>νευρικός (2)&#13;
φιλόδοξος (2)&#13;
ανταγωνιστικός (2)&#13;
αγχώδης (2).&#13;
άγχος για τα οικονομικά (2)&#13;
επιθυμία για αλκοόλ (1) &#13;
επιθυμία για γλυκά (3)&#13;
επιθυμία για σοκολάτα (2)&#13;
επιθυμία για αυγά (2)&#13;
επιθυμία για αλάτι (2)&#13;
Απέχθεια για λίπος (2)&#13;
Πίνει μεγάλες ποσότητες κρύο νερό (2)&#13;
δυσκοιλιότητα (2)&#13;
Προσβάλλεται (2)&#13;
Ζεσταίνεται (2)&#13;
ιδρώνει (2) &#13;
Φόβος για τα σκυλιά (2)&#13;
Φόβος για τα φίδια (3)&#13;
Φόβος για τα αεροπλάνα (3)&#13;
Φόβος για το ύψος (2)&#13;
Σμηγματορροική δερματίτιδα  (2).&#13;
Κονδυλώματα (2)&#13;
Τρώει τα νύχια του (3)&#13;
νύχια εύθραυστα (2)&#13;
Τριχόπτωση (2)&#13;
Κοιμάται στο πλάι ΔΕ (2)&#13;
ροχαλίζει (2)&#13;
&gt; κρύο (2)&#13;
&lt; ζέστη (2)&#13;
&lt; παρηγοριά (2)&#13;
Αυνανίζεται (2) </intense>
      </symptoms_selection>
      <repertorization>
        <desc>1ο Natrium Muriaticum&#13;
νευρικός (2)&#13;
φιλόδοξος &#13;
αγχώδης (2)&#13;
άγχος για τα οικονομικά &#13;
επιθυμία για αλκοόλ (2) &#13;
επιθυμία για γλυκά (1)&#13;
επιθυμία για σοκολάτα (1)&#13;
επιθυμία για αυγά &#13;
επιθυμία για αλάτι (4)&#13;
Απέχθεια για λίπος (3)&#13;
Πίνει μεγάλες ποσότητες κρύο νερό (3)&#13;
δυσκοιλιότητα (3)&#13;
Προσβάλλεται (2)&#13;
ιδρώνει (3) &#13;
Φόβος για τα σκυλιά (1)&#13;
Φόβος για τα φίδια &#13;
Φόβος για τα αεροπλάνα (1)&#13;
Φόβος για το ύψος (1)&#13;
Σμηγματορροική δερματίτιδα  &#13;
Κονδυλώματα &#13;
Τρώει τα νύχια του (3)&#13;
νύχια εύθραυστα &#13;
Τριχόπτωση (3)&#13;
Κοιμάται στο πλάι ΔΕ &#13;
ροχαλίζει (1)&#13;
&gt; κρύο (2)&#13;
&lt; ζέστη (3)&#13;
&lt; παρηγοριά (3)&#13;
Αυνανίζεται (1) &#13;
&#13;
2ο Sulphur&#13;
νευρικός (3)&#13;
φιλόδοξος (2)&#13;
αγχώδης (2).&#13;
άγχος για τα οικονομικά (1)&#13;
επιθυμία για αλκοόλ (3) &#13;
επιθυμία για γλυκά (3)&#13;
επιθυμία για σοκολάτα (2)&#13;
επιθυμία για αυγά &#13;
επιθυμία για αλάτι (1)&#13;
Απέχθεια για λίπος (2)&#13;
Πίνει μεγάλες ποσότητες (κρύο νερό) (3)&#13;
δυσκοιλιότητα (3)&#13;
Προσβάλλεται (2)&#13;
ιδρώνει (2) &#13;
Φόβος για τα σκυλιά &#13;
Φόβος για τα φίδια (1)&#13;
Φόβος για τα αεροπλάνα &#13;
Φόβος για το ύψος (3)&#13;
Σμηγματορροική δερματίτιδα  (3)&#13;
Κονδυλώματα &#13;
Τρώει τα νύχια του (3)&#13;
νύχια εύθραυστα (2)&#13;
Τριχόπτωση (3)&#13;
Κοιμάται στο πλάι ΔΕ (2)&#13;
ροχαλίζει (2)&#13;
&gt; κρύο (2)&#13;
&lt; ζέστη (3)&#13;
&lt; παρηγοριά (1)&#13;
Αυνανίζεται (1) &#13;
&#13;
3ο Calcarea Carbonica&#13;
νευρικός (3)&#13;
φιλόδοξος (1)&#13;
αγχώδης (2).&#13;
άγχος για τα οικονομικά (2)&#13;
επιθυμία για αλκοόλ (1) &#13;
επιθυμία για γλυκά (3)&#13;
επιθυμία για σοκολάτα (2)&#13;
επιθυμία για αυγά σφιχτά&#13;
επιθυμία για αλάτι (2)&#13;
Απέχθεια για λίπος (1)&#13;
Πίνει μεγάλες ποσότητες κρύο νερό &#13;
δυσκοιλιότητα (3)&#13;
Προσβάλλεται (2)&#13;
ιδρώνει (3) &#13;
Φόβος για τα σκυλιά (2)&#13;
Φόβος για τα φίδια &#13;
Φόβος για τα αεροπλάνα &#13;
Φόβος για το ύψος (4)&#13;
Σμηγματορροική δερματίτιδα (2)&#13;
Κονδυλώματα (2)&#13;
Τρώει τα νύχια του &#13;
νύχια εύθραυστα (1)&#13;
Τριχόπτωση (2)&#13;
Κοιμάται στο πλάι ΔΕ &#13;
ροχαλίζει (1)&#13;
&gt; κρύο &#13;
&lt; ζέστη &#13;
&lt; παρηγοριά (1)&#13;
Αυνανίζεται (1) </desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <remedies_differentiation>Δυσκολεύτηκα πολύ να αποφασίσω ποιο φάρμακο να δώσω. Από την αρχή μου έμοιασε με Nux Vomica παρά το γεγονός ότι το πρόγραμμα δεν μου το έβγαζε στα πρώτα 3-4 φάρμακα. Είναι νευρικός, φιλόδοξος, ανταγωνιστικός, αγχώδης, του αρέσει το αλκοόλ, έχει νυχτερινή έπειξη για ούρηση αλλά περνάνε λίγες μόνο σταγόνες, έχει δυσκοιλιότητα και ξυπνάει κάποιες φορές τα ξημερώματα γύρω στις 4-5 και δεν μπορεί να ξανακοιμηθεί. Τελικά αποφάσισα να του το δώσω και να δω την αντίδρασή του οργανισμού του!</remedies_differentiation>
      <prescription>
        <remedy>Nux Vomica</remedy>
        <potency>200CH</potency>
        <regimen>1 caps εφαπαξ</regimen>
        <other_notes>Ουδέν</other_notes>
      </prescription>
    </analysis>
  </new_patient>
  <followups>
    <followup>
      <number>1</number>
      <followup_date>2015-11-27 18:00:00</followup_date>
      <conv_med_presc>Ουδέν</conv_med_presc>
      <lab_tests>
        <desc>Δεν υπήρχαν καινούργιες.</desc>
        <file></file>
      </lab_tests>
      <reaction>Δεν πρόσεξε καμιά διαφορά ούτε στην αρχή της λήψης του φαρμάκου αλλά ούτε και αργότερα!</reaction>
      <analysis>Προφανώς το φάρμακο ήταν λάθος οπότε προσπάθησα από το αρχικό ιστορικό να διαλέξω ποιο φάρμακο να του δώσω.</analysis>
      <conclusion>Αρχικά είχα σκεφτεί τον Phosphorus και το Argentum nitricum λόγω των φόβων που έχει και για την επιθυμία του για τα γλυκά και για το Phosphorus επιπλέον λόγω του νερού και της σοκολάτας αλλά δεν έχει άγχος για την υγεία του ή φόβο θανάτου (για το Argentum nitricum) ούτε φόβο για τους δικούς του ή να είναι μόνος του κλπ (για το Phosphorus) παρά τους τόσους φόβους του. Μεταξύ του Natrium muriaticum και του Sulphur αποφάσισα τελικά να δώσω το πρώτο γιατί μου ταίριαζε περισσότερο με τα ψυχοδιανοητικά του και λόγω της μόνιμης στενοχώριας που έχει με τους γονείς του.</conclusion>
      <repertorization>
        <desc>Ίδιο με την πρώτη επίσκεψη.</desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <prescription>
        <remedy>Natrium muriaticum</remedy>
        <potency>200CH</potency>
        <regimen>1 caps εφάπαξ</regimen>
        <other_notes>Κανονίσαμε να τον ξαναδώ σε 3-4 εβδομάδες.</other_notes>
      </prescription>
    </followup>
    <followup>
      <number>2</number>
      <followup_date>2015-11-27 18:00:00</followup_date>
      <conv_med_presc>Ουδέν.</conv_med_presc>
      <lab_tests>
        <desc>Δεν έκανε άλλες.</desc>
        <file></file>
      </lab_tests>
      <reaction>Ο ασθενής μου τηλεφώνησε μια εβδομάδα μετά τη λήψη του φαρμάκου για να με ρωτήσει αν μπορεί να πιει καφέ και να ξεκινήσει το κάπνισμα (το είχε σταματημένο για 6 χρόνια) γιατί την επόμενη μέρα μετά τη λήψη του φαρμάκου έγινε κάτι που τον εκνεύρισε αφάνταστα και το οποίο συνεχιζόταν να υφίσταται. Τον συμβούλεψα να προσπαθήσει να μην κάνει τίποτα από αυτά και κανονίσαμε να τον ξαναδώ μετά από 2-3 εβδομάδες. &#13;
Από ότι μου είπε ήταν τόσο αναστατωμένος τον τελευταίο μήνα, που δεν πρόσεξε κάποια αλλαγή σε κάποιο από τα συμπτώματα που μου είχε πει στην πρώτη επίσκεψη. </reaction>
      <analysis>Θεώρησα ότι το φάρμακο δεν μπόρεσε να δράσει λόγω του εξωτερικού στρεσογόνου παράγοντα, ο οποίος μάλλον έδρασε σαν εμπόδιο. Από ό,τι μου είπε ο εξωτερικός αυτός παράγοντας υπήρξε έντονος για περίπου 15-20 μέρες αλλά πλέον έχει μειωθεί σημαντικά,  οπότε αποφάσισα να δώσω το ίδιο φάρμακο στην ίδια δυναμοποίηση. Με προβλημάτισε το αν θα έπρεπε να του δίνω επαναλαμβανόμενες καθημερινά δόσεις 30CH αλλά επειδή μου είπε ότι πλέον ο εξωτερικός παράγοντας είναι σχεδόν ανύπαρκτος τελικά του έδωσα 1 caps 200 CH και 15 caps 30 CH.</analysis>
      <conclusion>.</conclusion>
      <repertorization>
        <desc>Όμοιο με προηγούμενο.</desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <prescription>
        <remedy>Natrium Muriaticum</remedy>
        <potency>200 CH και 30 CH</potency>
        <regimen>1 caps 200CH εφάπαξ και 15 caps 30CH από μία κάθε πρωί.</regimen>
        <other_notes>.</other_notes>
      </prescription>
    </followup>
    <followup>
      <number>3</number>
      <followup_date>2015-11-27 18:00:00</followup_date>
      <conv_med_presc>Καμία</conv_med_presc>
      <lab_tests>
        <desc>Δεν έκανε.</desc>
        <file></file>
      </lab_tests>
      <reaction>Τις πρώτες μέρες δεν είχε κάποια αλλαγή αλλά μετά από 4-5 μέρες είχε μια επιδείνωση στη δυσκοιλιότητά του και σηκωνόταν κάθε βράδυ 2-3 φορές για ούρηση. Αυτό κράτησε για 15 περίπου μέρες αλλά τις τελευταίες 4-5 μέρες νομίζει ότι είναι κάπως καλύτερα. Όσον αφορά τα ψυχοδιανοητικά του δεν πρόσεξε κάποια διαφορά.</reaction>
      <analysis>Βασιζόμενη στο γεγονός ότι ο ασθενής ανήκει στο επίπεδο 7-8 θεώρησα ότι πρόκειται για μια παρατεταμένη μικρής έντασης επιδείνωση που σταμάτησε πριν 4-5 μέρες. Έτσι δεν έδωσα κάτι άλλο αλλά προτίμησα να αφήσω τις προηγούμενες δόσεις να ολοκληρώσουν τη δράση τους.</analysis>
      <conclusion>.</conclusion>
      <repertorization>
        <desc>.</desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <prescription>
        <remedy>.</remedy>
        <potency>.</potency>
        <regimen>.</regimen>
        <other_notes>Ο ασθενής αυτός επειδή δεν πίστευε στην ομοιοπαθητική αποφάσισε να σταματήσει τη θεραπεία, αλλά πραγματικά θα ήθελα να μάθω ποιο ήταν τελικά το σωστό φάρμακο!!! Ευχαριστώ πολύ!!!</other_notes>
      </prescription>
    </followup>
  </followups>
</case>
