<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<case>
  <ID>EL158309aa0d855d82b226abeea7049705</ID>
  <patient>
    <case_date>2014-12-07 10:00:00</case_date>
    <gender>male</gender>
    <patient_initials>Μ.Τ.</patient_initials>
    <age>4</age>
    <circumstances>Αρρεν 4 ετών ,ο μεγαλύτερος αδελφός σε μια τετραμελή οικογένειας&#13;
ΑΝΑΠΤΥΞΗ-ΨΥΧΟΚΙΝΗΤΙΚΗ ΕΞΕΛΙΞΗ:η ανάπτυξη του ήταν φυσιολογική,η ψυχοκινητική του&#13;
εξέλιξη ,η ομιλία του,η επικοινωνιακή του δεινότητα ,όλα φυσιολογικα</circumstances>
  </patient>
  <new_patient>
    <description>
      <main_complaint>
        <origin>ΑΤΟΜΙΚΟ ΙΣΤΟΡΙΚΟ:σε ηλικία 18 μηνών εμφάνισε ΛΟΙΜΩΔΗ ΜΟΝΟΠΥΡΗΝΩΣΗ.&#13;
Έκτοτε εμφανίζει τακτικά ΥΨΗΛΟΥΣ ΠΥΡΕΤΟΥΣ,ΤΡΑΧΕΙΟΒΡΟΓΧΙΤΙΔΕΣ&#13;
κυρίως ομως προβλήματα απο τον ΡΙΝΟΦΑΡΥΓΓΑ,ΑΜΥΔΑΛΙΤΙΔΕΣ,ΩΤΙΤΙΔΕΣ,με ΥΨΗΛΟ ΠΥΡΕΤΟ ΚΑΙ ΡΙΓΟΣ.Εχει πάρει πολλά αντιβιοτικά,(claripen ,augmentin).Εχει και μια γαστρεντερίτιδα στο ιστορικό του επίσης.</origin>
        <causative_factors>Σε έδαφος κληρονομικής προδιάθεσης,υπήρξε ευαισθητοποίηση με το που άρχισε παιδικό σταθμό και άρχισε να εμφανίζει ιογενείς λοιμώξεις.</causative_factors>
        <modalities>Οταν ειναι με συμπτώματα απο το ανώτερο αναπνευστικό,εχει μεγαλη δυσκολία οταν ξαπλώνει(3).Αφού του καθαρίσει η μαμα του την μύτη του,μπορεί να κοιμηθεί για λίγο.Επειτα ξανασηκώνεται μετά απο λίγο και κλαίει.Η ωταλγία χειροτερεύει οταν ξαπλώνει επίσης.Θέλει να κοιμάται σε μαξιλάρι.Οταν πονάει τα αυτιά του θελει παρηγοριά(2).Κρατάει επίσης με τις παλάμες του τα αυτιά του ή το λαιμό του για να παρηγορηθεί(2)</modalities>
        <occurrence_time>Επιδείνωση συμβαίνει οταν ειναι μπουκωμένος και θελει να ξαπλώσει γαι να κοιμηθεί,&#13;
καλυτέρευση εχει οταν ειναι καθιστός ή όρθιος.</occurrence_time>
        <body_side>και δεξιά και αριστερά</body_side>
        <appearence_frequency>2-3 φορές το μήνα </appearence_frequency>
        <pain_desc>Δεν μπορεί να τον περιγράψει..</pain_desc>
        <complaint_ext>Πονάει λιγο η κοιλιά του περιομφαλικά, οταν έχει πυρετό.</complaint_ext>
        <other_complaints>Δεν υπάρχουν</other_complaints>
      </main_complaint>
      <diagnosis>
        <conv_med_presc>έχει λάβει κατα καιρούς από τότε που ξεκίνησε παιδικό σταθμό αντιβιοτικά,αντιισταμινικά,για ωτίτιδες,αμυγδαλίτιδες κυριως και τραχειοβρογχίτιδες ήπιες.</conv_med_presc>
        <lab_tests>
          <desc>Οι εξετάσεις του είναι εντός των φυσιολογικών ορίων.Τα αντισωματα που επιβεβαίωναν την λοιμώδη μονοπυρήνωση ηταν τα παθολογικά ευρήματα καθώς και η πλαγία ακτινογραφία τραχήλου που επιβεβαιώνε την υπερτροφία των αδενοειδών και των αμυγδαλών</desc>
          <file></file>
        </lab_tests>
        <pre_homeo_presc>δεν υπάρχουν</pre_homeo_presc>
      </diagnosis>
      <medical_history>
        <personal>
          <therapies_vaccination>Εχει λάβει όλα τα εμβόλια για την ηλικία του&#13;
Εχει πάρει πολλές φορές αντιβίωση για τις ωτίτιδες και αμυγδαλίτιδες&#13;
Εχει κληρονομικη προδιαθεση απο τους γονεις του</therapies_vaccination>
          <traumas>Εκτός απο τις κατασταλτικές θεραπείες με τα αντιβιοτικά,που τον εχουν ταλαιπωρήσει,καθώς και οι εμβολιασμοί,δεν υπάρχει κάτι άλλο πέραν της γέννησης του αδελφού του,τον οποίο ζηλεύει.&#13;
</traumas>
          <infections>-</infections>
          <other>-</other>
        </personal>
        <family>
          <diseases>οι παπουδες και οι γιαγιάδες του δεν αναφέρουν κάποια σοβαρά προβλήματα  όταν ηταν νέοι,τώρα τους απασχολούν το υπερβάρος και η χοληστερίνη με τα τριγλυκερίδια.&#13;
Οι γονείς του ειχαν ανάλογα προβλήματα στην αντίστοιχη ηλικία και εχουν υποστεί αμυγδαλεκτομή.</diseases>
        </family>
      </medical_history>
      <physical>
        <reactions>Ζεσταίνεται κυρίως οταν τρέχει.Δεν φαίνεται να τον επηρεάζουν οι κλιματαλογικές συνθηκες.&#13;
Μαλλον ζεσταίνεται.</reactions>
        <sleeping_habits>ΥΠΝΟΣ:κοιμαται ΜΕ ΑΝΟΙΚΤΟ ΣΤΟΜΑ(3),&#13;
ΙΔΙΑΙΤΕΡΑ ΘΟΡΥΒΩΔΗΣ ΑΝΑΠΝΟΗ(3),ΡΟΧΑΛΙΖΕΙ(3).Κοιμάται σε διάφορες θέσεις,στριφογυρίζει,(3)ξεσκεπάζεται,παλαιότερα ξυπνούσε ουρλιάζοντας(2),παραμιλάει στον ύπνο του λέγοντας ακατάληπτα πράγματα(2),φωνάζει(2) δυνατά,κλωτσάει(2)</sleeping_habits>
        <food_modalities>ΤΡΟΦΙΜΑ:desires:γλυκα(4),γαλα(3)χλιαρό,αυγό βρασμένο&#13;
,μόνο ασπραδι(2),ψωμι(3),φακές (2),ζυμαρικα(3)πατάτες,τηγανητές,φούρνου(3)σνίτσελ κοτόπουλου(2),τυρόπιτα(2),γαύρος ,παστίτσιο(2),)γαριδες(3),ρυζι(2),πορτοκάλι(2),μπανανα(1)&#13;
Αversions:αγγιναρες(2) λαχανικά,φρούτα.&#13;
ΔΙΨΑ:δεν ΔΙΨΑ ιδιαίτερα,μόνο επι πυρετού.</food_modalities>
        <menstruation>αρρεν</menstruation>
      </physical>
      <mental_emotional>ΠΡΟΣΩΠΙΚΟΤΗΤΑ:ειναι ευγενικος(2)κυρίως στους ξένους,&#13;
ΖΗΛΕΥΕΙ (3)πολυ το μικρό του αδελφάκι,&#13;
ειναι δυναμικός(2)&#13;
πανέξυπνος(3),&#13;
διεκδικητικός(2)&#13;
απρόβλεπτος(2)&#13;
συμπάσχει(1)</mental_emotional>
    </description>
    <analysis>
      <prognosis>
        <personal_medical_history>Ο μικρός έχει μια κληρονομική προδιάθεση με λοιμώξεις του ανώτερου αναπνευστικού.&#13;
Με την έναρξη του παιδικού σταθμού ο μικρός ευαισθητοποιήθηκε και άρχισε να εμφανίζει και αυτός ανάλογα προβλήματα,με αποτέλεσμα τις συχνές λοιμώξεις που οδήγησαν στην υπερτροφία των αδενοειδών και των αμυγδαλών.</personal_medical_history>
        <family_medical_history>Κληρονομική προδιάθεση απο τους γονείς του για υπερτροφία αδενοειδών και αμυγδαλών.</family_medical_history>
        <level_of_health>4</level_of_health>
        <conclusion>Ο ασθενής ειναι αρκετά ταλαιπωρημένος από την αυξημένη συχνότητα που αρρωσταίνει.&#13;
Κατά κυριο λόγο τον απασχολεί η μεγάλη υπερτροφία των αδενοειδών και των αμυγδαλών  στην καθημερινότητα του,χωρις λοίμωξη αλλα πολύ περισσότερο όταν έχει λοίμωξη.Πρέπει να επιλέξουμε  ομοιοπαθητικό φάρμακο που θα τον βοηθήσει προς αυτή την κατεύθυνση.</conclusion>
      </prognosis>
      <symptoms_selection>
        <peculiar>δεν υπάρχουν περίεργα συμπτώματα.</peculiar>
        <intense>1.κοιμαται με ανοικτο στομα(4)&#13;
2.ροχαλίζει υπερβολικά(4)&#13;
3.εχει βαρηκοια(3)&#13;
4.εχει μεγαλες αμυγδαλες(4)&#13;
5.αγαπα τα γλυκα(3)&#13;
6.αγαπα τα αυγα(3)&#13;
7.του αρεσουν τα ζυμαρικα(3)&#13;
8.ιδρωνει στον υπνο του ,κεφαλι,αυχενας(3)</intense>
      </symptoms_selection>
      <repertorization>
        <desc>1.mouth open sleep during&#13;
2.throat enlargment of tonsils&#13;
3.hearing impaired&#13;
4.nose catarrh&#13;
5.sweets des&#13;
6.eggs des&#13;
7.farinaceous des&#13;
8.head perspiration scalp&#13;
9.head perspiration sleep during&#13;
10.mind,jealousy children</desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <remedies_differentiation>η διαφοροδιαγνωση ειναι αναμεσα στα:&#13;
1.CALCAREA  CARBONICA,&#13;
2.PHOSPORUS,&#13;
3.LYCOPODIUM,&#13;
4.AGRAPHIS NUTAΝS(απο τα μικρά φάρμακα που μου έδωσε το compass)&#13;
Η ιδιοσυγκρασία του μικρού ταιριάζει περισσότερο με αυτην της calcarea carbonica.(ιδρώτας,επιθυμει αυγα ,γλυκα,ζυμαρικα,).Οχι τοσο με του φωσφορου(δεν μοιαζει φτερό στον άνεμο που επηρεάζεται απο ο,τι συμβαινει γυρω του,ουτε με lycopodium(δεν εχει θέματα με το πεπτικό, ουτε χειροτερεύει τις απογευματινές ώρεςδεν φοβάται να μείνει μόνος του,ουτε εχει χαμηλή αυτοεκτίμηση.Επέλεξα το μικρό φάρμακο  ΑGRAPHIS NUTANS για το οποίο ειχα ακούσει και απο συνάδελφο,πόσο αποτελεσματικό μπορεί να είναι.&#13;
&#13;
</remedies_differentiation>
      <prescription>
        <remedy>AGRAPHIS NUTANS</remedy>
        <potency>30 CH </potency>
        <regimen>30 CH ΗΜΕΡΗΣΊΩΣ ΓΙΑ ΕΝΑ ΜΗΝΑ</regimen>
        <other_notes>Είπαμε να παρει το ομοιοπαθητικό agraphis nutans και -εκτος απροόπτου-&#13;
 να ξαναμιλήσουμε σε ενα μήνα.</other_notes>
      </prescription>
    </analysis>
  </new_patient>
  <followups>
    <followup>
      <number>1</number>
      <followup_date>2015-01-07 10:00:00</followup_date>
      <conv_med_presc>H μαμα του περιέγραψε πως το 2ο 24ωρο απο την έναρξη της αγωγής και ενω τον έκανε μπάνιο άρχισαν να τρέχουν ρευστοποιημένες οι εκκρίσεις απο τη μύτη και το στόμα σε τέτοιο βαθμό που τρόμαξε!&#13;
Αναρωτήθηκε που υπήρχαν όλες αυτές οι εκκρίσεις.Αυτό συνεχίστηκε και το επόμενο διάστημα  των 4-5 ημερών.Ο μικρός κοιμόταν πιο ήσυχος χωρίς να ροχαλίζει ιδιαίτερα,ενω συνέχιζε να πηγαίνει στον παιδικό σταθμό.Ενώ αρρώστησε με κάποιες ιώσεις,η κατάσταση του ήταν ικανοποιητική και δεν χρειάστηκε να πάρει κάποιο φάρμακο.&#13;
Aφου ολοκλήρωσε την αγωγή του μηνός με το agraphis nutans,άρχισε σιγά σιγά να επανακάμπτει η απόφραξη από την διόγκωση των αδενοειδών και των αμυγδαλών.ΕΠΕΙΔΗ Ο ΜΚΡΟΣ ΗΤΑΝ- ΣΥΓΚΡΙΤΙΚΑ ΜΕ ΤΗΝ ΠΡΟΗΓΟΥΜΕΝΗ ΕΙΚΟΝΑ ΤΟΥ- ΣΕ ΚΑΛΗ ΚΑΤΑΣΤΑΣΗ ,ΕΙΠΑΜΕ ΝΑ ΠΕΡΙΜΕΝΟΥΜΕ.&#13;
&#13;
</conv_med_presc>
      <lab_tests>
        <desc>-</desc>
        <file></file>
      </lab_tests>
      <reaction>δεν δόθηκε</reaction>
      <analysis>-</analysis>
      <conclusion>ειπαμε για επανεκτίμηση σε ενα μήνα</conclusion>
      <repertorization>
        <desc>-</desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <prescription>
        <remedy>-</remedy>
        <potency>-</potency>
        <regimen>-</regimen>
        <other_notes>-</other_notes>
      </prescription>
    </followup>
    <followup>
      <number>2</number>
      <followup_date>2015-02-10 08:00:00</followup_date>
      <conv_med_presc>O μικρός στο διάστημα του μηνός που μεσολάβησε,πέρασε κάποιες ήπιες ιογενείς λοιμώξεις με πυρετό μεχρι 39*C,ΚΑΙ ΣΙΓΑ ΣΙΓΑ Η ΥΠΕΡΤΡΟΦΙΑ ΤΩΝ ΑΜΥΓΔΑΛΩΝ ΚΑΙ ΑΔΕΝΟΕΙΔΩΝ ΕΠΑΝΕΚΑΜΨΕ,και αποφασίσαμε να επαναλάβουμε το agraphis nutans 30ch για 20 μερες.</conv_med_presc>
      <lab_tests>
        <desc>-</desc>
        <file></file>
      </lab_tests>
      <reaction>Δεν ηταν  όπως την πρώτη φορά.Η βελτίωση που είχε αυτή την δεύτερη φορά ηταν πολύ μικρότερη.&#13;
Ηταν ομως συγκριτικά με την προ της θεραπείας περίοδο αρκετά καλύτερα και είπαμε να περιμένουμε.</reaction>
      <analysis>Ισως αυτή την φορά να έπρεπε να δώσουμε την calc. carbonica.</analysis>
      <conclusion>μιας και ο μικρός ειναι σε καλή κατάσταση είπαμε να περιμένουμε</conclusion>
      <repertorization>
        <desc>1.throat enlargment of tonsils&#13;
2.hearing impaired</desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <prescription>
        <remedy>-</remedy>
        <potency>-</potency>
        <regimen>-</regimen>
        <other_notes>-</other_notes>
      </prescription>
    </followup>
    <followup>
      <number>3</number>
      <followup_date>2015-03-05 08:00:00</followup_date>
      <conv_med_presc>O μικρος ειναι περίπου στην ιδια κατάσταση απο την οποία ξεκινήσαμε.Επιπλέον εμφάνισε επεισόδιο μικροβιακής αμυγδαλίτιδας για τη οποία πήρε MERCURIOUS SOLUBILIS 30 CH KAI 200 CH(Ο μικρός ειχε  διογκωμένες αμυγδαλές με πύον, σιελόρροια και κακόσμια)&#13;
Πηγε πολύ καλά σύντομα,σε δυο ημέρες.Η υπερτροφία των αμυγδαλών και αδενοειδών γίνεται λιγο χειρότερη καθε φορά που αρρωσταίνει.Οι γονείς σκέφτονται μήπως ειναι καλύτερα να αφαιρέσουν τις αδενοειδείς και τις αμυγδαλές και νομίζω πως εχουν πεισθεί οτι ειναι φίλτρο για τον οργανισμό οι αμυγδαλές και θάπρεπε να περιμένουν.</conv_med_presc>
      <lab_tests>
        <desc>-</desc>
        <file></file>
      </lab_tests>
      <reaction>Πηγε θαυμάσια με το mercurious solubilis.Σε λίγες ωρες είχαν περάσει και ο πόνος και η σιελόρροια.</reaction>
      <analysis>Με τις διογκωμένες αμυγδαλές,την δυσκαταποσία και την σιελόρροια νομιζω πως ήταν μια εξαιρετικη επιλογη.</analysis>
      <conclusion>Με την εικόνα της αμυγδαλίτιδας άμφω η επιλογή του merc solubilis ήταν ορθή και έδωσε το αναμενόμενο αποτέλεσμα.</conclusion>
      <repertorization>
        <desc>.RUBRICAS:1.THROAT -ENLARGMENT OF TONSILS,&#13;
2.OFFENSIVE BREATH,SALIVATION</desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <prescription>
        <remedy>mercurious solubilis</remedy>
        <potency>30 ch,200 ch</potency>
        <regimen>30ch και 200ch εφ απαξ</regimen>
        <other_notes>-</other_notes>
      </prescription>
    </followup>
    <followup>
      <number>4</number>
      <followup_date>2015-04-06 08:00:00</followup_date>
      <conv_med_presc>Στο μεσοδιαστημα που ακολουθησε ειχε ενα επεισοδιο ρινιτιδας με παχυρευστη κολλωδη εκκριση που την ξεπερασε με kali bichromicum 30ch kai 200 ch..Συνεχιζει να πηγαινει στον παιδικο σταθμο,εμφανιζει ηπιες εμπυρετες λοιμωξεις που τις ξεπερνα χωρις φαρμακα. </conv_med_presc>
      <lab_tests>
        <desc>-</desc>
        <file></file>
      </lab_tests>
      <reaction>η αντιδραση στο kali bichromicum ηταν πολυ καλη επιλογη για την παχυρευστη πυωδη ρινιτιδα</reaction>
      <analysis>για την παχυρευστη κολλωδη ρινιτιδα το kali bichromicum εδρασε εξαιρετικα</analysis>
      <conclusion>Ως τωρα η επιλογή των ομοιοπαθητικών φαρμακων ηταν σωστη,ωστόσο δεν έδρασαν τοσο βαθειά οσο θα περίμενε κανεις και κυρίως δεν βελτίωσαν ουσιαστικά το κυριο πρόβλημα του ασθενούς.</conclusion>
      <repertorization>
        <desc>RUBRICAS:1.SINUSITIS,STRINGY THICK DISCHARGES,2.MUCUS AND DISCHARGES ARE YELLOW ,VISCID,STICKY,STRINGY</desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <prescription>
        <remedy>-</remedy>
        <potency>-</potency>
        <regimen>-</regimen>
        <other_notes>-</other_notes>
      </prescription>
    </followup>
    <followup>
      <number>5</number>
      <followup_date>2015-06-05 10:00:00</followup_date>
      <conv_med_presc>5ο follow up &#13;
5/6/15&#13;
Ο μικρός εξακολουθεί να εμφανίζει έντονο θέμα με την ΥΠΕΡΤΡΟΦΙΑ των ΑΔΕΝΟΕΙΔΩΝ και των ΑΜΥΓΔΑΛΩΝ.Οι ιογενεις λοιμώξεις ειναι αρκετά συχνές ,εμπύρετες,και αποφασIσα να τοδωσω το ιδιοσυγκρασιακο του(RUBRICAS 1.EGGS DES,2.SWEETS DES,3.PERSPIRATION SCALP SLEEP DURING ,)την CALCAREA CARBONICA 30CH KAI 200 CH και να τα πουμε σε ενα μηνα.&#13;
</conv_med_presc>
      <lab_tests>
        <desc>-</desc>
        <file></file>
      </lab_tests>
      <reaction>6ο follow up&#13;
10/7/15&#13;
Ο μικρος ειναι σε γενικά καλή κατάσταση.στο μεσοδιάστημα που μεσολάβησε η εικόνα του ήταν αισθητά καλύτερη,ξεκίνησε και θαλάσσια μπάνια που τον βοήθησαν επίσης.Η ΣΥΜΠΕΡΙΦΟΡΑ ΤΟΥ ΕΙΝΑΙ ΚΑΛΥΤΕΡΗ,ΣΥΖΗΤΑΕΙ ΜΕ ΤΟΥΣ ΓΟΝΕΙΣ ΤΟΥ,ΚΟΙΜΑΤΑΙ  ΚΑΛΥΤΕΡΑ ΤΑ ΒΡΑΔΙΑ,ΕΙΝΑΙ ΛΙΓΩΤΕΡΟ ΕΠΙΘΕΤΙΚΟΣ ΣΤΟΝ ΑΔΕΡΦΟ ΤΟΥ.Γενικα φαινεται πως η calcarea&#13;
carbonica εδρασε πιο βαθεια!&#13;
</reaction>
      <analysis>Η CAL CARBONICA ΙΣΩΣ ΕΠΡΕΠΕ ΝΑ ΕΧΕΙ ΔΟΘΕΙ ΕΝΩΡΙΤΕΡΑ.&#13;
Ο ΜΙΚΡΟΣ ΕΙΧΕ ΣΗΜΑΝΤΙΚΗ ΚΑΛΥΤΕΡΕΥΣΗ ΣΕ ΚΑΘΕ ΕΠΙΠΕΔΟ.&#13;
ΕΙΝΑΙ ΠΕΡΙΟΔΟΣ ΚΑΛΟΚΑΙΡΙΟΥ ΜΕ ΛΙΓΩΤΕΡΕΣ ΙΩΣΕΙΣ ΚΑΙ ΟΙ ΑΜΥΓΔΑΛΕΣ ΤΟΥ ΕΙΝΑΙ ΣΕ ΚΑΛΥΤΕΡΗ ΚΑΤΑΣΤΑΣΗ,ΕΝΩ ΜΕ ΤΑ ΘΑΛΑΣΣΙΑ ΜΠΑΝΙΑ ΠΟΥ ΘΑ ΚΑΝΕΙ ,ΕΥΕΛΠΙΣΤΟΥΜΕ ΝΑ ΠΑΕΙ ΑΚΟΜΗ ΚΑΛΥΤΕΡΑ.&#13;
ΕΧΕΙ ΓΙΝΕΙ ΠΟΛΥ ΚΑΛΟ ΠΑΙΔΙ ,ΦΡΟΝΤΙΖΕΙ ΤΟΝ ΑΔΕΡΦΑΚΙ ΤΟΥ,ΚΑΙ ΕΙΝΑΙ ΠΙΟ ΣΥΝΕΡΓΑΣΙΜΟΣ&#13;
&#13;
επιπεδο υγειας 3</analysis>
      <conclusion>-</conclusion>
      <repertorization>
        <desc>-(RUBRICAS)&#13;
1.EGGS DES,&#13;
2.SWEETS DES,&#13;
3.PERSPIRATION SCALP SLEEP DURING&#13;
4.MIND JEALOUSY CHILDREN&#13;
5.MIND FEAR OF BEING  ALONE</desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <prescription>
        <remedy>-</remedy>
        <potency>-</potency>
        <regimen>-</regimen>
        <other_notes>-</other_notes>
      </prescription>
    </followup>
  </followups>
</case>
