<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<case>
  <ID>EL16ca01a6cd4325d7bf9af49d33feb395</ID>
  <patient>
    <case_date>2014-01-06 00:00:00</case_date>
    <gender>female</gender>
    <patient_initials>Κ.Δ.</patient_initials>
    <age>46</age>
    <circumstances>Παντρεμένη με δύο κόρες, Ιδιωτική Υπάλληλος.</circumstances>
  </patient>
  <new_patient>
    <description>
      <main_complaint>
        <origin>Βήχας αλλεργικός εδώ και 1 χρόνο.</origin>
        <causative_factors>Εμφανίστηκαν τα συμπτώματα γιατί είχε πολλή κούραση, εκνευρισμό και ξενυχτάει εξαιτίας του μικρού της..</causative_factors>
        <modalities>&lt; όταν φυσά  και &gt; με καραμέλες strepsils,  &lt; με το παγωμένο νερό. Οι πονοκέφαλοι είναι &lt; χειμώνα, &lt; αν βγει έξω στο κρύο, ειδικά αν είναι λουσμένη.,. &lt; κούραση -άγχος. </modalities>
        <occurrence_time>Κρατά ο βήχας απ ότι έχει παρατηρήσει 20 λεπτά καθημερινά</occurrence_time>
        <body_side>Πονοκέφαλοι στο μέτωπο, πόνοι στον αυχένα.</body_side>
        <appearence_frequency>Καθημερινά.</appearence_frequency>
        <pain_desc>Πόνος σαν πίεση και σουβλιές.</pain_desc>
        <complaint_ext>Δεν αναφέρει</complaint_ext>
        <other_complaints>Κουράζεται εύκολα.&#13;
Πάθαινε ουρολοιμώξεις πριν γεννήσει. Τώρα δεν αναφέρει.&#13;
Τα νύχια της είναι εύθραυστα.&#13;
Ιδρώνει  στον αυχένα, όταν κοιμάται .</other_complaints>
      </main_complaint>
      <diagnosis>
        <conv_med_presc>Πήρε αντιβίωση για ένα μήνα. Δεν θυμάται την ονομασία της αντιβίωσης.Της συστήνουν κορτιζόνη.</conv_med_presc>
        <lab_tests>
          <desc></desc>
          <file></file>
        </lab_tests>
        <pre_homeo_presc></pre_homeo_presc>
      </diagnosis>
      <medical_history>
        <personal>
          <therapies_vaccination>Δεν αναφέρει</therapies_vaccination>
          <traumas>Δεν αναφέρονται</traumas>
          <infections>Ουρολοιμώξεις πριν γεννήσει.Κολπίτιδες πριν γεννήσει. </infections>
          <other></other>
        </personal>
        <family>
          <diseases>Η μητέρα της πέθανε από την επάρατη νόσο και μια θεία της από ανακοπή καρδιάς αιφνίδια. Όλο το σόι του πατέρα της έχει πονοκεφάλους.  </diseases>
        </family>
      </medical_history>
      <physical>
        <reactions>&lt; όταν φυσά  και &gt; με καραμέλες strepsils,  &lt; με το παγωμένο νερό. Οι πονοκέφαλοι είναι &lt; χειμώνα, &lt; αν βγει έξω στο κρύο, ειδικά αν είναι λουσμένη.,. &lt; κούραση -άγχος. &#13;
Κρυώνει  &lt; στα πόδια.</reactions>
        <sleeping_habits> Ύπνος καλός, ξυπνάει με νεύρα εξαιτίας των παιδιών , &gt; μπρούμυτα. </sleeping_habits>
        <food_modalities>Λαιμαργία πριν από την έμμηνο ρύση. &#13;
Επιθυμίες αυγά μελάτα και γλυκά.Επίσης τρελαινόταν για γλυκά πριν από την κύηση. &#13;
 Σιχαίνεται το κρέας.&#13;
</food_modalities>
        <menstruation>Η έμμηνος ρύση της ήρθε με ορμόνες  από τα 17 μέχρι και σήμερα. Ενώ 5-6 φορές έχει έρθει από μόνη της.  Πάθαινε κολπίτιδες πριν γεννήσει. Τώρα δεν αναφέρει.</menstruation>
      </physical>
      <mental_emotional>Εκνευρισμός, νεύρα(3) με το μικρό που είναι κολλημένο μαζί της. Κλάμα μετά την έμμηνο ρύση. Κλαίει και από χαρά.&#13;
Ευαίσθητη (2), κλαίει (2), και από χαρά. Είναι κλειστός σαν χαρακτήρας.&#13;
Φοβάται τα σκυλιά (3) τα φίδια (2).&#13;
Διάθεση ελαφρά πεσμένη.&#13;
</mental_emotional>
    </description>
    <analysis>
      <prognosis>
        <personal_medical_history>Βήχας (3) κάθε βράδυ, ξηρός. Πήρε για ένα μήνα αντιβίωση χωρίς καλυτέρευση, της συστήνουν να πάρει κορτιζόνη. Εμφανίστηκαν τα συμπτώματα γιατί είχε πολλή κούραση, εκνευρισμό και ξενυχτάει εξαιτίας του μικρού της. Η έμμηνος ρύση της ήρθε με ορμόνες (2) από τα 17 μέχρι και σήμερα. Πάθαινε ουρολοιμώξεις πριν γεννήσει. Πάθαινε κολπίτιδες πριν γεννήσει. Είχε ρινορραγίες μικρή. </personal_medical_history>
        <family_medical_history>Η μητέρα της πέθανε από την επάρατη νόσο και μια θεία της από ανακοπή καρδιάς αιφνίδια. Όλο το σόι του πατέρα της έχει πονοκεφάλους.  </family_medical_history>
        <level_of_health>6</level_of_health>
        <conclusion>Ο αλλεργικός βήχας για τον οποίο με επισκέφτηκε και ο πόνος στον αυχένα είναι εύκολο να θεραπευτούν με ομοιοπαθητική θεραπεία.  </conclusion>
      </prognosis>
      <symptoms_selection>
        <peculiar>Η έμμηνος ρύση της ήρθε με ορμόνες (2).&#13;
Φοβάται τα φίδια (2).&#13;
Ευαίσθητη (2)&#13;
 Κλαίει (2)&#13;
&lt; χειμώνα (2)&#13;
&lt; κούραση (2-3)-άγχος.</peculiar>
        <intense>Φοβάται τα σκυλιά (3). &#13;
Νεύρα(3).&#13;
Αυγά μελάτα και γλυκά(3).&#13;
&lt; όταν φυσά (3)&#13;
Κρυώνει (3) &lt; στα πόδια.&#13;
Τα νύχια της είναι εύθραυστα (3).&#13;
Ιδρώνει (3) στον αυχένα, όταν κοιμάται .</intense>
      </symptoms_selection>
      <repertorization>
        <desc></desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <remedies_differentiation>Lach. γιατί φοβάται τα φίδια, , Calc. Carb., Puls.,γιατί είναι ευαίσθητη, κλαίει,η έμμηνος ρύση της ήρθε με ορμόνες,και φοβάται τα σκυλιά,  Sil., γιατί τα νύχια της είναι εύθραυστα,&lt; όταν φυσά,και είναι ευαίσθητη. Όμως έδωσα  Calc. Carb. γιατί είχε ιδρώτα στον αυχένα όταν κοιμάται σε μεγάλο βαθμό, &lt; με την κούραση, και επιθυμεί αυγά μελάτα και γλυκά όλα αυτά τα συμπτώματα της ήταν πολύ έντονα.</remedies_differentiation>
      <prescription>
        <remedy>Calc. Carb.</remedy>
        <potency>1M</potency>
        <regimen>1M εφ άπαξ δόση  για 1 μήνα και περιμένω.</regimen>
        <other_notes>Αναμονή για να δούμε αν υπήρξαν κάποιες αλλαγές στα συμπτώματα της μετά από ένα μήνα.</other_notes>
      </prescription>
    </analysis>
  </new_patient>
  <followups>
    <followup>
      <number>1</number>
      <followup_date>2014-02-10 17:00:00</followup_date>
      <conv_med_presc> Αυτό το διάστημα δεν έλαβε κάποιο άλλο φάρμακο εκτός της Calc. Carb. 1M εφ άπαξ δόση για 1 μήνα.</conv_med_presc>
      <lab_tests>
        <desc></desc>
        <file></file>
      </lab_tests>
      <reaction>10 Φεβρουαρίου 2014.&#13;
Ο βήχας της παραμένει το ίδιο αλλά δεν είναι κάθε βράδυ, τώρα είναι βράδυ παρά βράδυ.&#13;
Κρυώνει λιγότερο στα πόδια&#13;
Ιδρώνει λιγότερο στον αυχένα τώρα όταν κοιμάται&#13;
Η επιθυμία της για γλυκά παραμένει η ίδια, και για μελάτα αυγά&#13;
Δεν χειροτερεύει τώρα εύκολα όταν την φυσήξει ο αέρας &#13;
Δεν χειροτερεύει ο πονοκέφαλός της όταν κουράζεται&#13;
 Οι πονοκέφαλοι της χειροτερεύουν ακόμα το χειμώνα και ιδιαίτερα αν βγει έξω στο κρύο λουσμένη, αποφεύγει να το κάνει αυτό τώρα γιατί φοβάται.&#13;
Τα νύχια της δεν είναι τόσο εύθραυστα όπως ήταν.&#13;
Τα σκυλιά δεν τα φοβάται πλέον&#13;
Η διάθεση της είναι πάρα πολύ καλή.&#13;
</reaction>
      <analysis>Όπως φαίνεται κάποια συμπτώματα της ασθενούς βελτιώθηκαν κατά πολύ επομένως το φάρμακο έδρασε και περιμένουμε να βελτιωθούν και να εξαφανιστούν και αλλά συμπτώματά της.     </analysis>
      <conclusion>Ο οργανισμός της φαίνεται να παρακινήθηκε με το ομοιοπαθητικό φάρμακο και περιμένουμε να αλλάξουν και άλλα συμπτώματα προς το καλύτερο.  </conclusion>
      <repertorization>
        <desc></desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <prescription>
        <remedy>Calc. Carb.</remedy>
        <potency>6χ</potency>
        <regimen>3 φορές την ημέρα για 2 μήνες  placebo effect οι κάψουλες είναι άνευ φαρμακευτικής ουσίας.&#13;
</regimen>
        <other_notes>Περιμένουμε να έχουμε βελτίωση και σε άλλα συμπτώματα της ασθενούς μετά από δύο μήνες.   </other_notes>
      </prescription>
    </followup>
    <followup>
      <number>2</number>
      <followup_date>2014-05-12 08:00:00</followup_date>
      <conv_med_presc> Αυτό το χρονικό διάστημα η ασθενής δεν πήρε κανένα άλλο φάρμακο εκτός της  Calc. Carb.  6χ 3 φορές την ημέρα για 2 μήνες placebo effect οι κάψουλες είναι άνευ φαρμακευτικής ουσίας..</conv_med_presc>
      <lab_tests>
        <desc></desc>
        <file></file>
      </lab_tests>
      <reaction>12 Μαΐου 2014.&#13;
Ο βήχας της είναι καλύτερα, τώρα είναι μια φορά την εβδομάδα.&#13;
Δεν κρυώνει τώρα στα πόδια&#13;
Δεν ιδρώνει στον αυχένα τώρα όταν κοιμάται&#13;
Η επιθυμία της για γλυκά μειώθηκε, και για μελάτα αυγά επίσης.&#13;
Δεν χειροτερεύει τώρα καθόλου όταν την φυσήξει ο αέρας &#13;
Οι πονοκέφαλοι της είναι καλύτερα ακόμα και το χειμώνα παρατήρησε τώρα.&#13;
Τα νύχια της είναι σκληρά τώρα&#13;
</reaction>
      <analysis>Φαίνεται και εδώ ότι έχουμε μια καλή πορεία στην περίπτωσή μας αφού βελτιώθηκαν και άλλα συμπτώματα που είχε η ασθενής. Οπότε το μόνο που κάνουμε είναι να περιμένουμε.   </analysis>
      <conclusion>Εφ όσον πήγε καλά η ασθενής δεν αλλάζουμε φάρμακο αλλά περιμένουμε, αν αλλάξουμε φάρμακο τότε η περίπτωση θα μπερδευτεί.  </conclusion>
      <repertorization>
        <desc></desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <prescription>
        <remedy>Calc. Carb. </remedy>
        <potency>6χ</potency>
        <regimen>3 φορές την ημέρα για 3 μήνες placebo effect οι κάψουλες είναι άνευ φαρμακευτικής ουσίας.</regimen>
        <other_notes>Περιμένουμε  αλλαγή κι άλλων συμπτωμάτων στην ασθενή. </other_notes>
      </prescription>
    </followup>
    <followup>
      <number>3</number>
      <followup_date>2014-09-08 08:00:00</followup_date>
      <conv_med_presc> Η ασθενείς δεν έλαβε κάποιο άλλο φάρμακο εκτός της Calc. Carb. 6x 3 φορές την ημέρα placebo effect οι κάψουλες είναι άνευ φαρμακευτικής ουσίας.</conv_med_presc>
      <lab_tests>
        <desc></desc>
        <file></file>
      </lab_tests>
      <reaction>8 Σεπτεμβρίου 2014.&#13;
Ο βήχας της έφυγε&#13;
Η επιθυμία της για γλυκά μειώθηκε δεν εξαλείφθηκε όμως, και για τα μελάτα αυγά επίσης&#13;
Οι πονοκέφαλοι της έφυγαν εντελώς ακόμα και το χειμώνα.&#13;
Γενικά νιώθει πάρα πολύ καλά.&#13;
</reaction>
      <analysis>Όπως βλέπουμε στην ασθενή εξαλείφθηκαν πολλά από τα συμπτώματα της και η ομοιοπαθητική θεραπεία πήγε πάρα πολύ καλά, επομένως δεν χρειάζεται να αλλάξουμε φάρμακο.    </analysis>
      <conclusion>Η ασθενής είναι καλά μετά  την θεραπεία, ελπίζω να παραμείνει σταθερή η υγεία της για πάρα πολύ καιρό. </conclusion>
      <repertorization>
        <desc></desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <prescription>
        <remedy>Calc. Carb.</remedy>
        <potency>6χ</potency>
        <regimen> 3 φορές την ημέρα placebo effect οι κάψουλες είναι άνευ φαρμακευτικής ουσίας. .</regimen>
        <other_notes>Πρέπει να παρακολουθούμε την ασθενή συχνά για να βεβαιωθούμε ότι η κατάστασή της θα παραμένει σταθερή. </other_notes>
      </prescription>
    </followup>
  </followups>
</case>
