<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<case>
  <ID>EL1790ea67b0475603b2d549328270f14e</ID>
  <patient>
    <case_date>2015-12-31 01:00:00</case_date>
    <gender>female</gender>
    <patient_initials>A.Γ</patient_initials>
    <age>29</age>
    <circumstances>Αρχιτέκτων μηχανικός, ανύπαντρη, χωρίς παιδιά</circumstances>
  </patient>
  <new_patient>
    <description>
      <main_complaint>
        <origin>1/6/2015&#13;
&#13;
Τα επεισόδια ξεκίνησαν πέρισυ τα Χριστούγεννα, με πόνο πίσω δεξιά στον ΔΕ αστράγαλο σαν μελανιά, ο οποίος έφυγε μετά από 1μιση μήνα.&#13;
Τον Απρίλη του '14, μετά από 2 μήνες περίπου, ο πόνος σαν να "άπλωσε" και στα δύο πόδια, στη φτέρνα, αλλά και πάνω, πίσω από τον αστράγαλο.&#13;
Ένιωθε σαν να υπάρχει κάποιο βάρος στον αστράγαλο, βύθιος πόνος που αυξομειωνόταν, ένιωθε βαριά τη φτέρνα της σαν να ήταν καταπονημένη.&#13;
Τελευταίο επεισόδιο μέσα στον  Ιούλη '15, κράτησε λίγες μέρες</origin>
        <causative_factors>-</causative_factors>
        <modalities>am: με ξεκούραση, aggr: με μποτάκια, με τακούνια , με μπύρα, ντομάτα&#13;
</modalities>
        <occurrence_time>-</occurrence_time>
        <body_side>ΔΕ ή ΑΡ εναλλάξ ή ταυτόχρονα.</body_side>
        <appearence_frequency>τυχαίες εξάρσεις της κατάστασης</appearence_frequency>
        <pain_desc>σαν να υπάρχει κάποιο βάρος στον αστράγαλο, βύθιος πόνος που αυξομειωνόταν, ένιωθε βαριά τη φτέρνα της σαν να ήταν καταπονημένη.</pain_desc>
        <complaint_ext>Εναλλαγές πόνου ως προς την εντόπιση( αστράγαλος-ιγνυακή χώρα-γλουτός, αλλά και ΔΕ-ΑΡ ). </complaint_ext>
        <other_complaints>Ιστορικό σπαστικής κολίτιδας,  τότε είχε πολλά αέρια όποτε αγχωνόταν και δεν ήταν ασφαλής συναισθηματικά(++), πρηξίματα(++), διάρροιες από το άγχος(+++) την ανακούφιζε πολύ να αερίζεται(++). Τώρα τίποτα από όλα αυτά, η κολίτιδα είναι σε ύφεση&#13;
&#13;
Η μνήμη της είναι καλύτερη από όσο χρειάζεται, κατά περιόδους έχει διάσπαση προσοχής.&#13;
</other_complaints>
      </main_complaint>
      <diagnosis>
        <conv_med_presc>Επεισόδια πόνου δεξιά πίσω από τον ΔΕ αστράγαλο, στη ΔΕ και ΑΡ ιγνυακή χώρα  και τον ΔΕ και ΑΡ γλουτό, &#13;
εναλλάξ ή ταυτόχρονα, αντιμετώπιση με βελονισμό.&#13;
</conv_med_presc>
        <lab_tests>
          <desc></desc>
          <file></file>
        </lab_tests>
        <pre_homeo_presc>Sepia και την είχε βοηθήσει πολύ</pre_homeo_presc>
      </diagnosis>
      <medical_history>
        <personal>
          <therapies_vaccination>Όλα τα παιδικά εμβόλια&#13;
2011 έρπης γεννητικών οργάνων χωρίς να έχουν οι σύντροφοί της/πήρε αγωγή</therapies_vaccination>
          <traumas>Απογοητευμένη πάρα πολύ από τον πρώην της(+++), της φέρθηκε άσχημα, &#13;
γενικά είναι καλά και ήρεμη τώρα νιώθει ότι το έχει διαχειριστεί και δεν την έχει πάρει από κάτω.</traumas>
          <infections>-</infections>
          <other>Τελευταίος πυρετός όταν ήταν παιδάκι, δεν ανεβάζει γενικά πυρετό.</other>
        </personal>
        <family>
          <diseases>Γοννείς χωρίς συστηματικά νοσήματα</diseases>
        </family>
      </medical_history>
      <physical>
        <reactions>Τα άκρα της κρυώνουν εύκολα.&#13;
Κρυώνει πιο πολύ από ότι ζεσταίνεται.&#13;
</reactions>
        <sleeping_habits>Κοιμάται καλά 7-8 h, κυρίως στο πλάϊ(δ-α) αλλά και ανάσκελα.&#13;
Κοιμάται νωρίς, ξυπνάει νωρίς( από μόνη της) και βλέπει πολλά όνειρα.&#13;
&#13;
Πρωϊνός τύπος.&#13;
Αν κοιμηθεί 3-6 μμ παθαίνει κατάθλιψη(++)&#13;
</sleeping_habits>
        <food_modalities>Νερό: πίνει 1μιση-2 lit/μέρα, το πίνει γρήγορα από μπουκάλι σε θερμοκρασία δωματίου ή ζεστό (βραστό)&#13;
&#13;
&#13;
Διατροφικές επιθυμίες-αποστροφές:&#13;
&#13;
 Desires: Παγωτό(+++), ρύζι(+++), νούντλς(+++), σούπες(+++),&#13;
αυγά(+++) κυρίως μελάτα, αλάτι, πικάντικα(+++), καπνιστά(++), γαρίδες-καλαμαράκια(++), τυριά(+++), λίπος(++++), βούτυρο(+++)/την τρελαίνουν τα φαγητά με βαριά ζωϊκή γεύση.&#13;
&#13;
Αversions: τα πολύ γλυκά, ωστόσο τρώει κρέμες-μπισκότα, τα μεγάλα ψάρια, το λευκό κρασί(++)&#13;
&#13;
Το τελευταίο διάστημα την ενοχλεί το λευκό κρασί(++),&#13;
όποτε πίνει έστω και λίγο έχει αναγούλες, πονοκέφαλο και ξυπνάει&#13;
με απαίσια διάθεση σχεδόν καταθλιπτική.&#13;
</food_modalities>
        <menstruation>κ.φ</menstruation>
      </physical>
      <mental_emotional>Ιδιοσυγκρασία:&#13;
&#13;
Θετικό άτομο, ανοιχτή με τους ανθρώπους(+++),  ενθουσιώδης, μπορεί να ανανεώνει “ τα όνειρά της” κάθε βδομάδα(++), ανασφαλής(++) με το πόσο καλή είναι, με την αποδοχή των άλλων. Έχει καλή διαίσθηση(++), δοτική(+++).&#13;
Έχει αποδεχτεί την αδικία, την ενοχλεί αλλά τώρα την αντέχει/ παλιότερα υπέφερε.&#13;
Αν δει σκύλο να το χτυπάνε θα μπει στη μέση(++).&#13;
&#13;
Παλαιότερα καυστική(+++), επικριτική, τώρα έχει γίνει πιο γλυκιά.&#13;
&#13;
Ευσυγκίνητη πολύ(++) αλλά δεν κλαίει συχνά/ πέρισυ έκλαιγε πολύ.&#13;
Την ενοχλούν πολύ οι θόρυβοι, οι φωνές και η τηλεόραση(++).&#13;
Όταν επικρατεί αυτή η κατάσταση στο σπίτι&#13;
θέλει να πετάξει αντικείμενα(++ 1/2), να σπάσει πράγματα, να φύγει από το σπίτι.&#13;
Που και που να χτυπήσει την αδερφή της για να την κάνει να σταματήσει.&#13;
Όταν είναι χάλια θέλει ησυχία και είναι κάποιος εκεί(++).&#13;
Της αρέσει η ησυχία(++)&#13;
Σεξ:&#13;
&#13;
Της αρέσει πολύ(+++), δεν έχει κάνει πολύ στη ζωή της ποσοτικά αλλά ποιοτικά,&#13;
της αρέσει να ασχολείται, να το ψάχνει.&#13;
Όποτε κάνει σεξ έχει πάντα οργασμό. Αυτή την περίοδο δεν έχει σεξουαλική ζωή, την ενδιαφέρει μόνο κάποιος που να θεωρεί ότι την σέβεται(++)&#13;
Αυτή την περίοδο τον σεβασμό τον θεωρεί προϋπόθεση.&#13;
Πριν λίγο καιρό δεν ήθελε να την ακουμπάνε(++).&#13;
&#13;
Το'13 πέρασε μια τεράστια ερωτική απογοήτευση(++++) όπως και το '10.&#13;
Μεγάλη απογοήτευση(+++), έκανε καιρό να το αποδεχτεί και καταρρακώθηκε μήνες μετά.&#13;
Για τους άντρες νιώθει ότι δεν είναι σοβαροί να διαχειριστούν σχέσεις κτλ.&#13;
Δεν τους εμπιστεύεται πια τους περισσότερους(++), πιστεύει ότι θέλουν να είναι κυρίαρχοι. Νιώθει ότι δεν μπορεί να επικοινωνήσει μαζί τους(++) και βαριέται να ζει “σαπουνόπερες”.&#13;
Φόβοι/φοβίες :&#13;
&#13;
Φόβος για τους αγαπημένους της ότι μπορεί να πεθάνουν,&#13;
Φόβος βιασμού μετά από μια άσχημη εμπειρία σε ταξί, αλλά σε μικρό βαθμό&#13;
Φόβος απέναντι σε αγνώστους και το τι μπορεί να σου κάνουν ενίοτε.&#13;
Φόβος τρέλας παλιότερα, τώρα λίγο γιατί νιώθει ότι επιβίωσε από την προηγούμενη χρονιά.&#13;
Φόβος σκοταδιού και φαντασμάτων παλιότερα, σήμερα σε μικρό βαθμό.&#13;
Πέρισυ φοβόταν συνέχεια, τα πάντα(+++) σήμερα όχι.&#13;
Φόβος για μεγάλες τριχωτές αράχνες(++++)&#13;
</mental_emotional>
    </description>
    <analysis>
      <prognosis>
        <personal_medical_history>Παρούσα νόσος: &#13;
&#13;
Επεισόδια πόνου δεξιά πίσω από τον ΔΕ αστράγαλο, στη ΔΕ και ΑΡ ιγνυακή χώρα  και τον ΔΕ και ΑΡ γλουτό, εναλλάξ ή ταυτόχρονα.&#13;
Εναλλαγές πόνου ως προς την εντόπιση( αστράγαλος-ιγνυακή χώρα-γλουτός, αλλά και ΔΕ-ΑΡ ). Τελευταίο επεισόδιο μέσα στον  Ιούλη '15, κράτησε λίγες μέρες&#13;
&#13;
Τα επεισόδια ξεκίνησαν πέρισυ τα Χριστούγεννα, με πόνο πίσω δεξιά στον ΔΕ αστράγαλο σαν μελανιά, ο οποίος έφυγε μετά από 1μιση μήνα. Τότε am: με ξεκούραση, aggr: με μποτάκια, με τακούνια.&#13;
Τον Απρίλη του '14, μετά από 2 μήνες περίπου, ο πόνος σαν να "άπλωσε" και στα δύο πόδια, στη φτέρνα, αλλά και πάνω, πίσω από τον αστράγαλο.&#13;
Ένιωθε σαν να υπάρχει κάποιο βάρος στον αστράγαλο, βύθιος πόνος που αυξομειωνόταν, ένιωθε βαριά τη φτέρνα της σαν να ήταν καταπονημένη.&#13;
&#13;
Τον Φλεβάρη του '14 έκανε πρωτοβουλιακά μια όξινη δίαιτα για μία βδομάδα,&#13;
όπου έπινε πάρα πολλά πορτοκάλια, έτρωγε μόνο σούπες μπορς( από ρίζες), και η οποία θεωρεί η ίδια ότι την επηρέασε αρνητικά.&#13;
&#13;
Τον Απρίλη του '14 πήγε για τα επεισόδια αυτά σε γιατρό στο Νεπάλ όπου βρισκόταν. &#13;
Αυτή της είπε ότι δεν κάνει να πίνει μπύρα, όξινα, ντομάτα, γιαούρτι και μαύρη φακή.&#13;
Τη ρώτησε αν υπάρχει οικογενειακό ιστορικό ρευματοειδούς αρθρίτιδας (ναι) και της ζήτησε να μην αφήνει να κρυώνουν τα πόδια της και να φροντίζει να τα έχει πάντα ζεστά. Θυμήθηκε τότε, ότι τον Φλεβάρη του'14 της άρεσε πολύ να βγαίνει έξω και να κρυώνει, να την χτυπάει ο κρύος αέρας. Εκείνο το διάστημα λόγω τεχνικού προβλήματος στο σπίτι επίσης αναγκαζόταν να κάνει που και που κρύο ντουζ, το οποίο θυμάται ότι την ενοχλούσε( αν και παλαιότερα της άρεσε το κρύο νερό). Θεωρεί ότι  αυτή η έκθεση στο κρύο την επιδείνωσε.&#13;
&#13;
Έκανε τελικά τη Θιβετιανή δίαιτα και πήρε και κάποια φάρμακα τα οποία περιείχαν ορισμένα ιχνοστοιχεία και το πρόβλημά της βελτιώθηκε κατά πολύ.&#13;
Είχε επανέλεγχο ένα μήνα μετά, αλλά δεν ξαναπήγε.&#13;
&#13;
Στη συνέχεια έκανε μικρές υποτροπές( της μιας μέρας) 10-20 φορές μέχρι σήμερα και ο πόνος ερχόταν και έφευγε. Την τελευταία φορά είχε εναλλαγές πόνου στην ιγνυακή χώρα και τον γλουτό ή ταυτόχρονα στο ένα πόδι ή και στα δύο πόδια ή και πάλι εναλλάξ. Η υποτροπή αυτή συνέβη μέσα στον τελευταίο μήνα.&#13;
&#13;
Έχει κάνει 2 φορές  βελονισμό για το πρόβλημα και κρατάει ακόμα και τώρα τη θιβετιανή δίαιτα. Όταν κάποια στιγμή έφαγε λεμόνι, ήπιε μπύρα, έφαγε ντομάτα, την έπιασε αμέσως την επόμενη μέρα πόνος στις φτέρνες(++)&#13;
&#13;
Aggr: με μπύρα, ντομάτα&#13;
&#13;
Γενικό α/α:&#13;
&#13;
Ιστορικό σπαστικής κολίτιδας,  τότε είχε πολλά αέρια όποτε αγχωνόταν και δεν ήταν ασφαλής συναισθηματικά(++), πρηξίματα(++), διάρροιες από το άγχος(+++) την ανακούφιζε πολύ να αερίζεται(++). Τώρα τίποτα από όλα αυτά, η κολίτιδα είναι σε ύφεση. Από τότε, μόνο  λίγες φορές την έχει ξαναπιάσει διάρροια λόγω άγχους.&#13;
&#13;
Η τελευταία ήταν πέρισυ το Φλεβάρη του '14, όπου και την ξαναπιάσαν οι διάρροιες συνεχόμενα, μαζί το πόδι, έβγαλε και αιμορροίδες και έντονη ουλίτιδα.&#13;
Της συνέβη όταν ,ύστερα από τις διακοπές με την οικογένειά της και φίλους ,επέστρεψε στην Πράγα( όπου και έμενε) σε μια άγνωστη κατάσταση, με πολύ πίεση, μόνη και πολύ ανασφαλής(+++).&#13;
&#13;
'Ενιωθε ότι κάτι κακό μπορεί να συμβεί(+++), να την κλέψουν(+++), φοβόταν πολύ(+++) ότι θα γίνει κάτι και θα είναι μόνη της. Φόβος βιασμού(+++), φοβόταν να κοιμηθεί σπίτι της(+++), έφυγε και πήγε να μείνει σε φίλους και σε 2 ξενοδοχεία όπου κοιμόταν με ένα μαχαίρι κάτω από το μαξιλάρι για τουλάχιστον μία βδομάδα(+++).&#13;
&#13;
Αμέσως μετά έφυγε πήγε σε μια φίλη της στις γαλλικές Άλπεις και θυμάται ένα στιγμιότυπο να κάθεται στο μπαλκόνι και να είναι τόσο χαρούμενη που ήταν με αγαπημένους της ανθρώπους που έφτασε να έχει οργασμό( Συνέβη 3-4 φορές σε μια βδομάδα +++).&#13;
&#13;
Μετά ηρέμησε της φύγαν σταδιακά όλα τα συμπτώματα και οι ενοχλήσεις στα πόδια αραίωσαν.&#13;
&#13;
Ιστορικό κρίσεων πανικού 9/13 1-2 φορές ήπιες&#13;
8/14 ξανά μετά από έντονο στρεσ και φόβο και ενώ δούλευε 10-12 ώρες/μέρα&#13;
&#13;
10/2010 έρπης ζωστήρας σε περίοδο άσχημου χωρισμού&#13;
&#13;
2011 έρπης γεννητικών οργάνων χωρίς να έχουν οι σύντροφοί της/πήρε αγωγή&#13;
</personal_medical_history>
        <family_medical_history>Γοννείς χωρίς συστηματικά νοσήματα και καμία προφανή προδιάθεση</family_medical_history>
        <level_of_health>3</level_of_health>
        <conclusion>Με βάση την αρχική επιδείνωση και τη διάρκειά της, η ασθενής μάλλον βρίσκεται κοντά στο level 3. Ωστόσο, πυρετό έχει να κάνει από παιδάκι, πράγμα που δεν μας ταιριάζει με το level 3.</conclusion>
      </prognosis>
      <symptoms_selection>
        <peculiar>Της αρέσει ο ήχος του χιονιού(++)&#13;
Της αρέσει πολύ το γέλιο που προκαλεί σπασμούς στο στομάχι(;),&#13;
Της αρέσουν οι ήχοι που βγαίνουν από το στομάχι.&#13;
Την ενοχλούν πολύ οι θόρυβοι, οι φωνές και η τηλεόραση(++).&#13;
Η θάλασσα της αρέσει πολύ(+++), την ηρεμεί.&#13;
Φόβος για μεγάλες τριχωτές αράχνες(++++)&#13;
&#13;
Της αρέσουν πολύ οι αστραπές(++).&#13;
</peculiar>
        <intense>Επεισόδια πόνου δεξιά πίσω από τον ΔΕ αστράγαλο, στη ΔΕ και ΑΡ ιγνυακή χώρα  και τον ΔΕ και ΑΡ γλουτό, εναλλάξ ή ταυτόχρονα(+)</intense>
      </symptoms_selection>
      <repertorization>
        <desc>SymptomDegreeEXTREMITIES ­ PAIN ­ alternating sides1EXTREMITIES ­ PAIN ­ Joints ­ alternating with ­ sides1EXTREMITIES ­ PAIN ­ drawing ­ Foot ­ right2EXTREMITIES ­ PAIN ­ Ankle ­ malleolus ­ internal ­ right1GENERALITIES ­ FOOD and DRINKS ­ fat ­ desire2GENERALITIES ­ FOOD and DRINKS ­ eggs ­ desire ­ boiled ­ soft3GENERALITIES ­ FOOD and DRINKS ­ ice­cream ­ desire3GENERALITIES ­ SLEEP ­ afternoon ­ agg.1GENERALITIES ­ FOOD and DRINKS ­ cheese ­ desire3MIND ­ IRRITABILITY ­ noise, from2MIND ­ FEAR ­ spiders, of3MIND ­ FEAR ­ dark1GENERALITIES ­ SEASHORE, at the ­ amel.2GENERALITIES ­ FOOD and DRINKS ­ soup ­ desire2GENERALITIES ­ FOOD and DRINKS ­ highly seasoned food ­ desire2MIND ­ SYMPATHETIC2MIND ­ CHEERFUL, gay, happy1MIND ­ COMMUNICATIVE3GENERALITIES ­ COLD ­ becoming ­ feet2EXTREMITIES ­ COLDNESS ­ Upper limbs2</desc>
        <file_url>https://courses.vithoulkas.edu.gr/main/upload/users/5634/Aσλανίδου.pdf</file_url>
      </repertorization>
      <remedies_differentiation>Phos, Calc.c, Tarent. i</remedies_differentiation>
      <prescription>
        <remedy>Phos</remedy>
        <potency>200CH</potency>
        <regimen>1 κάψουλα</regimen>
        <other_notes>-</other_notes>
      </prescription>
    </analysis>
  </new_patient>
  <followups>
    <followup>
      <number>1</number>
      <followup_date>2015-12-31 00:00:00</followup_date>
      <conv_med_presc>-</conv_med_presc>
      <lab_tests>
        <desc>-</desc>
        <file></file>
      </lab_tests>
      <reaction>Follow up 30/7/15:&#13;
&#13;
Tην πρώτη εβδομάδα είχε επιδείνωση των ενοχλήσεων και εμφάνιση πόνου&#13;
με εναλλαγές ως προς την εντόπιση, οι οποίες στην πορεία έφυγαν. Η ψυχολογία της ανέβηκε και από κει που είχε απίστευτα νεύρα με όλους, άρχισε να νιώθει ήρεμη και να νιώθει ότι όλα θα γίνουν.&#13;
&#13;
&#13;
</reaction>
      <analysis>Είχαμε αρχική επιδείνωση στα βασικά συμπτώματα και έπειτα βελτίωση, άρα το φάρμακο ήταν σωστό. Θα περιμένουμε χωρίς δεύτερη συνταγογράφηση για περαιτέρω βελτίωση ή σταθεροποίηση της βελτίωσης ή νέα εικόνα φαρμάκου.</analysis>
      <conclusion>Θα περιμένω χωρίς δεύτερη συνταγογράφηση μέχρι το επόμενο follow up.</conclusion>
      <repertorization>
        <desc>-</desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <prescription>
        <remedy>-</remedy>
        <potency>-</potency>
        <regimen>-</regimen>
        <other_notes>-</other_notes>
      </prescription>
    </followup>
    <followup>
      <number>2</number>
      <followup_date>2015-12-31 00:00:00</followup_date>
      <conv_med_presc>-&#13;
&#13;
</conv_med_presc>
      <lab_tests>
        <desc>-</desc>
        <file></file>
      </lab_tests>
      <reaction>2ο Follow up 28/11/15:&#13;
&#13;
έχει καλή διάθεση, δεν φοβάται ιδιαίτερα αν και ο φόβος για κρίση πανικού(+), ο φόβος σκοταδιού(+), και ο φόβος για τις αράχνες(+++) παραμένουν. Παραμένει πολύ ευαίσθητη στο κρύο σε χέρια-πόδια, τα πόδια της έχουν ξαναπονέσει μέσα στο καλοκαίρι, τα νιώθει περίπου στα ίδια.&#13;
Τρώει  πάρα πολλά γλυκά(+++) και έχει παρατηρήσει ότι τα νύχια της έχουν γίνει εύθραυστα(+), έχει πάρει κιλά και έχει σταθερά πόνο και οίδημα πριν την έμμηνο ρύση. Νομίζω πως δίνει εικόνα calc.carbonica.&#13;
</reaction>
      <analysis>Έχει ανέβει στο ψυχοδιανοητικό με καλή διάθεση και μειωμένους τους φόβους, ωστόσο τα συμπτώματα στα πόδια της παραμένουν σε στάσιμο επίπεδο. Φαίνεται επίσης σαν να μας δίνει νέα εικόνα φαρμάκου, πιθανά της calc.c</analysis>
      <conclusion>Θα προχωρήσω σε 2η συνταγογράφηση, με βάση τη νέα εικόνα που φαίνεται να δίνει.</conclusion>
      <repertorization>
        <desc>Στις ήδη υπάρχουσες ρούμπρικες θα προσθέσω τις εξής:&#13;
&#13;
Παραμένει πολύ ευαίσθητη στο κρύο σε χέρια-πόδια, &#13;
Τρώει  πάρα πολλά γλυκά(+++) και έχει παρατηρήσει ότι τα νύχια της έχουν γίνει εύθραυστα(+), έχει πάρει κιλά και έχει σταθερά πόνο και οίδημα πριν την έμμηνο ρύση&#13;
&#13;
</desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <prescription>
        <remedy>Calc. C</remedy>
        <potency>200CH</potency>
        <regimen>1 κάψουλα</regimen>
        <other_notes>-</other_notes>
      </prescription>
    </followup>
  </followups>
</case>
