<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<case>
  <ID>EL1b05eaef7b72882b931edf98d2243a7f</ID>
  <patient>
    <case_date>2014-02-04 08:00:00</case_date>
    <gender>female</gender>
    <patient_initials>Μ.Ζ.</patient_initials>
    <age>28</age>
    <circumstances>Γυναίκα 28 ετών,78 κιλά, 1.68 cm, παντρεμένη χωρίς παιδιά. Εργάζεται σε συνεργείο καθαρισμού πολυκατοικιών.</circumstances>
  </patient>
  <new_patient>
    <description>
      <main_complaint>
        <origin>Βρογχικό άσθμα απο νηπιακή ηλικία που ξεκίνησε μετά απο βρογχίτιδα (και παραμελήθηκε, όπως αναφέρει η μητέρα της). Επεισόδια υψηλού πυρετού έχει να εμφανίσει από τριετίας.</origin>
        <causative_factors>Έχει βρογχικό άσθμα με κληρονομική προδιάθεση απο τη μητέρα της.&#13;
Παρουσίαζε υποθυρεοειδισμό στην εφηβεία, με ταυτόχρονη αύξηση σωματικού βάρους και γαστροοισοφαγική παλινδρόμηση.</causative_factors>
        <modalities>Βελτιώνεται όταν είναι σε διακοπές με το σύζυγό της.&#13;
Επιδεινώνεται όταν πιεί κρύο νερό&#13;
Επιδεινώνεται ύστερα από σωματική άσκηση (χαρακτηριστικά όταν ανεβαίνει τις σκάλες στο χώρο εργασίας της ) . Χειροτερεύει επίσης με τα στενά ρούχα, τα θέλει φαρδιά και άνετα. &#13;
Βελτιώνεται με το άγγιγμα και με το τρίψιμο.&#13;
</modalities>
        <occurrence_time>Κάθε χειμώνα (ιδιαίτερα φέτος απο το Νοέμβριο μέχρι αρχές Μαϊου) έχει συχνές λοιμώξεις του αναπνευστικού.&#13;
Ο βήχας της είναι ξηρός τη νύχτα, παραγωγικός το πρωϊ, με πολλά πτύελα.</occurrence_time>
        <body_side>Οι παθολογίες δεν εμφανίζονται σε συγκεκριμένη πλευρά του σώματος.</body_side>
        <appearence_frequency>Συχνή εκδήλωση των λοιμώξεων του αναπνευστικού το χειμώνα, με εξάρσεις βρογχικού άσθματος.</appearence_frequency>
        <pain_desc>Κεφαλαλγίες με δεξιά εντόπιση.</pain_desc>
        <complaint_ext>Δεν αναφέρονται.</complaint_ext>
        <other_complaints>Έχει μεγάλη ευαισθησία στον αυχένα που χειροτερεύει στα ρεύματα (2).&#13;
Από διμήνου πέφτουν τα μαλλιά της (2).&#13;
Κάνει εύκολα ταχυπαλμία όταν αγχώνεται.&#13;
Σπάνια πάσχει από δυσκοιλιότητα.</other_complaints>
      </main_complaint>
      <diagnosis>
        <conv_med_presc>Έχει συνεχώς βήχα (3), έχει πάρει 4 φορές αντιβίωση και κάνει εισπνοές με νεφελοποιητή (Amp Berovent, Amp Pulmicort 0,25 mg)&#13;
</conv_med_presc>
        <lab_tests>
          <desc>Gly:93mgr/dl, UREA:22mgr/dl, TC:235mg/dl, TC:89mgr/dl, Ht:38,5.&#13;
Λειτουργικός έλεγχος αναπνοής: ήπια αποφρακτική συνδρομή αναστρέψιμη μετά απο βρογχοδιαστολή (εικόνα συμβατή με παρόξυνση βρογχικού άσθματος). </desc>
          <file></file>
        </lab_tests>
        <pre_homeo_presc>Δεν υπάρχουν προηγούμενες ομοιοπαθητικές συνταγογραφήσεις.</pre_homeo_presc>
      </diagnosis>
      <medical_history>
        <personal>
          <therapies_vaccination>Έχουν γίνει όλοι οι απαραίτητοι εμβολιασμοί.&#13;
Απο την παιδική ηλικία υποβάλλεται σε αντιγριππικό εμβολιασμό κάθε φθινόπωρο.&#13;
Κάνει αντίδραση υπερευαισθησίας στο σαλικιλικό οξύ.</therapies_vaccination>
          <traumas>Σε νηπιακή ηλικία στερήθηκε τον πατέρα της λόγω επαγγελματικών υποχρεώσεων, γεγονός που την τραυμάτισε συναισθηματικά.&#13;
Τότε κοιμόταν αγκαλιά με τη μητέρα της, αλλά ακόμη και σήμερα έχει μεγάλη αδυναμία στον πατέρα της.</traumas>
          <infections>Δεν αναφέρονται.</infections>
          <other></other>
        </personal>
        <family>
          <diseases>Μητέρα με βρογχικό άσθμα, υποθυρεοειδισμό και κολπική μαρμαρυγή.&#13;
Πατέρας με ήπια νεφρική ανεπάρκεια λόγω νεφρολιθίασης.</diseases>
        </family>
      </medical_history>
      <physical>
        <reactions>Χειροτερεύει σε υγρό κρύο καιρό, ιδιαίτερα όταν είναι βρεγμένη μετά το μπάνιο. &#13;
Χειροτερεύει στα ρεύματα, γι'αυτό και θέλει ανοιχτό αέρα. &#13;
Βελτιώνεται σε ζεστό και ξηρό καιρό, αλλά όχι κάτω απο τον ήλιο.&#13;
Ιδρώνει εύκολα με την παραμικρή προσπάθεια, ακόμη και σε κρύο χώρο (στο κεφάλι και στο στήθος).&#13;
Tο χειμώνα χρειάζεται καλτσάκια,γιατί νιώθει παγωμένα τα πόδια της(2), αλλά μετά ζεσταίνεται και τα βγάζει.&#13;
</reactions>
        <sleeping_habits>Συνήθως κοιμάται αριστερά,ενώ ιδρώνει στο κεφάλι και το στήθος. Ιδρώνει επίσης στον αυχένα (3)και στα μαλλιά της τη νύχτα.&#13;
Δυσκολεύεται να κοιμηθεί το βράδυ λόγω βήχα, μέχρι να την πάρει ο ύπνος μπορεί να περάσουν και 3 ώρες.&#13;
Επίσης σκέφτεται διάφορα ή γιατι μία σκέψη κολλάει στο μυαλό της.&#13;
Συχνά ξυπνάει το βράδυ. Το πρωϊ δε μπορεί να ξυπνήσει εύκολα. &#13;
Βλέπει όνειρα αγχωτικά, αλλά και ευχάριστα.</sleeping_habits>
        <food_modalities>Des: γλυκά (3), αλμυρά (2), αυγά βραστά (2), κρύους χυμούς (2), σοκολάτα (2), κοτόπουλο (1).&#13;
Av: γλοιώδη (2), λίπος (10, καπνιστό κρέας (1).&#13;
Δυσπεψία με το γάλα.&#13;
Νερό:κ.φ</food_modalities>
        <menstruation>Μαστοδυνία κατά την έμμηνο ρύση και πολλά νεύρα.&#13;
Έμμηνος ρύση μεγάλης διάρκειας &lt; μετά απο σωματική κόπωση και ψυχική υπερδιέγερση.&#13;
Καταπίεση των εμμήνων όταν βραχεί.</menstruation>
      </physical>
      <mental_emotional>Φοβάται το θάνατο, την αιμοληψία και γενικά τη θέα του αίματος και τους γιατρούς. &#13;
Φοβάται επίσης τις αστραπές-βροντές και τα ποντίκια. &#13;
Έχει μεγάλο άγχος για την υγεία της (3) και τους δικούς της&#13;
Είναι ανοιχτή, γλυκιά και κοινωνική &#13;
«Στο σπίτι της τα θέλει όλα στη θέση τους», είναι τακτική και αυτό την αγχώνει πολύ</mental_emotional>
    </description>
    <analysis>
      <prognosis>
        <personal_medical_history>Η έλλειψη υψηλού πυρετού από τριετίας δείχνει επιβάρυνση της υγείας της και πτώση του επιπέδου υγείας, πράγμα που σημαίνει ότι αν συνεχίσει με κατασταλτικές θεραπείες ενδέχεται στο μέλλον ν'αναπτύξει σοβαρή παθολογία και να κατέβει στο 3ο group.</personal_medical_history>
        <family_medical_history>Η μητέρα της έχει βρογχικό άσθμα, υποθυρεοειδισμό και κολπική μαρμαρυγη, ενώ ο πατέρας ήπια νεφρική ανεπάρκεια λόγω νεφρολιθίασης. Φαίνεται ότι στην οικογένεια υπάρχει κληρονομική προδιάθεση στο άσθμα.</family_medical_history>
        <level_of_health>6</level_of_health>
        <conclusion>Η απουσία του πατέρα κατά τη νηπιακή ηλικία της ασθενούς έδρασε ως στρεσογόνο ερέθισμα και με την ταυτόχρονη ενεργοποίηση γενετικών προδιαθεσικών παραγόντων εκδηλώθηκε βρογχικό άσθμα. Η λήψη κατασταλτικών θεραπειών (αντιβίωση και εισπνεόμενα κορτικοστεροειδή) οδήγησε σε εξασθένιση του αμυντικού συστήματος(απουσία πυρετού), με σταδιακή πτώση του επιπέδου υγείας της. </conclusion>
      </prognosis>
      <symptoms_selection>
        <peculiar>Διακρίνεται από αυξημένη όρεξη πριν απο τον πονοκέφαλο (2).&#13;
Πετάει το μάτι της (1).&#13;
Εμφανίζονται χιονίστρες και  το δέρμα της σκάει στα χέρια με το κρύο (2).&#13;
Δύσοσμα πόδια πρίν απο την έμμηνο ρύση (2).</peculiar>
        <intense>Έντονος βήχας (3)&#13;
Φόβος θανάτου (3), φόβος αστραπών-βροντών (2) &#13;
Παγωμένα πόδια (2)&#13;
Ιδρώτας κατά τη διάρκεια του ύπνου (3)&#13;
Επιθυμία για γλυκά (3)&#13;
Επιδείνωση σε υγρό καιρό (3)&#13;
Τριχόπτωση (2)&#13;
Ξηρότητα δέρματος χεριών (2)&#13;
</intense>
      </symptoms_selection>
      <repertorization>
        <desc></desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <remedies_differentiation>Ο φόβος θανάτου, η επιδείνωση στον υγρό κρύο καιρό, η τριχόπτωση, το ότι είναι τακτική και τα θέλει όλα στη θέση τους οδηγούν στο Arsenicum, ενώ η επιθυμία για αλμυρά, κρύους χυμούς, σοκολάτα και κοτόπουλο, οι φόβοι της, το ότι είναι γλυκιά, ανοιχτή και κοινωνική προσανατολίζουν προς τον Phosphorus. Λόγω όμως των τυπικών key notes και της καθαρής εικόνας που εμφανίζεται έγινε επιλογή της Calcarea Carbonica.</remedies_differentiation>
      <prescription>
        <remedy>CALCAREA CARBONICA</remedy>
        <potency>30CH </potency>
        <regimen>Πρώτη μέρα 30CH το πρωϊ και 200CH το βράδυ. Στη συνέχεια 12CH καθημερινά, λόγω παράλληλης χρήσης αλλοπαθητικής αγωγής.</regimen>
        <other_notes>Συνίσταται επανεξέταση στις 07/05/14.</other_notes>
      </prescription>
    </analysis>
  </new_patient>
  <followups>
    <followup>
      <number>1</number>
      <followup_date></followup_date>
      <conv_med_presc>Συνεχίζεται η λήψη των εισπνεόμενων φαρμάκων, με μειωμένη δόση.</conv_med_presc>
      <lab_tests>
        <desc>.</desc>
        <file></file>
      </lab_tests>
      <reaction>Νιώθει πολύ καλύτερα.&#13;
Το βράδυ κοιμάται, δε τη ξυπνάει ο βήχας.&#13;
Αγχώνεται λιγότερο με το σπίτι και τις δουλειές.&#13;
Δεν κάνει άσχημες σκέψεις για τους δικούς της και για την ίδια.&#13;
Το άσθμα της είναι πολύ καλύτερα και έχει μειώσει τα εισπνεόμενα αντιασθματικά φάρμακα που έπαιρνε. &#13;
</reaction>
      <analysis>Την πέμπτη μέρα εμφανίζει κηλιτοβλατιδώδες εξάνθημα στο κάτω τριτημόριο των 2 κνημών με έντονο κνησμό και ερυθρότητα που διήρκησε 2 μέρες και στη συνέχεια άρχισε να βελτιώνεται, χωρίς αγωγή. Παρουσίασε μικρή ανακούφιση με το κρύο νερό. Στη συνέχεια, άρχισε το βράδυ να νιώθει κράμπες στους γαστροκνήμιους που την ξυπνούσαν και την ανάγκαζαν να σηκωθεί και να περπατήσει. Η ίδια θυμάται ότι και τα δύο συμπτώματα είχαν ξαναεμφανιστεί για ένα χρόνο στην τρίτη Λυκείου μετά από έντονο στρες, λόγω των πανελλαδικών εξετάσεων. </analysis>
      <conclusion>Μετά από αρχική επιδείνωση, που σημαίνει ότι πρόκειται για δυνατό οργανισμό, υπάρχει σημαντική βελτίωση, ενώ εμφανίζονται νέα συμπτώματα που υπήρχαν παλαιότερα. Αυτό αποτελεί πολύ καλό σημάδι. Δηλώνει ότι το φάρμακο είναι σωστό και περιμένουμε χωρίς να δώσουμε νέο φάρμακο, εφ'όσον τα νέα συμπτώματα δε την ενοχλούν. </conclusion>
      <repertorization>
        <desc></desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <prescription>
        <remedy>Calcarea Carbonica Placebo</remedy>
        <potency> 6x</potency>
        <regimen>Καθημερινά</regimen>
        <other_notes>Επανεξέταση 18/07/14</other_notes>
      </prescription>
    </followup>
    <followup>
      <number>2</number>
      <followup_date></followup_date>
      <conv_med_presc>Έχει γίνει διακοπή στη λήψη των εισπνεόμενων φαρμάκων.</conv_med_presc>
      <lab_tests>
        <desc></desc>
        <file></file>
      </lab_tests>
      <reaction>Η ίδια νιώθει πολύ καλύτερα, είναι ιδιαίτερα ευτυχισμένη και έχει ξεχάσει το άσθμα της.&#13;
</reaction>
      <analysis>Οι κράμπες και το δερματικό εξάνθημα διήρκησαν 15 μέρες και πια έχουν εξαφανιστεί πλήρως. </analysis>
      <conclusion>Είναι χαρακτηριστικό ότι ο οργανισμός σταδιακά επαναφέρει την ομοιοστασία του από την αρχή της θεραπείας. Υπήρξε αξιοσημείωτη βελτίωση στο σωματικό επίπεδο, στο mental- emotional και στο επίπεδο ενέργειας.</conclusion>
      <repertorization>
        <desc></desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <prescription>
        <remedy>Κανένα</remedy>
        <potency>Καμία</potency>
        <regimen>Καμία</regimen>
        <other_notes>Επανεξέταση σε περίπτωση που κριθεί αναγκαίο.</other_notes>
      </prescription>
    </followup>
    <followup>
      <number>3</number>
      <followup_date></followup_date>
      <conv_med_presc>-</conv_med_presc>
      <lab_tests>
        <desc></desc>
        <file></file>
      </lab_tests>
      <reaction>συντομα</reaction>
      <analysis>-</analysis>
      <conclusion>-</conclusion>
      <repertorization>
        <desc></desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <prescription>
        <remedy>-</remedy>
        <potency>-</potency>
        <regimen>-</regimen>
        <other_notes>-</other_notes>
      </prescription>
    </followup>
  </followups>
</case>
