<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<case>
  <ID>EL1cba4c816506fb64f735385d93390b3e</ID>
  <patient>
    <case_date>2013-10-25 11:40:00</case_date>
    <gender>female</gender>
    <patient_initials>M.X.</patient_initials>
    <age>32</age>
    <circumstances>ΑΝΥΠΑΝΤΡΗ, ΠΡΟΠΟΝΗΤΡΙΑ ΙΣΤΙΟΠΛΟΙΑΣ-ΡΕΦΛΕΞΟΛΟΓΟΣ, ΣΠΟΥΔΕΣ: ΝΟΣΗΛΕΥΤΙΚΗ ΤΕΙ ΑΘΗΝΩΝ</circumstances>
  </patient>
  <new_patient>
    <description>
      <main_complaint>
        <origin>ΠΕΡΙΠΟΥ ΔΕΚΑ ΧΡΟΝΙΑ&#13;
</origin>
        <causative_factors>ΣΤΡΕΣΣΑΡΙΣΤΗΚΕ ΨΥΧΙΚΑ ΟΤΑΝ ΠΕΘΑΝΕ ΜΙΑ ΣΥΝΑΘΛΗΤΡΙΑ ΤΗΣ(2000)</causative_factors>
        <modalities>*head-pain-menses-before  και during  &gt;sleep(2), &gt; bathing(2)&#13;
                                                      &lt;σε κλειστο χωρο με ζεστη(2), &lt;ομιλιες&#13;
&#13;
*abdomen-pain-menses during   &gt;bathing(2)&#13;
                                             &lt;πρωτες μερες</modalities>
        <occurrence_time>*head pain περιπου στις 20.00 εμφανιζεται&#13;
&#13;
&#13;
*pain uterus &lt;πρωι</occurrence_time>
        <body_side>*πονοκεφαλος, δεξι κροταφος</body_side>
        <appearence_frequency>*πονοκεφαλος:2 μερες πριν περιοδο και την πρωτη μερα της περιοδου, εντονοτερα, ΚΑΘΕ ΜΗΝΑ&#13;
&#13;
*πονος στην μητρα: καθε μηνα τις πρωτες δυο ημερες</appearence_frequency>
        <pain_desc>*πονοκεφαλος :σα μικρα σφυρακια &#13;
&#13;
*πονοσ στη μητρα: "σα να μου πιανουν τη μητρα και να την στραγγιζουν"</pain_desc>
        <complaint_ext>*ατονια πριν την περιοδο-χαμηλο Fe και αιμισφαιρινη(δεν θυμαται ποσο, τωρα μεσα στα φυσιολογικα ορια)</complaint_ext>
        <other_complaints>*επιχειλιος ερπης: απο 8 ετων, 2-3 φορες τον χρονο, τελευταια 5 χρονια καλυτερα&#13;
</other_complaints>
      </main_complaint>
      <diagnosis>
        <conv_med_presc>ΠΡΟΕΜΜΗΝΟΡΡΥΣΙΑΚΟ ΣΥΝΔΡΟΜΟ, ΔΥΣΜΗΝΟΡΡΡΟΙΑ:ΠΑΥΣΙΠΟΝΑ&#13;
</conv_med_presc>
        <lab_tests>
          <desc>-</desc>
          <file></file>
        </lab_tests>
        <pre_homeo_presc>-</pre_homeo_presc>
      </diagnosis>
      <medical_history>
        <personal>
          <therapies_vaccination>θεραπειες, οχι κατι πολυ εντονο, αντιβιωσεις σε λαρυγγιτιδες&#13;
εμβολιασμοι ολοι οσοι γινονταν οταν ηταν μικρη</therapies_vaccination>
          <traumas>*οταν πεθανε μια συναθλητρια της (2000)&#13;
*οταν σταματησε την ιστιοπλοια και ξεκινησε τη σχολη (2001)&#13;
*οταν πεθανε ενας φιλος(2009)</traumas>
          <infections>απο 5-12 ετων: συχνες λαρυγγιτιδες με δυσπνοια, &lt;κρυο, &lt;υγρασια&#13;
τωρα ιωσεις 1-2 φορες το χρονο, με υψηλο πυρετο(39,5)&#13;
</infections>
          <other>-πεσμενη ψυχικη διαθεση τα τελευταια 3-4 χρονια</other>
        </personal>
        <family>
          <diseases>πατερας:χονδροπαθεια, εκφυλιστικη αρθριτιδα στους ωμους&#13;
(γονεις πατερα:πεθαναν απο γηρατεια)&#13;
&#13;
μητερα:υγιης&#13;
(οικογενεια μητερας: 3 ατομα Ca)</diseases>
        </family>
      </medical_history>
      <physical>
        <reactions>- ζεσταινεται(2), κοκκινιζει σε κλειστο ζεστο χωρο&#13;
- &lt;υγρασια (2)&#13;
- &lt;ηλιο=&gt;ηλιαση&#13;
- ποδια κρυα το χειμωνα(2) φοραει παντα καλτσες στον υπνο&#13;
- &gt;μπανιο</reactions>
        <sleeping_habits>- μπρουμυτα(2), ποτε ανασκελα&#13;
- σιελορροια στον μεσημεριανο υπνο(1)&#13;
- σκεπαζεται παντα, ποτε το κεφαλι σκεπασμενο&#13;
- ονειρα: αγχωτικα, με φοβο, οτι την βιαζουν, οτι πυροβολουν πατερα της</sleeping_habits>
        <food_modalities>επιθυμιες : γλυκα(3) κυριως σοκολατα(3), κρεας(2) , σαλατες γλυκα φρουτα, αλατι(3)&#13;
απεχθειες: μπαμιες(3), συκωτι(2), αγκιναρες&#13;
νερο:2lt/ημερα κρυο και το χειμωνα&#13;
αλλεργιες:-</food_modalities>
        <menstruation>κυκλος ελαφρα μεγαλυτερος τελευταια χρονια 32 μερες, πρωτες δυο ημερες εντονη ροη, καθαρο κοκκινο, εξαντληση, πονος</menstruation>
      </physical>
      <mental_emotional>- τρομαζει ευκολα(2)&#13;
- δεν μπορει να ουρησει μπροστα σε αλλους(3), ουτε στη μητερα της&#13;
- αναστεναγμοι(2)&#13;
- "κραταω τα συναισθηματα μου, τα καταπινω"(3)&#13;
- κλαμα ποτε μπροστα σε αλλους(2)&#13;
- φαντασιωτικα ρομαντικη(3)&#13;
- τα δικα της τα λεει σε λιγους </mental_emotional>
    </description>
    <analysis>
      <prognosis>
        <personal_medical_history>νεαρη ασθενης που το προσωπικο ιστορικο της δεν  δειχνει χαμηλο επιπεδο υγειας, το γεγονος οτι παρα τα ισχυρα ψυχικα στρες, σωματικα ειναι σε πολυ καλη κατασταση(το προβλημα της ειναι ο πονος στην περιοδο) και ψυχικα απλα αναφερει οτι νιωθει πεσμενη, με χαμηλη διαθεση αλλα καλη ζωτικοτητα, επισης δειχνει γερο οργανισμο. Συνηγορει επισης και το γεγονος οτι κανει υψηλους πυρετους οταν αρρωσταινει.</personal_medical_history>
        <family_medical_history>ο πατερας ειναι υγιης και αυτο φαινεται και στην σωματικη του εικονα(γνωριζω προσωπικα την οικογενεια) και η 'εκφυλιστικη αρθριτιδα' στους ωμους, δεν ειναι ρευματικης αιτιολογιας αλλα μαλλον λογω καταπονισης. η ασθενης σωματικα "μοιαζει" με τον πατερα της. σιγουρα υπαρχει η επιδραση απο την οικογενεια της μητερας.</family_medical_history>
        <level_of_health>4</level_of_health>
        <conclusion>η ψυχικη κυριως κατασταση της ασθενους μας δεινει καθαρη εικονα φαρμακου Nat-m, το essence ταιριαζει αλλα και καποια ιδιαιτερα key-notes του φαρμακου ταιριαζουν.</conclusion>
      </prognosis>
      <symptoms_selection>
        <peculiar>-κλαμα ποτε μπροστα σε αλλους(2)&#13;
-δεν μπορει να ουρησει παρουσια αλλων(3)</peculiar>
        <intense>-επιδεινωση απο τον ηλιο(1)&#13;
-τα δικα της τα λεει σε λιγους(1)&#13;
-επιθυμια για αλατι(2)&#13;
-αναστεναγμοι(2)&#13;
-φαντασιωτικα ρομαντικη(3)&#13;
-απεχθεια στα γλοιωδη(3)</intense>
      </symptoms_selection>
      <repertorization>
        <desc></desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <remedies_differentiation>-</remedies_differentiation>
      <prescription>
        <remedy>natrum- muriaticum</remedy>
        <potency>200cH</potency>
        <regimen>Μια καψουλα το πρωι νηστικη εφ απαξ</regimen>
        <other_notes>-</other_notes>
      </prescription>
    </analysis>
  </new_patient>
  <followups>
    <followup>
      <number>1</number>
      <followup_date>2014-12-02 10:00:00</followup_date>
      <conv_med_presc>-</conv_med_presc>
      <lab_tests>
        <desc>-</desc>
        <file></file>
      </lab_tests>
      <reaction>&gt;περιοδος( καθολου πονος, κανονικα στις 28 μερες)&#13;
&gt;κλαμα&#13;
&gt;διαθεση&#13;
&gt;ονειρα, δεν εχει δει καποιο περιεργο&#13;
&gt;αναστεναγμοι&#13;
&gt;αγχος&#13;
&gt;το αισθημα οτι ζεσταινεται τοσο πολυ&#13;
&gt;με την υγρασια, δεν την ενοχλει τοσο&#13;
-με την ουρηση το ιδιο, δεν προσπαθησε να ουρησει μπροστα σε καποιον αλλο&#13;
-με τις μπαμιες εξακολουθει η απεχθεια</reaction>
      <analysis>πολυ καλη αντιδραση (σχεδον ολα τα συμπτωματα βελτιωθηκαν) χωρις ομως αισθητη αρχικη επιδεινωση</analysis>
      <conclusion>θετικη αντιδραση στο φαρμακο, το γεγονος οτι δεν ειχαμε αρχικη επιδεινωση μπορει να σημαινει χαμηλοτερο ή υψηλοτερο επιπεδο υγειας απο οτι ειχαμε υπολογισει ή οτι το φαρμακο εδρασε placebo.</conclusion>
      <repertorization>
        <desc>Please enter repertorization</desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <prescription>
        <remedy>Nat-mur</remedy>
        <potency>200cH</potency>
        <regimen>ΕΦΑΠΑΞ</regimen>
        <other_notes> λογω μειωμενης εμπειριας και γνωσης, συνταγογραφω παλι 200cH nat-mur γιατι ενιωσα πιεση απο την ασθενη να συνεχισει να πηγαινει καλα! τωρα δεν θα εδινα αλλο φαρμακο ή θα συνταφογραφουσα placebo για να δω την εξελιξη χωρις να μπερδεψω την κατασταση </other_notes>
      </prescription>
    </followup>
    <followup>
      <number>2</number>
      <followup_date>2014-01-07 12:00:00</followup_date>
      <conv_med_presc>-</conv_med_presc>
      <lab_tests>
        <desc>-</desc>
        <file></file>
      </lab_tests>
      <reaction>οι θετικες αλλαγες παρεμειναν, δεν αλλαζει κατι ουσιαστικα το μονο οτι η ασθενης αναφερει ξηροτητα στο δερμα, παρατηρησε οτι γλυστρανε τα χερια της περισσοτερο στον στυλο οπου αθλειται(κανει pole-dancing)&#13;
δεν εμφανιζει ερπη και στην περιοδο εξακολουθει να μην ποναει. δεν εχει κανει οξυ εμπυρετο</reaction>
      <analysis>το νεο συμπτωμα που αναφερει η ασθενης ειναι συμπτωμα του Νατ-m συνεπως μπορουμε να θεωρησουμε οτι το φαρμακο ειναι σωστο, εφοσον οι αρχικες βελτιωσεις συνεχιστηκαν και το νεο συμπτωμα ανηκει στο φαρμακο.</analysis>
      <conclusion>το σωστο φαρμακο εκανε proving οποτε δεν δινουμε νεο φαρμακο και περιμενουμε.</conclusion>
      <repertorization>
        <desc>Please enter repertorization</desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <prescription>
        <remedy>-</remedy>
        <potency>-</potency>
        <regimen>-</regimen>
        <other_notes>-</other_notes>
      </prescription>
    </followup>
    <followup>
      <number>3</number>
      <followup_date>2014-04-10 12:00:00</followup_date>
      <conv_med_presc>-</conv_med_presc>
      <lab_tests>
        <desc>-</desc>
        <file></file>
      </lab_tests>
      <reaction>ολα τα συμπτωματα εξακολουθουν καλυτερα. η ξηροτητα εφυγε, η περιοδος εξακολουθει ομαλη χωρις πονο, ουτε στη μητρα ουτε στο κεφαλι ενω η ασθενης αναφερει οτι αναγκαστηκε να ουρησει μπροστα στην μητερα της καποια στιγμη. ψυχικα εξακολουθει να ειναι καλυτερα, αναφερει οτι εχει πολυ λιγοτερο αγχος και οτι εχει αρχισει να κανει κινησεις να ανοιξει την δικη της επιχειρηση, πραγμα που δεν την αγχωνει πια.</reaction>
      <analysis>το γεγονος οτι το νεο συμπτωμα υποχωρησε, οι βελτιωσεις παραμενουν και η ασθενης συνεχιζει να βελτιωνεται, δειχνει αφενος οτι το φαρμακο ειναι σωστο και αφ ετερου οτι συνεχιζει να δρα. Συνεπως, δεν κανουμε τιποτα, αφηνουμε τον ασθενη ως εχει. Το γεγονος οτι δεν ειχαμε αρχικη επιδεινωση και οτι η βελτιωση διατηρειται τοσο καιρο μας οδηγει στο συμπερασμα οτι μαλλον η ασθενης ηταν πιο υψηλο επιπεδο υγειας απ'οτι ειχαμε υπολογισει αρχικα ή οτι ισως η επιδεινωση ηταν τοσο μικρη που ουτε η ιδια δεν την αξιολογησε.</analysis>
      <conclusion>no remedy!</conclusion>
      <repertorization>
        <desc></desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <prescription>
        <remedy>-</remedy>
        <potency>-</potency>
        <regimen>-</regimen>
        <other_notes>-</other_notes>
      </prescription>
    </followup>
  </followups>
</case>
