<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<case>
  <ID>EL26d141890b3061f53c9ab86181a898e1</ID>
  <patient>
    <case_date>2014-04-08 12:00:00</case_date>
    <gender>female</gender>
    <patient_initials>Ε.Ρ.</patient_initials>
    <age>48</age>
    <circumstances>Παντρεμένη, 2 παιδιά, Επάγγελμα: καθηγήτρια αγγλικών.</circumstances>
  </patient>
  <new_patient>
    <description>
      <main_complaint>
        <origin>Το πρόβλημα εμφανίζεται τα τελευταία 5 περίπου χρόνια, σχεδόν ταυτόχρονα με την έναρξη της οικονομικής κρίσης.</origin>
        <causative_factors>Οικονομικά προβλήματα της οικογένειας, κακές ενδοοικογενειακές σχέσεις.</causative_factors>
        <modalities>Επιδείνωση: κυρίως στην περίοδό της(3) (οπότε πονάει πολύ και η διάθεσή της αλλάζει προς το χειρότερο). Η αϋπνία(3) αυτές τις ημέρες επιδεινώνεται. Επιδεινώνεται επίσης μετά από τις συγκρούσεις με τον σύζυγο και τα παιδιά της.&#13;
&#13;
Βελτιώνεται με την συντροφιά φίλων, αλκοόλ, έξοδοι, χορός(3), ψώνια.&#13;
</modalities>
        <occurrence_time>Επιδεινώνεται κυρίως τους χειμερινούς μήνες προ της εμμήνου ρύσης της και μετά από σύγκρουση λόγω οικονομικών προβλημάτων     &#13;
&#13;
Βελτίωση: με τη θάλασσα92), τη συντροφιά φίλων, τις εξόδους και το χορό. </occurrence_time>
        <body_side>Πονοκέφαλοι και πόνοι στο στομάχι. Κυρίως αριστερά </body_side>
        <appearence_frequency>Πολύ συχνά. Η κατάθλιψη είναι σχεδόν μόνιμη. </appearence_frequency>
        <pain_desc>Πόνος στο στομάχι με τάση για εμετό, κεφαλαλγίες με συσφικτικούς πόνους.(3)</pain_desc>
        <complaint_ext>Λόγω της αϋπνίας νοιώθει μονίμως κουρασμένη με βάρος και  συσφικτικό πόνο στο κεφάλι.  </complaint_ext>
        <other_complaints>Συχνές λοιμώξεις με υψηλο πυρετο και ανορεξια(4)</other_complaints>
      </main_complaint>
      <diagnosis>
        <conv_med_presc>Διάγνωση: Αϋπνίες, Κατάθλιψη.&#13;
&#13;
Φαρμακευτική αγωγή: Sepia </conv_med_presc>
        <lab_tests>
          <desc>Κ.Φ.</desc>
          <file></file>
        </lab_tests>
        <pre_homeo_presc>Δεν υπήρχαν.</pre_homeo_presc>
      </diagnosis>
      <medical_history>
        <personal>
          <therapies_vaccination>Εμβολιασμός: πλήρης (για την ηλικία της).&#13;
&#13;
Θεραπείες: αναλγητικά κατά την εκδήλωση των λοιμώξεων και των πονοκεφάλων.&#13;
Για μικρό χρονικό διάστημα (περίπου δύο μήνες) τις χορηγήθηκαν αντικατθλιπτικά. &#13;
</therapies_vaccination>
          <traumas>Σωματικά: τραύμα στο δεξί γόνατο λόγω παλιού τροχαίου ατυχήματος (λάμα στο γόνατο)&#13;
&#13;
 </traumas>
          <infections>Ουδεμία.</infections>
          <other>-</other>
        </personal>
        <family>
          <diseases>Μητέρα: υπέρταση - ολική υστερεκτομή σε ηλικία 40 ετών.&#13;
Πατέρας: υπέρταση.</diseases>
        </family>
      </medical_history>
      <physical>
        <reactions>Κρυώνει(4) πάρα πολύ, κυρίως το χειμώνα, κοιμάται σκεπασμένη με πολλά ρούχα, κοιμάται χωρίς κάλτσες, κρύα ιδιοσυστασία. Το καλοκαίρι νιώθει καλύτερα.</reactions>
        <sleeping_habits>Έχει αϋπνίες(3)(μπορεί και να μην κοιμηθεί όλη νύχτα), κοιμάται στο πλάι, σε εμβρυακή κυρίως θέση, αριστερά, δε φορά κάλτσες.&#13;
&#13;
Βλέπει όνειρα, συχνά ότι πέφτει από μεγάλο υψόμετρο.&#13;
&#13;
&#13;
&#13;
&#13;
</sleeping_habits>
        <food_modalities>Τρώει πολύ λίγο, λόγω στομαχικών διαταραχών. Της αρέσουν τα γλυκά (3), η τομάτα, τα ξινά φρούτα (3), το ψάρι.&#13;
&#13;
Επιδεινώνεται με το γάλα, λόγω δυσανεξίας στη λακτόζη και με τα ζυμαρικά. &#13;
&#13;
Απέχθεια στο λίπος.(3)&#13;
&#13;
Γενικά είναι πολύ αδύνατη και χλωμή.</food_modalities>
        <menstruation>Περίοδος κάθε 20 ημέρες (αιμορραγεί), σκούρο αίμα, με πήγματα.&#13;
&#13;
Ενδιάμεσα των περιόδων: λευκόρροια.(4) </menstruation>
      </physical>
      <mental_emotional>Γενικά είναι θλιμμένη, κλαίει όταν συζητά τα προβλήματά της. Εκνευρίζεται εύκολα, φωνάζει, επικρίνει, είναι εγωίστρια.&#13;
Νοιώθει γενικά κουρασμένη &#13;
Απέχθεια για το sex. (4)</mental_emotional>
    </description>
    <analysis>
      <prognosis>
        <personal_medical_history>Προβλήματα με το στομάχι, δυσανεξία σε πολλές τροφές.&#13;
&#13;
Ινομύωμα περίπου 3 εκατοστά. Ανατομικά πολύ στενός κόλπος (Δυσπαρεύνεια).&#13;
&#13;
Ωχρότητα προσώπου, αναιμία.</personal_medical_history>
        <family_medical_history>Η μητέρα της προβλήματα με το γεννητικό σύστημα ολική υστερεκτομή σε ηλικία 40 ετών.&#13;
</family_medical_history>
        <level_of_health>4</level_of_health>
        <conclusion>Ειναι σε αρκετα καλο επιπεδο υγείας γιατί παρουσιάζει συχνά οξέα.&#13;
Δεν υπάρχει σημαντική κληρονομική επιβάρυνση.</conclusion>
      </prognosis>
      <symptoms_selection>
        <peculiar>Απέχθεια στο σεξ (4), Θλίψη (3), λευκόρροια(4)</peculiar>
        <intense>Αϋπνία (4), πόνος κατά την περίοδο (4), κατάθλιψη (3), κεφαλαλγία (3),κρυωνει(4)&#13;
</intense>
      </symptoms_selection>
      <repertorization>
        <desc>1. Sepia&#13;
2. sulphur&#13;
3. nat-carb&#13;
4. nat-muriaticum&#13;
5. china&#13;
6. platina</desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <remedies_differentiation>Δόθηκε Sepia λόγω της απέχθειας στο sex, απέχθεια στον άντρα και στα παιδιά της, λόγω της έντονης λευκόρροιας και της μεγάλης αγάπης για το χορό. &#13;
Sulphur: Δεν είναι ακατάστατη , δεν πλένει συχνά τα χέρια και δεν έχει φόβο μόλυνσης. &#13;
Nat-muriaticum: Έχει θλίψη, δεν θέλει αλάτι και θέλει ήλιο.&#13;
China: Δεν φοβάται τα ζώα, δεν έχει αέρια και ρεψίματα και δεν έχει τυμπανισμό. &#13;
Platina: Δεν είναι υπέρ-σεξουαλική, δεν είναι υπερόπτης. </remedies_differentiation>
      <prescription>
        <remedy>Sepia</remedy>
        <potency>200CH/1 </potency>
        <regimen>6X/30 (για ένα μήνα)</regimen>
        <other_notes>Περιμένουμε να δούμε τα αποτελέσματα του φαρμάκου.</other_notes>
      </prescription>
    </analysis>
  </new_patient>
  <followups>
    <followup>
      <number>1</number>
      <followup_date>2014-06-06 18:00:00</followup_date>
      <conv_med_presc>Sepia.</conv_med_presc>
      <lab_tests>
        <desc></desc>
        <file></file>
      </lab_tests>
      <reaction>Δύο ημέρες μετά το πρώτο χάπι παρουσίασε οξύ πόνο στην μήτρα και στις ωοθήκες. Σε ένα μήνα βελτιώθηκε ο ύπνος, δεν έχει πια αϋπνίες και νιώθει καλύτερα ψυχολογικά.</reaction>
      <analysis>Σαφής επιδείνωση και στη συνέχεια βελτίωση.&#13;
Αναφέρει μεγάλη βελτίωση στην ενεργητικότητα σαφής βελτίωση στον ύπνο.&#13;
Ψυχοδιανοητικά σαφής βελτίωση (περιμένω). &#13;
Πιστεύω ότι το φάρμακο ήταν σωστό. &#13;
Καλή πρόγνωση.&#13;
</analysis>
      <conclusion>Το φάρμακο ήταν σωστό, εφόσον παρουσίασε σαφή επιδείνωση και έπειτα βελτίωση. Περιμένουμε.</conclusion>
      <repertorization>
        <desc>Δεν πήρε άλλο φάρμακο, περιμένουμε.</desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <prescription>
        <remedy>Δεν πήρε φάρμακο.</remedy>
        <potency>-</potency>
        <regimen>-</regimen>
        <other_notes>Το φάρμακο ήταν σωστό, εφόσον παρουσίασε σαφή επιδείνωση και έπειτα βελτίωση. Περιμένουμε.</other_notes>
      </prescription>
    </followup>
  </followups>
</case>
