<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<case>
  <ID>EL2d4c3454c3628b2179bfdecd07d11756</ID>
  <patient>
    <case_date>2015-04-05 13:00:00</case_date>
    <gender>male</gender>
    <patient_initials>Γ.Κ</patient_initials>
    <age>62</age>
    <circumstances>ΠΑΝΤΡΕΜΕΝΟΣ ΚΑΙ ΕΧΕΙ ΔΥΟ ΠΑΙΔΙΑ.&#13;
ΣΥΝΤΑΞΙΟΥΧΟΣ ΔΗΜΟΤΙΚΟΣ ΥΠΑΛΛΗΛΟΣ (ΕΧΕΙ ΒΓΕΙ ΠΡΙΝ 2,5 ΧΡΟΝΙΑ)</circumstances>
  </patient>
  <new_patient>
    <description>
      <main_complaint>
        <origin>ΠΡΙΝ ΤΡΙΑ ΧΡΟΝΙΑ ΠΑΡΟΥΣΙΑΣΕ  ΣΚΛΗΡΟΑΤΡΟΦΙΚΟ ΛΕΙΧΗΝΑ ΣΕ ΤΡΙΑ  ΝΥΧΙΑ ΤΟΥ ΑΡΙΣΤΕΡΟΥ ΧΕΡΙΟΥ ΤΟΥ  (ΜΕ ΑΠΟΤΕΛΕΣΜΑ ΝΑ ΚΑΤΑΣΤΡΕΦΟΝΤΑΙ ΤΑ ΝΥΧΙΑ ΤΟΥ) ΚΑΙ ΠΡΙΝ ΔΥΟ ΧΡΟΝΙΑ ΣΤΟ ΠΕΟΣ.&#13;
ΕΛΑΦΡΑ ΥΠΕΡΤΑΣΗ (15-15,5 Η ΜΕΓΑΛΗ 9-10 ΗΜΙΚΡΗ)ΑΠΟ ΤΗΝ ΗΛΙΚΙΑ ΤΩΝ 48 ΚΑΙ ΑΥΞΗΜΕΝΗ ΧΟΛΗΣΤΕΡΙΝΗ ( 280-300)</origin>
        <causative_factors>ΚΑΤΑ ΤΗ ΓΝΩΜΗ ΤΟΥ ΑΣΘΕΝΟΥΣ ΤΟΝ ΕΧΕΙ ΕΠΗΡΕΑΣΕΙ ΠΟΛΥ ΟΤΙ ΜΕΤΑ ΤΗΝ ΑΦΑΙΡΕΣΗ ΤΟΥ ΠΡΟΣΤΑΤΗ ΥΠΑΡΧΕΙ ΣΑΝ ΕΠΙΠΛΟΚΗ ΣΤΥΤΙΚΗ ΔΥΣΛΕΙΤΟΥΓΙΑ&#13;
Η ΣΥΖΥΓΟΣ ΤΟΥ ΑΝΑΦΕΡΕΙ ΟΤΙ  ΛΙΓΟ ΠΡΙΝ ΒΓΕΙ ΣΤΗΝ ΣΥΝΤΑΞΗ  (2,5 ΧΡΟΝΙΑ ΤΩΡΑ) ΕΙΧΕ ΕΝΤΟΝΑ ΝΕΥΡΑ ΓΙΑ ΠΟΛΥ ΜΕΓΑΛΟ ΔΙΑΣΤΗΜΑ ,ΓΙΑΤΙ ΤΟΝ ΚΟΥΡΑΖΕ Η ΕΡΓΑΣΙΑ ΤΟΥ ΚΑΙ ΠΕΡΙΜΕΝΕ ΜΕ ΑΓΩΝΙΑ ΝΑ ΚΑΤΑΘΕΣΗ ΤΑ ΧΑΡΤΙΑ ΤΟΥ ΓΙΑ ΣΥΝΤΑΞΗ,ΤΟΝ ΕΝΟΧΛΟΥΣΕ ΠΟΛΥ ΕΠΙΣΗΣ ΚΑΙ ΤΟΝ ΕΚΑΝΕ ΜΗ ΣΥΝΕΡΓΑΣΙΜΟ  Η ΜΕΙΩΣΗ ΤΗΣ ΑΚΟΗΣ ΤΟΥ.&#13;
.</causative_factors>
        <modalities>ΔΕΝ ΠΡΟΣΔΙΟΡΙΖΟΝΤΑΙ  ΠΙΘΑΝΟΛΟΓΕΙΤΑΙ ΤΟ ΕΝΤΟΝΟ ΣΤΡΕΣ</modalities>
        <occurrence_time>ΔΕΝ ΠΑΡΑΤΗΡΕΙΤΑΙ ΑΥΞΟΜΕΙΩΣΗ ΤΩΝ ΣΥΜΠΤΩΜΑΤΩΝ</occurrence_time>
        <body_side>ΣΤΑ ΝΥΧΙΑ ΤΟΥ ΑΡΙΣΤΕΡΟΥ ΧΕΡΙΟΥ</body_side>
        <appearence_frequency>ΟΧΙ</appearence_frequency>
        <pain_desc>ΟΧΙ ΠΟΝΟΣ ΜΟΝΟ ΤΣΟΥΞΙΜΟ ΣΤΟ ΠΕΟΣ.</pain_desc>
        <complaint_ext>ΞΕΚΙΝΗΣΕ ΠΡΩΤΑ ΣΤΟ ΧΕΡΙ ΚΑΙ ΜΕΤΑ ΣΤΟ ΠΕΟΣ</complaint_ext>
        <other_complaints>40 ΧΡΟΝΩΝ  ΕΙΧΕ ΕΝΤΟΝΟΥΣ ΚΟΛΙΚΟΥΣ ΑΠΟ  ΝΕΦΡΟΛΙΘΙΑΣΗ -ΣΗΜΕΡΑ ΔΕΝ ΕΧΕΙ&#13;
57 ΧΡΟΝΩΝ  ΠΑΡΟΥΣΙΑΣΕ ΚΑΡΚΙΝΟ ΤΟΥ ΠΡΟΣΤΑΤΗ ΚΑΙ ΕΚΑΝΕ ΟΛΙΚΗ ΑΦΑΙΡΕΣΗ -ΔΕΝ ΧΡΕΙΑΣΤΗΚΕ ΠΕΡΑΙΤΕΡΩ ΘΕΡΑΠΕΙΑ-ΣΗΜΕΡΑ ΔΕΝ ΕΧΕΙ ΠΡΟΒΛΗΜΑ ΕΚΤΟΣ ΑΠΟ ΤΗΝ ΣΤΥΤΙΚΗ ΔΥΣΛΕΙΤΟΥΡΓΙΑ.&#13;
58 ΧΡΟΝΩΝ ΠΑΡΟΥΣΙΑΣΕ ΣΤΟ ΔΕΡΜΑ ΤΗΣ ΑΡΙΣΤΕΡΗΣ ΠΛΕΥΡΑΣ ΤΗΣ ΟΣΦΥΙΚΗΣ ΧΩΡΑΣ, ΒΑΣΙΚΟΚΥΤΤΑΡΙΚΟ ΚΑΡΚΙΝΩΜΑ  ΤΟ ΟΠΟΙΟ  ΑΦΑΙΡΕΣΕ ΧΩΡΙΣ ΝΑ ΧΡΕΙΑΣΤΕΙ ΠΕΡΑΙΤΕΡΩ ΘΕΡΑΠΕΙΑ.&#13;
ΕΔΩ ΚΑΙ 8 ΧΡΟΝΙΑ ΕΧΕΙ ΧΑΣΕΙ ΣΤΑΔΙΑΚΑ. ΤΗΝ ΑΚΟΗ ΤΟΥ ΑΠΟ ΤΟ ΔΕΞΙΟ ΑΥΤΙ.</other_complaints>
      </main_complaint>
      <diagnosis>
        <conv_med_presc>ΑΝΤΙΥΠΕΡΤΑΣΙΚΟ: LOBILON 5mg  1 ΚΑΘΕ ΠΡΩΙ&#13;
ΑΝΤΙΛΙΠΙΔΙΚΟ ¨ATROST 10mg 1 ΤΟ ΒΡΑΔΥ</conv_med_presc>
        <lab_tests>
          <desc>ΔΕΝ ΥΠΑΡΧΟΥΝ</desc>
          <file></file>
        </lab_tests>
        <pre_homeo_presc>ΟΧΙ</pre_homeo_presc>
      </diagnosis>
      <medical_history>
        <personal>
          <therapies_vaccination>ΕΧΕΙ ΚΑΝΕΙ ΠΟΛΛΕΣ ΚΑΤΑΣΤΑΛΤΙΚΕΣ ΘΕΡΑΠΕΙΕΣ  ΜΕ ΑΝΤΙΦΛΕΓΜΟΝΩΔΗ ΦΑΡΜΑΚΑ ΚΑΙ ΑΝΤΙΒΙΟΤΙΚΑ ΛΟΓΩ ΤΩΝ ΕΠΕΜΒΑΣΕΩΝ ΠΟΥ ΕΧΕΙ ΚΑΝΕΙ.&#13;
ΕΧΕΙ ΝΟΣΗΣΕΙ ΑΠΟ ΤΙΣ ΠΑΙΔΙΚΕΣ ΑΣΘΕΝΕΙΕΣ ΚΑΙ ΕΚΑΝΕ ΕΜΒΟΛΙΑ ΜΟΝΟ ΣΤΟ ΣΤΡΑΤΟ ΑΛΛΑ ΔΕΝ ΘΥΜΑΤΑΙ ΠΟΙΑ.&#13;
</therapies_vaccination>
          <traumas>ΕΝΤΟΝΟ ΣΤΡΕΣ ΟΤΑΝ ΕΠΡΕΠΕ ΝΑ ΚΑΝΕΙ ΤΗΝ ΕΓΧΕΙΡΗΣΗ ΓΙΑ ΤΟΝ ΠΡΟΣΤΑΤΗ.&#13;
ΤΟΝ ΕΧΕΙ ΕΠΙΡΕΑΣΕΙ ΠΟΛΥ ΟΤΙ ΜΕΤΑ ΤΗΝ ΑΦΑΙΡΕΣΗ ΤΟΥ ΠΡΟΣΤΑΤΗ ΥΠΑΡΧΕΙ ΣΑΝ ΕΠΙΠΛΟΚΗ ΣΤΥΤΙΚΗ ΔΥΣΛΕΙΤΟΥΓΙΑ.</traumas>
          <infections>ΣΑΝ ΠΑΙΔΙ ΕΧΕΙ ΝΟΣΗΣΕΙ ΑΠΟ ΤΙΣ ΠΑΙΔΙΚΕΣ ΑΣΘΕΝΕΙΕΣ.ΕΚΑΝΕ ΑΜΥΓΔΑΛΙΤΙΔΕΣ ΣΥΧΝΑ ΜΕ ΥΨΗΛΟΥΣ ΠΥΡΕΤΟΥΣ.ΤΩΡΑ ΔΕΝ ΚΑΝΕΙ ΠΥΡΕΤΟΥΣ .Η ΤΕΛΕΥΤΑΙΑ ΦΟΡΑ ΠΟΥ ΕΚΑΝΕ ΠΥΡΕΤΟ ΗΤΑΝ ΕΝΑ ΧΡΟΝΟ ΜΕΤΑ ΤΗΝ ΑΦΑΙΡΕΣΗ ΤΟΥ ΠΡΟΣΤΑΤΗ  (ΔΗΛ.ΠΡΙΝ 4 ΧΡΟΝΙΑ) ΜΕ ΕΝΑ ΚΡΥΩΜΑ ΚΑΙ ΕΦΤΑΣΕ ΤΟΥΣ 38,5C.</infections>
          <other>Ο ΓΙΑΤΡΟΣ ΤΟΥ ΠΡΟΤΕΙΝΕ ΝΑ ΠΑΡΕΙ ΚΟΡΤΙΖΟΝΗ  ΓΙΑ ΤΟ ΛΕΙΧΗΝΑ ΑΛΛΑ Ο ΙΔΙΟΣ ΔΕΝ ΘΕΛΕΙ ΓΙ'ΑΥΤΟ ΘΕΛΕΙ ΝΑ ΑΚΟΛΟΥΘΗΣΕΙ ΟΜΟΙΟΠΑΘΗΤΙΚΗ ΘΕΡΑΠΕΙΑ.</other>
        </personal>
        <family>
          <diseases>Ο ΠΑΤΕΡΑΣ ΤΟΥ ΠΕΘΑΝΕ 65 ΕΤΩΝ ΑΠΟ ΚΑΡΔΙΛΟΓΙΚΗ ΑΙΤΙΑ.&#13;
Η ΜΗΤΕΡΑ ΤΟΥ ΠΕΘΑΝΕ ΑΠΟ ΦΥΣΙΚΑ ΑΙΤΙΑ 92 ΕΤΩΝ ΧΩΡΙΣ ΠΑΘΟΛΟΓΙΚΑ ΠΡΟΒΛΗΜΑΤΑ.</diseases>
        </family>
      </medical_history>
      <physical>
        <reactions>ΚΡΥΩΝΕΙ ΓΕΝΙΚΩΣ ΚΑΙ ΙΔΙΑΙΤΕΡΑ ΣΤΑ ΠΟΔΙΑ ΤΟΥ ΠΟΥ ΕΙΝΑΙ ΚΡΥΑ.&#13;
ΤΟΥ ΑΡΕΣΕΙ ΤΟ ΚΑΛΟΚΑΙΡΙ ΚΑΙ Η ΘΑΛΑΣΣΑ.&#13;
ΙΔΡΩΝΕΙ ΣΤΗΝ ΠΛΑΤΗ ΚΑΙ ΣΤΟΝ ΑΥΧΕΝΑ ΑΡΚΕΤΑ.</reactions>
        <sleeping_habits>ΚΟΙΜΑΤΑΙ ΑΝΑΣΚΕΛΑ .&#13;
ΣΠΑΝΙΑ ΒΛΕΠΕΙ ΟΝΕΙΡΑ ΑΛΛΑ ΟΛΑ ΣΧΕΤΙΖΟΝΤΑΙ ΜΕ ΔΥΣΚΟΛΙΕΣ ΤΗΣ ΖΩΗΣ ΤΟΥ</sleeping_habits>
        <food_modalities>ΕΠΙΘΥΜΙΕΣ: ΑΛΑΤΙ (2),ΓΛΥΚΑ ΚΑΙ ΙΔΙΑΙΤΕΡΑ ΣΟΚΟΛΑΤΑ(3) ,ΠΑΓΩΤΟ(3),ΦΡΟΥΤΑ(2) ,ΖΥΜΑΡΙΚΑ (2),ΠΑΤΑΤΕΣ (2),ΑΥΓΑ ΣΕ ΟΛΕΣ ΤΙΣ ΜΟΡΦΕΣ (3) ,ΚΟΤΟΠΟΥΛΟ(3),ΚΡΕΑΣ ΧΟΙΡΙΝΟ ΜΕ ΛΙΠΟΣ (3)&#13;
&#13;
ΑΠΕΧΘΕΙΑ: ΓΑΛΑ (3)</food_modalities>
        <menstruation>-</menstruation>
      </physical>
      <mental_emotional>ΑΓΧΟΣ ΓΙΑ ΤΟ ΜΕΛΛΟΝ (ΦΟΒΑΤΑΙ ΤΗ ΦΤΩΧΕΙΑ) ΚΑΙ ΓΙΑ ΤΗΝ ΑΠΟΚΑΤΑΣΤΑΣΗ ΤΩΝ ΠΑΙΔΙΩΝ ΤΟΥ.&#13;
ΤΟΥ ΑΡΕΣΕΙ ΝΑ ΑΣΧΟΛΕΙΤΑΙ ΚΑΙ ΝΑ ΕΠΙΔΙΟΡΘΩΝΕΙ ΠΡΑΓΜΑΤΑ.&#13;
ΤΟΥ ΑΡΕΣΕΙ Η ΠΑΡΗΓΟΡΙΑ. ΤΟΥ ΑΡΕΣΕΙ ΠΟΛΥ Η ΠΑΡΕΑ.&#13;
ΕΙΝΑΙ ΑΝΑΠΟΦΑΣΙΣΤΟΣ ΚΑΙ ΑΝΗΣΥΧΕΙ ΓΙΑ ΜΙΚΡΟΠΡΑΓΜΑΤΑ.&#13;
ΤΡΟΜΑΖΕΙ ΕΥΚΟΛΑ. &#13;
ΕΧΕΙ ΦΟΒΙΕΣ ΓΙΑ ΚΛΕΦΤΕΣ,ΦΙΔΙΑ ,ΣΕΙΣΜΟΥΣ ΚΑΙ ΤΑ ΥΨH.&#13;
ΕΝΑΡΞΗ ΣΥΜΠΤΩΜΑΤΩΝ ΑΠΟ ΘΛΙΨΗ</mental_emotional>
    </description>
    <analysis>
      <prognosis>
        <personal_medical_history>Η ΠΡΟΓΝΩΣΗ ΛΟΓΩ ΒΕΒΑΡΗΜΕΝΟΥ ΙΣΤΟΡΙΚΟΥ ΔΕΝ ΕΙΝΑΙ ΚΑΛΗ</personal_medical_history>
        <family_medical_history>ΑΠΟ ΤΟ ΟΙΚΟΓΕΝΕΙΑΚΟ ΙΣΤΟΡΙΚΟ  ΔΕΝ ΕΧΕΙ ΙΔΙΑΙΤΕΡΗ ΕΠΙΒΑΡΥΝΣΗ</family_medical_history>
        <level_of_health>8</level_of_health>
        <conclusion>ΕΙΝΑΙ ΜΙΑ ΔΥΣΚΟΛΗ ΠΕΡΙΠΤΩΣΗ ΔΕΝ ΥΠΑΡΧΕΙ ΔΥΝΑΤΟΤΗΤΑ ΠΡΟΒΛΕΨΗΣ ΓΙΑ ΘΕΡΑΠΕΙΑ ΑΛΛΑ ΤΟΥΛΑΧΙΣΤΟΝ ΓΙΑ&#13;
ΒΕΛΤΙΩΣΗ ΤΗΣ ΚΑΤΑΣΤΑΣΗΣ ΤΟΥ ΑΣΘΕΝΟΥΣ</conclusion>
      </prognosis>
      <symptoms_selection>
        <peculiar>ΑΠΩΛΕΙΑ ΑΚΟΗΣ ΣΤΟ ΔΕΞΙΟ ΑΥΤΗ(3)&#13;
ΣΧΟΛΑΣΤΙΚΟΣ(3) ΑΝΑΠΟΦΑΣΙΣΤΟΣ (3)&#13;
ΚΑΤΑΣΤΡΟΦΗ ΤΩΝ ΝΥΧΙΩΝ ΤΟΥ ΑΡΙΣΤΕΡΟΥ ΧΕΡΙΟΥ (4)&#13;
ΤΡΟΜΑΖΕΙ ΕΥΚΟΛΑ (2)&#13;
ΟΝΕΙΡΑ ΜΕ ΔΥΣΚΟΛΙΕΣ (1)</peculiar>
        <intense>ΦΟΒΑΤΑΙ ΤΑ ΥΨΗ(2) ΤΑ ΦΙΔΙΑ (1) TΟΥΣ ΣΕΙΣΜΟΥΣ (2) ΤΟΥΣ ΚΛΕΦΤΕΣ(3)&#13;
ΚΡΥΩΝΕΙ (2) ΚΡΥΑ ΠΟΔΙΑ(2) ΕΠΙΘΥΜΕΙ ΠΑΡΕΑ (1)ΙΔΡΩΝΕΙ ΣΤΟΝ ΑΥΧΕΝΑ (2)&#13;
ΕΠΙΘΥΜΙΕΣ: ΑΛΑΤΙ (2),ΓΛΥΚΑ ΚΑΙ ΙΔΙΑΙΤΕΡΑ ΣΟΚΟΛΑΤΑ(3) ,ΠΑΓΩΤΟ(3),ΦΡΟΥΤΑ(2) ,ΖΥΜΑΡΙΚΑ (2),ΠΑΤΑΤΕΣ (2),ΑΥΓΑ ΣΕ ΟΛΕΣ ΤΙΣ ΜΟΡΦΕΣ (3) ,ΚΟΤΟΠΟΥΛΟ(3),ΚΡΕΑΣ XOIΡΙNO ΜΕ ΛΙΠΟΣ (3)&#13;
ΑΠΕΧΘΕΙΑ: ΓΑΛΑ-(3)&#13;
ΕΝΑΡΞΗ ΣΥΜΠΤΩΜΑΤΩΝ ΑΠΟ ΘΛΙΨΗ(3) </intense>
      </symptoms_selection>
      <repertorization>
        <desc>-</desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <remedies_differentiation>ΜΕΤΑ ΤΗΝ ΑΝΑΛΥΣΗ ΤΩΝ ΣΥΜΠΤΩΜΑΤΩΝ ΤΑ ΦΑΡΜΑΚΑ ΠΟΥ ΠΡΟΚΥΠΤΟΥΝ ΕΙΝΑΙ :1.GRAFITES 2.CALCAREA CARBONICA &#13;
ΣΤΑ ΓΕΝΙΚΑ ΧΑΡΑΚΤΗΡΙΣΤΙΚΑ ΑΛΛΑ ΚΑΙ ΣΤΑ ΠΕΡΙΣΟΤΕΡΑ  ΥΠΕΡΕΧΕΙ ΤΟ CALCAREA CARBONICA  ΑΛΛΑ ΣΤΑ ΙΔΙΑΙΤΕΡΑ ΧΑΡΑΚΤΗΡΙΣΤΙΚΑ ΥΠΕΡΕΧΕΙ ΤΟ  GRAFITES</remedies_differentiation>
      <prescription>
        <remedy>CALCAREA CARBONICA</remedy>
        <potency>30CH KAI 200CH</potency>
        <regimen>1*30CH TO ΠΡΩΙ&#13;
1*200CH  TO ΒΡΑΔΥ</regimen>
        <other_notes>ΕΠΑΝΕΞΕΤΑΣΗ ΣΕ ΕΝΑ ΜΗΝΑ</other_notes>
      </prescription>
    </analysis>
  </new_patient>
  <followups>
    <followup>
      <number>1</number>
      <followup_date>2015-05-15 12:00:00</followup_date>
      <conv_med_presc>ΑΝΤΙΥΠΕΡΤΑΣΙΚΟ: LOBILON 5mg  1 ΚΑΘΕ ΠΡΩΙ&#13;
ΑΝΤΙΛΙΠΙΔΙΚΟ ¨ATROST 10mg 1 ΤΟ ΒΡΑΔΥ</conv_med_presc>
      <lab_tests>
        <desc>-</desc>
        <file></file>
      </lab_tests>
      <reaction>Ο ΑΣΘΕΝΗΣ ΑΝΑΦΕΡΕΙ ΟΤΙ 10 ΗΜΕΡΕΣ ΜΕΤΑ ΤΗ ΛΗΨΗ ΤΟΥ ΦΑΡΜΑΚΟΥ ΕΝΙΩΣΕ ΕΥΧΑΡΙΣΤΑ  ΚΑΙ ΕΝΑ ΑΙΣΘΗΜΑ ΑΙΣΙΟΔΟΞΙΑΣ ΑΠΡΟΣΔΙΟΡΙΣΤΟ.ΟΣΟ ΠΕΡΝΑΓΕ Ο ΚΑΙΡΟΣ ΑΙΣΘΑΝΟΤΑΝ ΠΙΟ ΔΥΝΑΤΟΣ.&#13;
ΤΗΝ ΗΜΕΡΑ ΤΗΣ ΕΠΑΝΕΞΕΤΑΣΗΣ ΕΙΧΕ ΠΥΡΕΤΟ 38,4 ΑΠΟ ΜΙΑ ΑΝΑΠΝΕΥΣΤΙΚΗ ΛΟΙΜΩΞΗ.</reaction>
      <analysis>ΣΥΜΦΩΝΑ ΜΕ ΤΟ ΕΠΙΠΕΔΟ ΥΓΕΙΑΣ ΤΟΥ ΑΣΘΕΝΟΥΣ ΤΟ ΦΑΡΜΑΚΟ ΔΕΙΧΝΕΙ ΟΤΙ ΛΕΙΤΟΥΡΓΕΙ ΣΩΣΤΑ ΚΑΙ ΠΡΕΠΕΙ ΝΑ ΠΕΡΙΜΕΝΟΥΜΕ</analysis>
      <conclusion>ΠΕΡΙΜΕΝΟΥΜΕ ΠΕΡΑΙΤΕΡΩ ΒΕΛΤΙΩΣΗ</conclusion>
      <repertorization>
        <desc>-</desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <prescription>
        <remedy>PLACEBO</remedy>
        <potency>6X</potency>
        <regimen>1*6X ΕΠΙ 30 HΜΕΡΕΣ</regimen>
        <other_notes>ΕΠΑΝΕΞΕΤΑΣΗ ΣΕ ΔΥΟ ΜΗΝΕΣ</other_notes>
      </prescription>
    </followup>
    <followup>
      <number>2</number>
      <followup_date>2015-08-02 14:00:00</followup_date>
      <conv_med_presc>ΑΝΤΙΥΠΕΡΤΑΣΙΚΟ: LOBILON 5mg  1 ΚΑΘΕ ΠΡΩΙ&#13;
ΑΝΤΙΛΙΠΙΔΙΚΟ ¨ATROST 10mg 1 ΤΟ ΒΡΑΔΥ</conv_med_presc>
      <lab_tests>
        <desc>-</desc>
        <file></file>
      </lab_tests>
      <reaction>Ο ΑΣΘΕΝΗΣ ΑΝΑΦΕΡΕΙ ΟΤΙ ΕΞΑΚΟΛΟΥΘΕΙ ΝΑ ΝΙΩΘΕΙ  ΕΥΧΑΡΙΣΤΑ  ΚΑΙ ΠΙΟ ΑΙΣΙΟΔΟΞΑ.ΝΙΩΘΕΙ ΤΙΣ ΔΥΝΑΜΕΙΣ ΤΟΥ ΑΡΚΕΤΑ ΚΑΛΑ ΟΠΩΣ ΠΡΙΝ ΚΑΝΕΙ ΤΙΣ ΕΠΕΜΒΑΣΕΙΣ.&#13;
Η ΑΝΑΠΝΕΥΣΤΙΚΗ ΛΟΙΜΩΞΗ ΠΟΥ ΠΑΡΟΥΣΙΑΣΕ ΠΡΙΝ 2 ΜΗΝΕΣ ΤΟΥ ΠΕΡΑΣΕ ΠΕΡΝΟΝΤΑΣ 2 GELSEMIUM 2OOCH KAI ΧΩΡΙΣ ΑΛΛΑ ΦΑΡΜΑΚΑ ΣΕ 3 ΗΜΕΡΕΣ.&#13;
ΕΧΕΙ ΓΙΝΕΙ ΠΙΟ ΑΠΟΦΑΣΙΣΤΙΚΟΣ,ΕΧΕΙ ΠΟΛΥ ΚΑΙΡΟ ΝΑ ΔΕΙ ΑΓΧΩΤΙΚΑ ΟΝΕΙΡΑ ΑΛΛΑ ΕΧΕΙ ΑΥΞΗΘΕΙ Η ΕΠΙΘΥΜΙΑ ΤΟΥ ΓΙΑ ΓΛΥΚΑ ,ΓΙΑ ΑΥΓΑ ΚΑΙ ΧΟΙΡΙΝΟ. &#13;
ΑΥΤΟ ΟΜΩΣ ΠΟΥ ΤΟΝ ΚΑΝΕΙ ΠΙΟ ΑΙΣΙΟΔΟΞΟ ΕΙΝΑΙ ΟΤΙ ΠΑΡΑΤΗΡΗΣΕ ΝΑ ΕΧΕΙ ΑΝΑΚΟΠΕΙ Η ΚΑΤΑΣΤΡΟΦΗ ΤΩΝ ΝΥΧΙΩΝ ΤΟΥ.</reaction>
      <analysis>ΤΟ ΦΑΡΜΑΚΟ ΔΕΙΧΝΕΙ ΝΑ ΔΡΑ ΚΑΛΑ.ΠΕΡΙΜΕΝΟΥΜΕ.</analysis>
      <conclusion>ΠΕΡΙΜΕΝΟΥΜΕ ΠΕΡΑΙΤΕΡΩ ΒΕΛΤΙΩΣΗ</conclusion>
      <repertorization>
        <desc>-</desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <prescription>
        <remedy>-</remedy>
        <potency>-</potency>
        <regimen>-</regimen>
        <other_notes>ΕΝΑΝΕΞΕΤΑΣΗ ΣΕ 3 ΜΗΝΕΣ</other_notes>
      </prescription>
    </followup>
    <followup>
      <number>3</number>
      <followup_date>2015-11-23 12:00:00</followup_date>
      <conv_med_presc>ΑΝΤΙΥΠΕΡΤΑΣΙΚΟ: LOBILON 5mg    1 /2  ΚΑΘΕ ΠΡΩΙ</conv_med_presc>
      <lab_tests>
        <desc>-</desc>
        <file></file>
      </lab_tests>
      <reaction>Ο ΑΣΘΕΝΗΣ ΑΝΑΦΕΡΕΙ ΟΤΙ ΝΙΩΘΕΙ ΑΡΚΕΤΑ ΚΑΛΑ ΣΕ ΔΥΝΑΜΕΙΣ ΚΑΙ  Ο ΨΥΧΙΣΜΟΣ ΤΟΥ ΕΙΝΑΙ ΣΕ ΠΟΛΥ ΚΑΛΟ ΕΠΙΠΕΔΟ ΚΑΙ ΕΝΑΙ ΑΡΚΕΤΑ ΠΙΟ ΗΡΕΜΟΣ.&#13;
ΕΙΝΑΙ ΧΑΡΟΥΜΕΝΟΣ ΓΙΑΤΙ ΠΑΝΤΡΕΥΕΤΑΙ ΤΟ ΕΝΑ ΠΑΙΔΙ ΤΟΥ ΚΑΙ ΤΟ ΒΟΗΘΗΣΕ ΓΙΑ ΝΑ ΤΕΛΕΙΩΣΟΥΝ ΤΙΣ ΕΡΓΑΣΙΕΣ ΣΤΟ ΣΠΙΤΙ ΤΟΥ.&#13;
Η ΚΑΣΤΡΟΦΗ ΤΩΝ ΝΥΧΙΩΝ ΤΟΥ ΕΧΕΙ ΣΤΑΜΑΤΗΣΕΙ  ΚΑΙ ΜΑΛΙΣΤΑ ΣΤΟ ΕΝΑ ΝΥΧΙ  ΠΑΡΟΥΣΙΑΖΕΙ ΣΤΟΙΧΕΙΑ ΑΠΟΚΑΤΑΣΤΑΣΗΣ.ΕΠΙΣΗΣ ΕΧΕΙ  ΣΤΑΜΑΤΗΣΕΙ ΤΟ ΤΣΟΥΞΙΜΟ ΠΟΥ ΕΙΧΕ ΣΤΟ ΠΕΟΣ ΤΟΥ.&#13;
Ο ΠΑΘΟΛΟΓΟΣ ΤΟΥ ΕΚΟΨΕ ΤΟ ΧΑΠΙ ΓΙΑ ΤΗΝ ΧΟΛΗΣΤΕΡΙΝΗ ΓΙΑΤΙ ΗΤΑΝ ΕΠΙ 3 ΜΗΝΕΣ 135-140.ΚΑΙ ΤΟ ΧΑΠΙ ΤΗΣ ΠΙΕΣΗΣ ΤΟ ΠΕΡΙΟΡΙΣΕ ΣΤΟ ΜΙΣΟ ΓΙΑΤΙ Η ΠΙΕΣΗ ΤΟΥ ΗΤΑΝ ΣΥΝΕΧΩΣ ΓΥΡΩ ΣΤΟ 11 Η ΜΕΓΑΛΗ.&#13;
Ο ΙΔΙΟΣ Ο ΑΣΘΕΝΗΣ ΘΕΩΡΕΙ ΟΤΙ ΤΟΝ ΒΟΗΘΗΣΕ ΤΟ ΦΑΡΜΑΚΟ ΚΑΙ ΖΗΤΗΣΕ ΝΑ ΠΑΡΕΙ ΠΕΡΙΣΟΤΕΡΟ.</reaction>
      <analysis>Η ΑΝΤΙΔΡΑΣΗ ΜΕΧΡΙ ΣΗΜΕΡΑ ΕΙΝΑΙ ΠΟΛΥ ΚΑΛΗ ΧΩΡΙΣ ΣΗΜΑΔΙΑ ΥΠΟΤΡΟΠΗΣ ΚΑΙ ΧΩΡΙΣ ΝΑ ΕΜΦΑΝΙΣΕΙ ΣΥΜΠΤΩΜΑΤΑ ΝΕΟΥ ΦΑΡΜΑΚΟΥ</analysis>
      <conclusion>ΤΟ ΑΠΟΤΕΛΕΣΜΑ  ΕΙΝΑΙ ΚΑΛΟ, ΠΕΡΙΝΕΝΟΥΜΕ  ΠΕΡΑΙΤΕΡΩ ΕΞΕΛΙΞΗ ΓΙΑΤΙ ΕΙΝΑΙ ΜΙΑ ΒΑΘΕΙΑ ΠΑΘΟΛΟΓΙΑ</conclusion>
      <repertorization>
        <desc>-</desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <prescription>
        <remedy>-</remedy>
        <potency>-</potency>
        <regimen>-</regimen>
        <other_notes>ΕΠΑΝΕΞΕΤΑΣΗ ΣΕ ΤΡΕΙΣ ΜΗΝΕΣ</other_notes>
      </prescription>
    </followup>
  </followups>
</case>
