<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<case>
  <ID>EL2e73388ee7de0a6eba3f7bc063269ffe</ID>
  <patient>
    <case_date>2014-09-18 16:00:00</case_date>
    <gender>female</gender>
    <patient_initials>Α.Π.</patient_initials>
    <age>79</age>
    <circumstances>Γυναίκα 79 ετων,εγγαμη με δυο παδιά και εγγόνια,τωρα συνταξιούχος.&#13;
Ατομικό Ιστορικό: (θεραπείες, εμβολιασμοί):δαμαλισμος.Αμυγδαλεκτομη(17ετων)-σκωληκοειδεκτομη(23ετων)-&#13;
αιμορροειδεκτομη(1990)-χολοκυστεκτομη(2003)-ειλεος 2011-χειρουργείο στο ορθο λογω προπτωσης 2011-Παλαιοτερα κεφαλαλγιες(2) κυριως με τα εμμηνα που ξεπεραστηκαν μετα την εμμηνοπαυση.&#13;
1. Αφθωδης στοματιτιδα (4) απο πολυ νεαρη ηλικια-μικρα διαλλειμματα χωρις αυτην,επωδυνη κατασταση που τη &#13;
.   δυσκολευει στο φαγητο.&#13;
2. Δυσκοιλιοτητα(3) που τοποθετει την αρχη της οταν αρχισε να καταναλωνει γιαουρτι στα 20 της χρονια .&#13;
3. Θυρεοειδιτιδα hashimoto ελεγχομενη χωρις θεραπεια.&#13;
4. Αυχεναλγια που επιδεινωνεται με την υγρασια(2).&#13;
5. Απο μια υπερβολικη κινηση στο δεξι της χερι ΠΡΟ ΔΙΕΤΙΑΣ, προκληθηκε τραυματισμος του υπερακανθιου μυος(3),-&#13;
    σχεδον ολικη ρηξη του τενοντα- και τη δυσκολευει πολυ να χρησιμοποιησει το δεξι της χερι.&#13;
</circumstances>
  </patient>
  <new_patient>
    <description>
      <main_complaint>
        <origin>την αφθώδη στοματίτιδα την εχει συνδέσει με την έναρξη κατανάλωσης γιαουρτιού στα είκοσι της χρόνια.</origin>
        <causative_factors>δυσανεξια στα γαλακτοκομικά&#13;
ιδιαιτερα αυστηρή μητερα που ειχε δυσκολία επικοινωνίας μαζί της.&#13;
</causative_factors>
        <modalities>οταν εχει έξαρση της αφθώδους στοματίτιδας την ενολούν τα παντα,οχι μονο τα οξινα.&#13;
Την ανακουφίζει να μην τρωει τιποτα.Οταν στεναχωριεται βγαζει πιο εύκολα αφθες.Δεν υπάρχει κατι να την ανακουφίζει.</modalities>
        <occurrence_time>Καλυτερεύει το βράδυ που κοιμάται.Στην έξαρση του προβλήματος δυσκολεύεται και να μιλάει ακόμη.</occurrence_time>
        <body_side>και αριστερά και δεξιά</body_side>
        <appearence_frequency>λιγες μέρες μέσα στο μήνα εινα χωρίς άφθες</appearence_frequency>
        <pain_desc>Νιώθει έντονο τσούξιμο που προκαλεί και μούδιασμα στα δόντια και ανατριχίλα,.</pain_desc>
        <complaint_ext>δεν υπάρχουν</complaint_ext>
        <other_complaints>δεν υπάρχουν πλήν των προαναφερθέντων</other_complaints>
      </main_complaint>
      <diagnosis>
        <conv_med_presc>αντιυπερτασική αγωγη,για μια μετρια υπέρταση,θεραπεία για οστεοπώρωση,</conv_med_presc>
        <lab_tests>
          <desc>χοληστερινη 240mg,τριγλυκερίδια 160mg,συνήθως λευκοπενία( τα λευκα ειναι συνήθως κάτω απο 5000,που ομως ανεβαίνουν σε περίπτωση λοίμωξης ή φλεγμονής).Οι λοιπες εξετάσεις ειναι εντος των φυσιολογικών ορίων.</desc>
          <file></file>
        </lab_tests>
        <pre_homeo_presc>πολύ παλαιότερα για τις άφθες ειχε πάρει καποιο ομοιοπαθητικό που δεν βοήθησε καθόλου και που δεν το θυμάται(25 και πλεον χρονια πριν).</pre_homeo_presc>
      </diagnosis>
      <medical_history>
        <personal>
          <therapies_vaccination>έχει λάβει το εμβολιο του δαμαλισμού.&#13;
κατα καιρους έχει παρει αντιβιοτικα για διαφορες λοιμωξεις.&#13;
τωρα παιρνει αντιυπερτασική αγωγή για μια μετρίου βαθμού υπέρταση(170/90 mmHg)&#13;
ειναι γενικα ευαισθητη και ευσιγκινητη και η στεναχώρια της πολυ συχνά ακολουθείται απο επιδείνωση της αφθωδους στοματιτιδας.</therapies_vaccination>
          <traumas>τα συναισθηματικα της τραυματα εχουν να κανουν κυριως με την αυστηροτητα της μητερας της στα παιδικα της χρονια.Ειχε μια ηρεμη οικογενειακη ζωη με τον σύζυγο και τα παιδια της.Ειναι εξαιρετικα ευαισθητη και κλαιει με το παραμικρο γιατι συγκινειται με οτιδηποτε κακο μπορει να συμβαινει γυρω της ειτε σε εκεινη ειτε σε αλλους</traumas>
          <infections>δεν υπαρχουν</infections>
          <other>δεν υπαρχει</other>
        </personal>
        <family>
          <diseases>ο πατερας της πεθανε απο αιματολογικο προβλημα 72 ετων,ειχε ευαισθησια στο πεπτικο συστημα(φουσκωματα ,ερυγες)&#13;
η μητερα της πεθανε απο βαθεια γεραματα 100 ετων,επαραπονειτο για δυσκοιλιοτητα και δυσπεψια και για ενοχλησεις στη χολη</diseases>
        </family>
      </medical_history>
      <physical>
        <reactions>μαλλον κρυωνει</reactions>
        <sleeping_habits>Ύπνος - όνειρα:γενικα καλος υπνος ,δεν βλεπει ονειρα συχνα και οταν βλεπει δεν τα θυμαται.κοιμαται στο πλαι δεξια, αριστερα και ανασκελα.</sleeping_habits>
        <food_modalities>Διατροφή:ευκολο άτομο χαρακτηρίζει τον εαυτό της.&#13;
Επιθυμίες:της αρεσουν τα ώριμα φρούτα(2) τα μακαρόνια(1) λεμόνι,γλυκα(2)&#13;
Απέχθειες:αλλαντικα,οστρακοειδη,μαλακια θαλασσινά,μπαχαρικά(2) αλκοόλ(2)&#13;
Επιδείνωση από:γαλα και το γιαουρτι,αν και της αρέσουν επιδεινώνουν τη δυσκοιλιότητα&#13;
&#13;
Δίψα:δεν διψα πολυ</food_modalities>
        <menstruation>εμμηνόπαυση τώρα.&#13;
όταν ειχε έμμηνη ρύση ηταν ολα κάλα.</menstruation>
      </physical>
      <mental_emotional>Νοητικά και συναισθηματικά συμπτώματα&#13;
Προσωπικότητα:&#13;
συναισθηματικη(3), ευσυγκινητη(3), συμπασχει(2), θελει να βοηθα τους γυρω της(2), θελει να ξερει τα παντα και να εχει αποψη για οτιδηποτε(3)(ανοιγει εγκυκλοπαιδειες για αυτο και οτι μαθαινει θελει να το μεταδιδει),διαθεσιμη για οποια βοηθεια της ζητησουν(2)&#13;
στεναχωριεται οταν βλεπει καυγαδες(2), της αρεσει να περιποιειται την οικογενεια (3) &#13;
ειναι ξεροκεφαλη(2), ισχυρογνωμων(2), ενοχικη(2), βαθια θρησκευομενη(3) ,θεοσεβουμενη- θρησκοληπτη(2) , δεχεται τη ζωη όπως έρθει χωρις να παραπονιεται.&#13;
Aνησυχει πολυ για τα παιδια της(2)&#13;
Διάθεση:γενικα καλη</mental_emotional>
    </description>
    <analysis>
      <prognosis>
        <personal_medical_history>Προκειται γαι ενα ευαίσθητο ατομο που σωματοποιεί την ευαισθησία της στο πεπτικο συστημα.(αφθωδης στοματιτιδα ,χολοκυστιτιδα,δυσκοιλιοτητα,αιμορροιδες)</personal_medical_history>
        <family_medical_history>Η μητέρα της είχε δυσκοιλιότητα και επαραπονείτο για δυσπεπτικά ενοχλήματα και πονο στην χολή της.&#13;
Ο πατερας της ηταν ευαισθητος στο πεπτικο του συστημα με συχνούς μετεωρισμούς και ερυγές.</family_medical_history>
        <level_of_health>7</level_of_health>
        <conclusion>θα ειναι δυσκολο να βρεθει ενα φαρμακο για να αντιμετωπισει μια παθολογια 50 χρονων.&#13;
ισως να χρειαστει σειρα φαρμακων για να δει καποια βελτιωση</conclusion>
      </prognosis>
      <symptoms_selection>
        <peculiar>-</peculiar>
        <intense>1.αφθωδης στοματιτιδα(4)&#13;
2.δυσκοιλιοτητα(3)&#13;
3.ευαισθητη(3)&#13;
4.συναισθηματικη(3)&#13;
5.ξερολας(3)&#13;
6.θελει να τσιμπολογει συχνα(3)&#13;
7.ιδρωνει και μυριζει ο ιδρωτας (3)&#13;
8.ανησυχει πολυ για τα παιδια της(3)&#13;
9.επιθυμει γλυκα(2)&#13;
10.επιθυμει το λιπος(2)&#13;
11.επιθυμει τα μακαρονια(2)&#13;
12.χειροτερευει με το κρυο&#13;
13.ανησυχει πολυ για τα παιδια της</intense>
      </symptoms_selection>
      <repertorization>
        <desc>1.anxiety about his children,&#13;
2.mouth apthae burning&#13;
3.mouth apthae tongue,&#13;
4.rectum constipation ineffectual urging and straining&#13;
5.rectum difficult stool&#13;
6.sweets des,&#13;
7.fat des&#13;
8.farinaceous des&#13;
9.mind obstinate,&#13;
10.mind,religious affections&#13;
11.mind, offended easily&#13;
12.anxiety about his children,&#13;
13.generalities,cold becoming agg,&#13;
&#13;
</desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <remedies_differentiation>Η διαφοροδιαγνωση ειναι αναμεσα στα&#13;
1. calcarea carbonica&#13;
2. sulphur &#13;
Επελεξα το sulphur γιατι ταιριαζει περισσότερο στην ιδιοσυγκρασία της ασθενούς,οσον αφορα ψυχοδιανοητικά συμπτώματα αλλα και σωματικά συμπτώματα.</remedies_differentiation>
      <prescription>
        <remedy>sulphur </remedy>
        <potency>30 ch 200ch</potency>
        <regimen>Να παρει 30 ch και 200 ch για μια μέρα και έπειτα 30ch ημερησίως για 10  μερες</regimen>
        <other_notes>ΕΠΑΝΕΚΤΙΜΗΣΗ ΣΕ ΕΝΑ ΜΗΝΑ</other_notes>
      </prescription>
    </analysis>
  </new_patient>
  <followups>
    <followup>
      <number>1</number>
      <followup_date>2014-10-25 10:00:00</followup_date>
      <conv_med_presc>25-10-14&#13;
FOLLOW UP&#13;
 50 ημέρες αργότερα:&#13;
Δυο εβδομάδες μετά τη λήψη του SULPHUR ΕΜΦΑΝΙΣΕ ΜΙΑ ΕΝΤΟΝΗ ΑΦΘΩΔΗΣΤΟΜΑΤΙΤΙΔΑ(επιδεινωση)ΕΝΩ ΠΑΡΑΛΛΗΛΑ ΤΗΝ ΑΠΑΣΧΟΛΗΣΕ ΕΝΑΣ ΠΟΝΟΚΕΦΑΛΟΣ ΠΟΥ Η ΔΙΑΡΚΕΙΑ ΤΟΥ ΗΤΑΝ ΠΕΡΑΝ ΤΟΥ ΔΕΚΑΠΑΝΘΗΜΕΡΟΥ.ΕΙΡΗΣΘΩ ΕΝ ΠΑΡΟΔΩ, ΟΙ ΠΟΝΟΚΕΦΑΛΟΙ ΗΤΑΝ ΣΥΧΝΟΙ ΣΤΗΝ ΑΣΘΕΝΗ ΟΤΑΝ Η ΕΜΜΗΝΟΣ ΡΥΣΗ ΗΤΑΝ ΑΚΟΜΗ ΠΑΡΟΥΣΑ(επαναφορα παλαιου συμπτωματος).Η ΚΡΙΣΗ ΤΗΣ ΣΤΟΜΑΤΙΤΙΔΑΣ ΚΡΑΤΗΣΕ ΓΥΡΩ ΣΤΟ ΔΕΚΑΗΜΕΡΟ ΚΑΙ ΣΙΓΑ ΣΙΓΑ ΑΡΧΙΣΑΝ ΝΑ ΥΠΟΧΩΡΟΥΝ ΚΑΙ ΟΙ ΑΦΘΕΣ ΚΑΙ Ο ΠΟΝΟΚΕΦΑΛΟΣ.&#13;
ΕΚΑΝΕ ΕΝΑ ΔΙΑΛΛΕΙΜΑ ΠΕΡΑΝ ΤΟΥ 15μερου ΧΩΡΙΣ ΑΦΘΕΣ ΚΑΙ ΤΩΡΑ ΕΜΦΑΝΙΖΟΝΤΑΙ ΕΔΩ ΚΙ ΕΚΕΙ&#13;
(ας σημειωθει οτι η στοματιτιδα την απασχολει 50 σχεδον χρονια!) ,ΟΧΙ ΜΕ ΤΗΝ ΙΔΙΑ ΕΝΤΑΣΗ,ΕΝΩ ΥΠΟΧΩΡΟΥΝ ΣΤΟ ΜΙΣΟ ΧΡΟΝΟ ΑΠΟ ΤΟΝ ΣΥΝΗΘΗ.&#13;
Ο ΩΜΟΣ ΕΞΑΚΟΛΟΥΘΕΙ ΝΑ ΤΗΝ ΠΟΝΑΕΙ ΛΟΓΩ ΤΗΣ ΣΧΕΔΟΝ ΟΛΙΚΗΣ ΡΗΞΗΣ ΤΟΥ ΤΕΝΟΝΤΑ ΤΟΥ ΥΠΕΡΑΚΑΝΘΙΟΥ ΚΑΙ ΑΠΟΦΑΣΙΣΑ ΝΑ ΠΑΡΕΙ ΤΩΡΑ RUS-tox&#13;
(1.anxiety about his children,2.stiffness ofmuscles of joints,3.ailments from straining muscles or tendons,overlifting streching sprains)σε δυναμοποιηση 30CH ενα κάθε μέρα για 15 μέρες,μιας και το πρόβλημα εχει χρονίσει αρκετά και να τα ξαναπούμε δια ζωσης σε ενα μηνα</conv_med_presc>
      <lab_tests>
        <desc>-</desc>
        <file></file>
      </lab_tests>
      <reaction>-δεν ηταν η αναμενόμενη,δεν διαπίστωσε βελτίωση στο θεμα του ώμου.Οι άφθες εξακολουθούν να εινα σε πολυ μικρότερη ένταση και σε αραιοτερα διαστηματα.</reaction>
      <analysis>-το rus toxicodendron δεν βοηθησε την κατασταση του ωμου.Είπαμε να κανει λιγη υπομονή ακομη,αλλωστε αυτο την απασχολεί τα τελευταια δυο χρονια και βλεπουμε.&#13;
Επανεξεταση σε ενα μηνα</analysis>
      <conclusion>-</conclusion>
      <repertorization>
        <desc>rhus tox&#13;
1.anxiety about his children,&#13;
2.stiffness of muscles of joints,&#13;
3.ailments from straining muscles or tendons,overlifting streching sprains</desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <prescription>
        <remedy>rhus tox</remedy>
        <potency>30 ch</potency>
        <regimen>30 ch καθε μερα για 15 μερες</regimen>
        <other_notes>-</other_notes>
      </prescription>
    </followup>
    <followup>
      <number>2</number>
      <followup_date>2014-11-25 10:00:00</followup_date>
      <conv_med_presc>25-11-2014 &#13;
2ο FOLLOW UP&#13;
Η ΕΙΚΟΝΑ ΜΕ ΤΙΣ ΑΦΘΕΣ ΠΑΡΑΜΕΝΕΙ ΠΟΛΥ ΒΕΛΤΙΩΜΕΝΗ,ΕΜΦΑΝΙΖΟΝΤΑΙ ΠΟΛΥ ΑΡΑΙΟΤΕΡΑ&#13;
ΜΕ ΠΟΛΥ ΜΙΚΡΟΤΕΡΗ ΕΝΤΑΣΗ ΚΑΙ ΔΕΝ ΤΗΝ ΕΝΟΧΛΟΥΝ ΤΟΣΟ ΟΤΑΝ ΤΡΩΕΙ.&#13;
ΑΥΤΟ ΠΟΥ ΕΞΑΚΟΛΟΥΘΕΙ ΤΗΝ ΕΝΟΧΛΕΙ ΠΟΛΥ ΚΑΙ ΝΑ ΤΗΝ ΔΥΣΚΟΛΕΥΕΙ ΣΤΗΝ ΚΑΘΗΜΕΡΙΝΟΤΗΤΑ ΤΗΣ ΕΙΝΑΙ Ο ΠΟΝΟΣ ΑΠΟ ΤΗΝ ΣΧΕΔΟΝ ΟΛΙΚΗ ΡΗΞΗ ΤΟΥ ΤΕΝΟΝΤΑ ΤΟΥ ΥΠΕΡΑΚΑΝΘΙΟΥ ΜΥΟΣ ΠΟΥ ΣΥΝΕΒΗ ΠΡΟ ΔΥΟΜΙΣΥ ΕΤΗ.&#13;
ΑΠΟΦΑΣΙΣΑ ΝΑ ΔΩΣΩ RUTA 30CH KAI 200 CH ΓΙΑ MIA MEΡΑ&#13;
 (injuries to fibrous tissue,joints,tendons and periosteum)ΚΑΙ ΣΤΗ ΣΥΝΕΧΕΙΑ 30CH ΓΙΑ 5 ΑΚΟΜΗ ΜΕΡΕΣ.&#13;
Η ΑΝΤΙΔΡΑΣΗ ΗΤΑΝ ΚΑΤΑΠΛΗΚΤΙΚΗ!!!&#13;
ΕΝΩ ΓΙΑ ΔΥΟΜΙΣΥ ΧΡΟΝΙΑ ΔΕΝ ΜΠΟΡΟΥΣΕ ΝΑ ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΕΙ ΤΟ ΧΕΡΙ ΤΗΣ(ΝΑ ΚΑΝΕΙ ΑΝΑΤΑΣΗ Η΄ ΑΚΟΜΗ ΝΑ ΚΑΝΕΙ ΣΤΡΟΦΙΚΗ ΚΙΝΗΣΗ ΦΕΡΝΟΝΤΑΣ ΤΟ ΔΕΞΙ ΧΕΡΙ ΣΤΗΝ ΑΡΙΣΤΕΡΗ ΜΑΣΧΑΛΗ), ΜΕ ΕΝΑ ΜΑΓΙΚΟ ΤΡΟΠΟ ΛΥΘΗΚΑΝ ΟΛΑ ΑΥΤΑ.ΑΡΧΙΣΕ ΝΑ ΜΠΟΡΕΙ ΝΑ ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΕΙ ΤΟ ΧΕΡΙ ΤΗΣ ΣΑΝ ΝΑ ΜΗΝ ΕΙΧΕ ΥΠΑΡΞΕΙ ΠΟΤΕ ΤΟ ΠΡΟΒΛΗΜΑ!&#13;
ΘΕΛΩ ΝΑ ΑΝΑΦΕΡΩ ΕΔΩ ΠΩΣ ΣΤΗΝ ΠΡΟΣΠΑΘΕΙΑ ΑΝΤΙΜΕΤΩΠΙΣΗΣ ΤΟΥ ΠΡΟΒΛΗΜΑΤΟΣ ΜΕ ΤΗΝ ΣΥΜΒΑΤΙΚΗ ΙΑΤΡΙΚΗ ΕΙΧΕ ΛΑΒΕΙ ΚΑΤ'ΕΠΑΝΑΛΗΨΗ ΠΑΥΣΙΠΟΝΑ, ΑΝΤΙΦΛΕΓΜΟΝΩΔΗ ΚΑΙ ΚΟΡΤΙΖΟΝΗ ΕΝΔΑΡΘΡΙΚΑ ΚΑΘΩΣ ΚΑΙ  ΦΥΣΙΟΘΕΡΑΠΕΙΕΣ ,ΔΙΑΘΕΡΜΙΕΣ ΚΑΙ ΑΛΛΑ, ΚΑΤΑ ΤΟΝ ΠΡΩΤΟ ΧΡΟΝΟ ΜΕΤΑ ΤΟΝ ΤΡΑΥΜΑΤΙΣΜΟ,ΧΩΡΙΣ ΤΗΝ ΠΑΡΑΜΙΚΡΗ ΒΕΛΤΙΩΣΗ.&#13;
Η RUTA ΔΕΝ ΕΔΡΑΣΕ ΜΟΝΟ ΤΟΠΙΚΑ ΑΛΛΑ ΚΑΙ ΨΥΧΟΣΥΝΑΙΣΘΜΑΤΙΚΑ!&#13;
ΤΗΣ ΒΕΛΤΙΩΣΕ ΤΗΝ ΨΥΧΙΚΗ ΔΙΑΘΕΣΗ ,ΕΝΙΩΘΕ ΠΙΟ ΑΙΣΙΟΔΟΞΗ, ΕΙΧΕ ΚΑΤΑ ΚΑΙΡΟΥΣ ΑΝΕΒΑΣΜΕΝΗ ΧΟΛΗΣΤΕΡΟΛΗ ΚΑΙ ΤΡΙΓΛΥΚΕΡΙΔΙΑ ΚΑΙ ΟΛΑ ΑΥΤΑ ΤΑ ΒΙΟΧΗΜΙΚΑ ΗΡΘΑΝ ΣΤΑ ΦΥΣΙΟΛΟΓΙΚΑ ΕΠΙΠΕΔΑ!&#13;
 Η ΙΔΙΑ ΤΟ ΧΑΡΑΚΤΗΡΙΣΕ ΣΑΝ ΕΝΑ ΘΑΥΜΑΤΟΥΡΓΟ ΦΑΡΜΑΚΟ!&#13;
</conv_med_presc>
      <lab_tests>
        <desc>χοληστερολη 180 mg, τριγλυκεριδια 80mg</desc>
        <file></file>
      </lab_tests>
      <reaction>η αντιδραση ηταν εξαιρετικη ΄.</reaction>
      <analysis>παρ ολο που ανεμενα να δωσει καποιο αποτελεσμα το rhus tox ,η βελτιωση ηρθε απο την RUTA.</analysis>
      <conclusion>ίσως η βλάβη να ειχε εγκατασταθεί πλέον στο περιόστεο και στον τένοντα και ενδεχομένως το rhus tox να ειχε δράση στην αρχική φάση του τραυματισμού.</conclusion>
      <repertorization>
        <desc> 1.injuries to fibrous tissue,joints,tendons and periosteum</desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <prescription>
        <remedy>ruta</remedy>
        <potency>30 ch,200 ch</potency>
        <regimen>Να πάρει 30 ch, kai 200 ch εφ απαξ.Επειτα να συνεχίσει με 30 ch για αλλες 5 μερες</regimen>
        <other_notes>ΕΞΑΙΡΕΤΙΚΟ ΑΠΟΤΕΛΕΣΜΑ ΠΟΥ ΕΧΕΙ ΑΛΛΑΞΕΙ ΤΗΝ ΨΥΧΟΛΟΓΙΑ ΤΗΣ ΑΣΘΕΝΟΥΣ.&#13;
</other_notes>
      </prescription>
    </followup>
    <followup>
      <number>3</number>
      <followup_date>2015-03-20 10:00:00</followup_date>
      <conv_med_presc>-3ο FOLLOW UP&#13;
20-3-15&#13;
H ΑΣΘΕΝΗΣ ΕΞΑΚΟΛΟΥΘΕΙ ΝΑ ΕΙΝΑΙ ΣΕ ΠΟΛΥ ΚΑΛΗ ΓΕΝΙΚΗ ΚΑΤΑΣΤΑΣΗ.&#13;
ΧΕΙΡΟΥΡΓΗΘΗΚΕ ΓΙΑ ΚΑΤΑΡΡΑΚΤΗ ΣΤΟ ΕΝΑ ΤΗΣ ΜΑΤΙ ΑΠΟ ΤΟ ΟΠΟΙΟ ΒΛΕΠΕΙ ΚΑΛΑ ΤΩΡΑ ΚΑΙ ΠΡΟΓΡΑΜΑΤΙΖΕΙ ΝΑ ΧΕΙΡΟΥΡΓΗΣΕΙ ΚΑΙ ΤΟ ΑΛΛΟ ΣΕ ΔΥΟ ΜΗΝΕΣ.&#13;
Η ΔΥΣΚΟΙΛΙΟΤΗΤΑ ΕΙΝΑΙ ΠΟΛΥ ΠΟΛΥ ΚΑΛΥΤΕΡΑ.&#13;
ΣΠΑΝΙΑ ΧΡΕΙΑΖΕΤΑΙ ΝΑ ΠΑΡΕΙ ΕΝΑ SULPHUR 30CH ΓΙΑ ΤΙΣ ΑΦΘΕΣ ,ΟΙ ΟΠΟΙΕΣ ΤΗΝ ΕΝΟΧΛΟΥΝ ΕΛΑΧΙΣΤΑ ΣΕ ΣΧΕΣΗ ΜΕ Ο,ΤΙ ΠΕΡΑΣΕ ΤΟΣΑ ΧΡΟΝΙΑ.</conv_med_presc>
      <lab_tests>
        <desc>-</desc>
        <file></file>
      </lab_tests>
      <reaction>-</reaction>
      <analysis>-</analysis>
      <conclusion>-</conclusion>
      <repertorization>
        <desc>-</desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <prescription>
        <remedy>-</remedy>
        <potency>-</potency>
        <regimen>-</regimen>
        <other_notes>ΝΟΜΙΖΩ ΠΩΣ Η ΑΣΘΕΝΗΣ ΕΙΔΕ ΒΕΛΤΙΩΣΗ ΑΝΕΛΠΙΣΤΗ ΣΕ ΧΡΟΝΙΑ ΠΡΟΒΛΗΜΑΤΑ ΤΗΣ.&#13;
ΓΕΝΙΚΑ Η ΔΡΑΣΗ ΤΟΥ SULPHUR ΣΤΗΝ ΣΥΓΚΕΚΡΙΜΕΝΗ ΑΣΘΕΝΗ ΗΤΑΝ ΕΞΑΙΡΕΤΙΚΗ.&#13;
ΧΩΡΙΣ ΝΑ ΕΞΑΦΑΝΙΣΕΙ ΕΝΑ ΠΡΟΒΛΗΜΑ 50 ΧΡΟΝΩΝ,ΑΡΑΙΩΣΕ ΤΟΣΟ ΠΟΛΥ ΤΗΝ ΣΥΧΝΟΤΗΤΑ ΤΟΥ,ΤΗΝ ΔΙΑΡΚΕΙΑ ΤΟΥ ΚΑΙ ΠΡΟ ΠΑΝΤΟΣ ΤΗΝ ΕΝΤΑΣΗ ΤΟΥ,ΤΟΣΟ ΠΟΥ Η ΙΔΙΑ ΝΙΩΘΕΙ ΠΟΛΥ ΙΚΑΝΟΠΟΙΗΜΕΝΗ.&#13;
Η ΕΚΠΛΗΞΗ ΒΕΒΑΙΑ ΗΤΑΝ ΜΕ ΤΗΝ RUTA.EΚΑΝΕ ΠΑΛΙ ΛΕΙΤΟΥΡΓΙΚΟ ΤΟ ΧΕΡΙ ΤΗΣ,ΕΦΤΕΙΑΞΕ ΤΗΝ ΨΥΧΟΛΟΓΙΑ ΤΗΣ ,ΕΤΣΙ ΩΣΤΕ Η ΙΔΙΑ ΝΑ ΜΙΛΑΕΙ ΓΑΙ ΕΝΑ ΘΑΥΜΑ!</other_notes>
      </prescription>
    </followup>
  </followups>
</case>
