<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<case>
  <ID>EL322eaf566fca495ff8a3eb752b7a8148</ID>
  <patient>
    <case_date>2015-02-02 08:00:00</case_date>
    <gender>female</gender>
    <patient_initials>Β.Α.</patient_initials>
    <age>44</age>
    <circumstances>Παντρεμένη με δύο γιους. Λογίστρια</circumstances>
  </patient>
  <new_patient>
    <description>
      <main_complaint>
        <origin>Ημικρανίες εδώ και ένα χρόνο στην δεξιά πλευρά με επέκταση στην πίσω πλευρά του κεφαλιού της. Κάποιες φόρες κάνει εμετούς. </origin>
        <causative_factors>Δεν αναφέρονται</causative_factors>
        <modalities> Την ενοχλεί ο ήλιος από μικρό παιδί όταν κάτσει πολύ ώρα.&#13;
 Επιδείνωση από τις έντονες μυρωδιές, τα φώτα που αναβοσβήνουν, με τους θορύβους, επιδείνωση μετά τις 2 το μεσημέρι, και από το διάβασμα. Είναι &lt; το πρωί. &lt; δεξιά. &#13;
Της φτιάχνει την διάθεση η θάλασσα. Την ηρεμεί η μουσική σε μέτρια ένταση. Η μουσική της φτιάχνει το κέφι. Το κρασί της προκαλεί ημικρανίες. &gt;  open air , κίνηση . &lt; με τον ήλιο .</modalities>
        <occurrence_time>&lt; τις πρωινές ώρες 7-10 π.μ και &gt;το βράδυ 8-12 μ.μ. </occurrence_time>
        <body_side>Ημικρανίες στην δεξιά πλευρά με μετακόμιση στην πίσω πλευρά του κεφαλιού της.</body_side>
        <appearence_frequency>Διαρκούν μερικές ώρες κάθε πρωί 7-10 π.μ.</appearence_frequency>
        <pain_desc>¨Έντονος, Παλμικός </pain_desc>
        <complaint_ext>Δεν αναφέρει</complaint_ext>
        <other_complaints> Παρουσίασε περιαρθρίτιδα στον δεξιό ώμο με καυστικό πόνο. Κάποια πρωινά αισθάνεται τάση για εμετό.&#13;
 Εφιδρώσεις περισσότερο στο κεφάλι και στις παλάμες. Ιδρώτας στα πόδια που καταστρέφει τις κάλτσες.&#13;
Χειμώνα καλοκαίρι πίνει ζεστό νερό.&#13;
τα νύχια της είναι πολύ μαλακά.&#13;
Σάλια τρέχουν στο μαξιλάρι της,και τρίζει τα δόντια της.&#13;
</other_complaints>
      </main_complaint>
      <diagnosis>
        <conv_med_presc>Μετά από χειρουργείο πήρε ορμόνες Alpecat. Έκανε ομοιοπαθητική θεραπεία στο παρελθόν αλλά δεν θυμάται τα φάρμακα που της έδωσε ο ομοιοπαθητικός της.</conv_med_presc>
        <lab_tests>
          <desc></desc>
          <file></file>
        </lab_tests>
        <pre_homeo_presc></pre_homeo_presc>
      </diagnosis>
      <medical_history>
        <personal>
          <therapies_vaccination>Δεν αναφέρει&#13;
</therapies_vaccination>
          <traumas>Σε αυτοκινητιστικό δυστύχημα που είχε στο παρελθόν μετατοπίστηκαν δύο αυχενικοί της σπόνδυλοι.</traumas>
          <infections>Πρόσφατα πέρασε μια ουρολοίμωξη και νοσηλεύτηκε.</infections>
          <other></other>
        </personal>
        <family>
          <diseases>Ο παππούς της πέθανε από προβλήματα του κυκλοφοριακού του. Ήθελε να έχει ένα στήριγμα στην ζωή της . Ζαχαρώδης διαβήτης στην οικογένεια.</diseases>
        </family>
      </medical_history>
      <physical>
        <reactions>Συνήθως κρυώνει.   </reactions>
        <sleeping_habits>Κοιμάται μπρούμυτα, κοιμάται πάντα με κάλτσες γιατί κρυώνουν τα πόδια της. </sleeping_habits>
        <food_modalities>Της αρέσουν τα γλυκά και οι σοκολάτες.&#13;
Απέχθειες το εμφανές λίπος.&#13;
</food_modalities>
        <menstruation>Δέκα ετών ξεκίνησε η περίοδος της με έντονα συμπτώματα, κράμπες, σκούρου χρώματος έμμηνος ρύση, στα 20 με 25 ετών είχε πολυκυστικές ωοθήκες και γύρω στα 30 είχε ενδομητρίωση, μετά το πρώτο χειρουργείο πήρε ορμόνες Alpecat, και είχε διατάραξη της περιόδου και όταν έπεφταν κομμάτια πήγματα έπεφταν και οι πόνοι. </menstruation>
      </physical>
      <mental_emotional>Αρκετά συναισθηματική. Αν στενοχωρηθεί έχει ημικρανίες. Σε έντονη χαρά έχει ημικρανίες.&#13;
  Συγκροτημένο άτομο, εσωστρεφές, αισθάνεται καλύτερα μόνη της, αρκετά συναισθηματική, συνεπής, αξιόπιστη, αποτελεσματική σ αυτό που κάνει, προσπαθεί να ταξινομεί τα πράγματα της, είναι λίγο ακατάστατη, έχει λίγους φίλους, )δεν την παρηγοράει να πει σε κάποιον το πρόβλημα της, παίρνει τα πράγματα στα σοβαρά, κλαίει εύκολα , στεναχωριέται όταν αισθάνεται ότι αδικήθηκε και κλαίει, κλαίει από παράπονο, δεν εκφράζει τον θυμό της όπως θα ήθελε και της βγαίνει παράπονο αντί για θυμό, θα έπρεπε να εκδηλώνει το παράπονο της. Υψώνει την φωνή της όταν εκνευρίζεται, είναι προσαρμοστικός άνθρωπος λόγω φιλοσοφίας, επαναξιολογεί τα πράγματα, όταν αναλαμβάνει κάτι το φέρνει εις πέρας. Είχε εντονότερα πρέπει στα πράγματα τώρα όχι και τόσο. Οι άλλοι λένε ότι είναι συγκροτημένη, ότι είναι εσωστρεφής. Είναι εσωστρεφής επειδή είναι ντροπαλή και σκέφτεται το κουτσομπολιό . Έχει μειωμένη αυτοπεποίθηση . Είναι σταθερή στις σχέσεις. Την ενοχλεί όταν οι άλλοι πίνουν και χάνουν τον έλεγχο.                 &#13;
Φοβίες: φοβάται τον βυθό της θάλασσας. Φόβος ότι θα στεναχωρήσει τους δικούς της, φοβάται το σκοτάδι , φοβάται τις βελόνες. .  &#13;
Διάθεση καλή.&#13;
</mental_emotional>
    </description>
    <analysis>
      <prognosis>
        <personal_medical_history>Γυναικολογικά, δυο χειρουργεία για αφαίρεση κύστεως και ινομυωμάτων στην μήτρα. Αφαίρεση αποτιτανώσεων στον δεξιό μαστό. Δέκα ετών ξεκίνησε η περίοδος της με έντονα συμπτώματα, κράμπες, σκούρου χρώματος έμμηνος ρύση, στα 20 με 25 ετών είχε πολυκυστικές ωοθήκες και γύρω στα 30 είχε ενδομητρίωση, μετά το πρώτο χειρουργείο πήρε ορμόνες Alpecat, και είχε διατάραξη της περιόδου και όταν έπεφταν κομμάτια πήγματα έπεφταν και οι πόνοι. Παρουσίασε περιαρθρίτιδα στον δεξιό ώμο με καυστικό πόνο. Κάποια πρωινά αισθάνεται τάση για εμετό. Είχε κάνει ομοιοπαθητική στο παρελθόν με μικρό αποτέλεσμα αλλά δεν θυμάται τα φάρμακα που της έδωσε ο ομοιοπαθητικός της. .&#13;
 Κάνει σπάνια πυρετό, όταν κάνει είναι 38 και όταν πάει πάρα πάνω βλέπει κίτρινα φώτα.      </personal_medical_history>
        <family_medical_history>Ο παππούς της πέθανε από προβλήματα του κυκλοφοριακού του. Ήθελε να έχει ένα στήριγμα στην ζωή της. Ζαχαρώδης διαβήτης στην οικογένεια.&#13;
</family_medical_history>
        <level_of_health>4</level_of_health>
        <conclusion>Η ομοιοπαθητική θεραπεία που είχε κάνει μάλλον δεν απέδωσε γιατί το φάρμακο ήταν κοντά στο όμοια αλλά δεν ήταν το όμοιο γι αυτό και υπήρξε μια καλυτέρευση των συμπτωμάτων και όχι πλήρης ίαση αυτών.   </conclusion>
      </prognosis>
      <symptoms_selection>
        <peculiar>Της αρέσουν τα γλυκά και οι σοκολάτες(2).&#13;
Απέχθειες το εμφανές λίπος(2-3)&#13;
 φοβάται το σκοτάδι (3)&#13;
φοβάται τις βελόνες (3).&#13;
   είναι προσαρμοστικός άνθρωπος(3) &#13;
κλαίει εύκολα (3)&#13;
δεν την παρηγοράει να πει σε κάποιον το πρόβλημα της(3)&#13;
Συνήθως κρυώνει (2). &#13;
  Σάλια τρέχουν στο μαξιλάρι της(3), τρίζει τα δόντια της (3).&#13;
Της φτιάχνει την διάθεση η θάλασσα(3).&#13;
&gt; κίνηση (2).&#13;
&lt; με τον ήλιο (3).</peculiar>
        <intense> είναι ντροπαλή και σκέφτεται το κουτσομπολιό (4).&#13;
 Έχει μειωμένη αυτοπεποίθηση (4).&#13;
Ήθελε να έχει ένα στήριγμα στην ζωή της (4).&#13;
κοιμάται πάντα με κάλτσες γιατί κρυώνουν τα πόδια της(4). &#13;
Ιδρώτας στα πόδια που καταστρέφει τις κάλτσες.(4)&#13;
&gt;  open air (4)</intense>
      </symptoms_selection>
      <repertorization>
        <desc></desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <remedies_differentiation>Puls.γιατί &gt;  open air, απέχθειες το εμφανές λίπος, φοβάται το σκοτάδι, είναι προσαρμοστικός άνθρωπος, κλαίει εύκολα, N-mur γιατί είναι ντροπαλή και σκέφτεται το κουτσομπολιό, δεν την παρηγοράει να πει σε κάποιον το πρόβλημα της, &lt; με τον ήλιο,  med. γιατί της φτιάχνει την διάθεση η θάλασσα, merc. γιατί σάλια τρέχουν στο μαξιλάρι της. Όμως επέλεξα Sil γιατί έχει μειωμένη αυτοπεποίθηση . Ιδρώτας στα πόδια που καταστρέφει τις κάλτσες. Φοβάται τις βελόνες .&#13;
Είναι ντροπαλή και σκέφτεται το κουτσομπολιό, συμπτώματα που είναι σε έντονο βαθμό από ότι στα άλλα φάρμακα.</remedies_differentiation>
      <prescription>
        <remedy>Sil</remedy>
        <potency>1M</potency>
        <regimen>1 κάψουλα 1Μ και περιμένω για 1 μήνα</regimen>
        <other_notes>Περιμένω να δω αν θα έχω βελτίωση σε συμπτώματα της ασθενούς μετά από ένα μήνα.</other_notes>
      </prescription>
    </analysis>
  </new_patient>
  <followups>
    <followup>
      <number>1</number>
      <followup_date>2015-03-04 18:00:00</followup_date>
      <conv_med_presc> Δεν πήρε κάποιο άλλο φάρμακο εκτός από την Sil. 1 κάψουλα 1Μ .</conv_med_presc>
      <lab_tests>
        <desc></desc>
        <file></file>
      </lab_tests>
      <reaction>4 Μαρτίου 2015.&#13;
Η τάση που είχε τα πρωινά για εμετό σταμάτησε&#13;
Η περιαρθρίτιδα στον δεξί ώμο της παραμένει, παρά πολύ ελάχιστα σαν να έχει βελτίωση στον καυστικό πόνο που είχε αλλά πάρα πολύ λίγο θα έλεγε ανεπαίσθητη βελτίωση.&#13;
Οι ημικρανίες στην δεξιά πλευρά του κεφαλιού της που μετακομίζουν στην πίσω πλευρά δεν βελτιώθηκαν. Άλλα παρατήρησε ότι τώρα έχει να κάνει πολύ καιρό εμετό.&#13;
Την ενοχλεί ακόμα ο ήλιος όταν κάτσει πολύ δεν άλλαξε τίποτα σ αυτό μου λέει.&#13;
Τα πόδια της συνεχίζουν να κρυώνουν γι αυτό κοιμάται ακόμα με κάλτσες.  Επίσης συνεχίζει να είναι κρυουλιάρα.&#13;
&gt;οι εφιδρώσεις της στο κεφάλι και στα χέρια της. Ο ιδρώτας είναι λιγότερος στα πόδια της και αργούν να καταστραφούν οι κάλτσες της.&#13;
Τα νύχια της δεν είναι όπως ήταν μαλακά, άρχισε η βελτίωση τους.&#13;
Οι εξάψεις της έχουν βελτιωθεί.&#13;
Σάλια τρέχουν στο μαξιλάρι της και συνεχίζει να τρίζει τα δόντια της όπως της λέει ο άνδρας της.&#13;
Φοβάται ακόμα τις βελόνες ακόμα αλλά όχι όπως πρώτα, μάλλον σε λιγότερο βαθμό.&#13;
Η αυτοπεποίθηση της δεν άλλαξε παραμένει μειωμένη.&#13;
Πιστεύει ότι τώρα τα πράγματα τα παίρνει πιο χαλαρά και δεν στενοχωριέται τόσο πολύ και δεν κλαίει εύκολα.&#13;
Φοβάται το σκοτάδι.&#13;
Γενικά πάντως νιώθει καλύτερα.&#13;
</reaction>
      <analysis>Είχαμε βελτίωση σε κάποια συμπτώματα πράγμα που αποδεικνύει ότι το φάρμακο είναι το σωστό αλλά θα πρέπει να περιμένουμε να βελτιωθούν κι άλλα συμπτώματα.   </analysis>
      <conclusion>Εδώ πρέπει να περιμένουμε για να δούμε αν θα βελτιωθούν και τα άλλα συμπτώματα της ασθενούς. Αν αλλάξουμε φάρμακο η περίπτωση θα μπερδευτεί, και δεν θα έχουμε καθαρή εικόνα φαρμάκου να επιλέξουμε.  </conclusion>
      <repertorization>
        <desc></desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <prescription>
        <remedy>Sil.</remedy>
        <potency>6χ</potency>
        <regimen> 1 κάψουλα 2 φορές την ημέρα ως placebo effect οι κάψουλες είναι χωρίς φαρμακευτική ουσία.  </regimen>
        <other_notes>Περιμένω να δω τι άλλο θα αλλάξει στην κατάσταση της ασθενούς μετά από 2 μήνες.  </other_notes>
      </prescription>
    </followup>
    <followup>
      <number>2</number>
      <followup_date>2015-06-02 08:00:00</followup_date>
      <conv_med_presc>Sil. 6x δύο φορές την ημέρα για 2 μήνες ως placebo effect οι κάψουλες είναι χωρίς φαρμακευτική ουσία.</conv_med_presc>
      <lab_tests>
        <desc></desc>
        <file></file>
      </lab_tests>
      <reaction>2 Ιουνίου 2015.&#13;
 Η περιαρθρίτιδα στον δεξί ώμο της, βελτιώθηκε πάρα πολύ&#13;
Οι ημικρανίες στην δεξιά πλευρά του κεφαλιού της που μετακομίζουν στην πίσω πλευρά βελτιώθηκαν κάπως όχι πάρα πολύ.&#13;
Παρατήρησε ότι δεν την ενοχλεί και τόσο ο ήλιος&#13;
Τα πόδια της σαν να μην κυρώνουν τόσο όσο κρύωναν.&#13;
Οι εφιδρώσεις στο κεφάλι και στα πόδια σταμάτησαν &#13;
Τα νύχια της δεν είναι μαλακά τώρα&#13;
Δεν έχει εξάψεις τώρα&#13;
Σάλια έχει λιγότερα τώρα στο μαξιλάρι της και τρίζει σε λιγότερο βαθμό τα δόντια της&#13;
Δεν φοβάται τις βελόνες τώρα&#13;
Η αυτοπεποίθηση της ανέβηκε&#13;
Τα πράγματα τα παίρνει τώρα πάρα πολύ χαλαρά και δεν στενοχωριέται για μικροπράγματα&#13;
Φοβάται ακόμα όμως το σκοτάδι&#13;
Είναι πάρα πολύ καλά τώρα&#13;
</reaction>
      <analysis>Βελτιώθηκαν κι άλλα συμπτώματα στην ασθενή  όπως παρατηρούμαι οπότε πάλι πρέπει να περιμένουμε για την βελτίωση και των υπολοίπων,το φάρμακο παραμένει να είναι το σωστό. </analysis>
      <conclusion>Περιμένουμε να δούμε κι άλλα συμπτώματα να βελτιώνονται και δεν αλλάζουμε φάρμακο για να μην μπερδέψουμε την αντίδραση του οργανισμού. </conclusion>
      <repertorization>
        <desc></desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <prescription>
        <remedy>Sil.</remedy>
        <potency>6χ</potency>
        <regimen>6x δύο φορές την ημέρα για 3 μήνες, ως placebo effect οι κάψουλες είναι χωρίς φαρμακευτική ουσία.</regimen>
        <other_notes>Στην επόμενη επανεξέταση θα δούμε αν θα χρειαστεί να αλλάξουμε το φάρμακο της ασθενούς.</other_notes>
      </prescription>
    </followup>
    <followup>
      <number>3</number>
      <followup_date>2015-09-02 08:00:00</followup_date>
      <conv_med_presc>Sil.6x δύο φορές την ημέρα για 3 μήνες ως placebo effect οι κάψουλες είναι χωρίς φαρμακευτική ουσία.</conv_med_presc>
      <lab_tests>
        <desc></desc>
        <file></file>
      </lab_tests>
      <reaction>2 Σεπτεμβρίου 2015.&#13;
Η περιαρθρίτιδα στον δεξί ώμο της, πέρασε&#13;
Οι ημικρανίες στην δεξιά πλευρά του κεφαλιού της που μετακομίζουν στην πίσω πλευρά, μειώθηκαν κατά 80%. &#13;
Δεν την ενοχλεί ο ήλιος&#13;
Τα νύχια της επανήλθαν στο φυσιολογικό τους&#13;
Σάλια δεν έχει τώρα στο μαξιλάρι της και δεν τρίζει τα δόντια της&#13;
Η αυτοπεποίθηση της ανέβηκε ακόμα περισσότερο&#13;
Δεν πολύ στενοχωριέται τώρα &#13;
Φοβάται ακόμα όμως το σκοτάδι&#13;
</reaction>
      <analysis>φαίνεται ότι έχουμε μια σταθερή πορεία προς την ανάκτηση της υγείας εφόσον κάποια συμπτώματα περάσανε και άλλα βελτιώθηκαν κατά πολυ</analysis>
      <conclusion>Δεν αλλάζουμε φάρμακο όπως φαίνεται ο οργανισμός της έχει πάρει κάποια ώθηση περιμένουμε να καλυτερεύσουν και τα υπόλοιπα συμπτώματα με τον καιρό.  </conclusion>
      <repertorization>
        <desc></desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <prescription>
        <remedy>Sil.</remedy>
        <potency>6x</potency>
        <regimen>6x δύο φορές την ημέρα για 3 μήνες ως placebo effect οι κάψουλες είναι χωρίς φαρμακευτική ουσία. .</regimen>
        <other_notes>Παραμένουμε  μέχρι να εξαλειφθούν και αυτά τα μικρά συμπτώματα. </other_notes>
      </prescription>
    </followup>
  </followups>
</case>
