<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<case>
  <ID>EL37b1fa196d2db34ba87667aeb15ca3eb</ID>
  <patient>
    <case_date>2014-12-08 00:00:00</case_date>
    <gender>female</gender>
    <patient_initials>Σ.Σ.</patient_initials>
    <age>31</age>
    <circumstances>Ανύπαντρη, Ιδιωτικός Υπάλληλος.</circumstances>
  </patient>
  <new_patient>
    <description>
      <main_complaint>
        <origin> Τάση Πολυτερηδονισμού των δοντιών της από μικρή ηλικία.&#13;
</origin>
        <causative_factors>Κληρονομικοί παράγοντες.</causative_factors>
        <modalities>Νιώθει πιο καλά στο βουνό.</modalities>
        <occurrence_time>Δεν αναφέρει</occurrence_time>
        <body_side>Το στόμα</body_side>
        <appearence_frequency>Δεν αναφέρει</appearence_frequency>
        <pain_desc>Δεν υπάρχει πόνος</pain_desc>
        <complaint_ext>Δεν υπάρχουν επεκτάσεις σε άλλα σημεία.</complaint_ext>
        <other_complaints>Όταν σηκώνεται το πρωί οι αρθρώσεις κάνουν τριγμούς.&#13;
Τα μαλλιά της πέφτουνε.&#13;
Τα νύχια της σπάνε εύκολα. </other_complaints>
      </main_complaint>
      <diagnosis>
        <conv_med_presc>Δεν αναφέρει</conv_med_presc>
        <lab_tests>
          <desc></desc>
          <file></file>
        </lab_tests>
        <pre_homeo_presc></pre_homeo_presc>
      </diagnosis>
      <medical_history>
        <personal>
          <therapies_vaccination>Έχει κάνει όλα τα εμβόλια για τις παιδικές ασθένειες όταν ήταν μικρή. </therapies_vaccination>
          <traumas>Δεν αναφέρει</traumas>
          <infections>Μια γαστρεντερίτιδα που πέρασε πριν από 2 μήνες.</infections>
          <other></other>
        </personal>
        <family>
          <diseases> Η μητέρα της είχε πολυτερηδονισμένα δόντια. Μια θεία της λόγων πονοκεφάλων που είχε, έβγαλε τα δόντια της. Ο παππούς της έχει καλή οδοντοφυΐα. Η μεσαία της αδελφή έχει το ίδιο πρόβλημα που έχει η ίδια με τα δόντια της. Η μεγάλη της αδελφή δεν έχει προβλήματα με τα δόντια της.    </diseases>
        </family>
      </medical_history>
      <physical>
        <reactions> Ζεσταίνεται κρυώνει φυσιολογικά μόνον στα έμμηνα νιώθει πιο πολύ την ζέστη ή το κρύο. </reactions>
        <sleeping_habits> Ύπνος φυσιολογικός. Όνειρα βλέπει συνήθως με θέματα της καθημερινότητας και τα περισσότερα τα θυμάται. Βγάζει τα πόδια της έξω από τα σκεπάσματα κυρίως το ένα τον χειμώνα . Κοιμάται μπρούμυτα, μπορεί να ξυπνήσει στο πλάι αλλά όχι συχνά.   </sleeping_habits>
        <food_modalities>Της αρέσουν οι σοκολάτες .&#13;
Το γάλα δεν το πολυπίνει, δεν της αρέσει ιδιαίτερα, παρά μόνο όταν ρίξει δημητριακά σε αυτό. Το λίπος  το απεχθάνεται, το σιχαίνεται. Δεν της αρέσουν τα όσπρια. &#13;
 Χειμώνα ,καλοκαίρι πίνει ½ λίτρο νερό. Το πίνει από το ψυγείο χειμώνα, καλοκαίρι.  </food_modalities>
        <menstruation>Περίοδος φυσιολογική.</menstruation>
      </physical>
      <mental_emotional>Νευριάζει, αλλά ο θυμός της περνάει εύκολα. Τα νεύρα της τα ξεσπά ανάλογα με την αντίδραση του άλλου, αν μπορεί να συζητήσει με τον άλλο το προτιμά. Ήταν κλειστοφοβική μέχρι τα 15 της 16 της δεν έμπαινε σε ασανσέρ, έμπαινε μόνο μαζί με άλλους. Τώρα δεν το έχει αυτό. Διπλοτσεκάρει όταν φεύγει από το σπίτι περισσότερο τις ηλεκτρικές συσκευές γιατί στο παρελθόν πήγε να πάρει φωτιά το σπίτι της. Κάνει εύκολα παρέες χωρίς πρόβλημα, τις αρέσει να βρίσκεται με κόσμο τις περισσότερες φορές. Ότι την απασχολεί το συζητά με τις αδελφές της και τις κολλητές τις φίλες. Παλιά ήθελε να βοηθήσει κάποιον που βρισκόταν σε ανάγκη, συν έπασχε μαζί του . Επειδή ένιωθε ότι όταν βοηθούσε τους άλλους, αυτοί ήταν αχάριστοι και δεν εκτιμούσαν αυτό που έκανε τώρα σκέπτεται πολύ σε ποιόν θα δώσει την βοήθεια της. Οι γονείς της είναι χωρισμένοι 7 χρόνια, άλλα οι αδελφές της την στήριξαν πολύ και δεν την επηρέασε ο χωρισμός των γονέων της. Όταν περπατά στον δρόμο προσέχει να μην πατάει τις γραμμές που έχουν τα πλακάκια του πεζοδρομίου το είχε από μικρή και της έμεινε συνήθεια . Πότε είναι τακτική και πότε ακατάστατη ανάλογα με τα κέφια της. Μόνο οι χτένες τις θέλει να είναι εκεί που τις βάζει αυτή. Με τον Πατέρα της δεν έχει επικοινωνία γιατί την παράτησε από μικρή. Με την μητέρα της και με τις αδελφές της οι σχέσεις της είναι άριστες. Σιχαίνεται τις γάτες .&#13;
 Εξωστρεφής τύπος. Αναποφάσιστη, και να μην είναι σπουδαία η απόφαση το σκέπτεται πολύ, θέλει να είναι 100% σίγουρη για τις συνέπειες που θα ακολουθήσουν.&#13;
Φοβίες δεν υπάρχουν.&#13;
Διάθεση πάρα πολύ καλή.&#13;
&#13;
   &#13;
&#13;
               </mental_emotional>
    </description>
    <analysis>
      <prognosis>
        <personal_medical_history> Πολυτερηδονισμός δοντιών από μικρή ηλικία. Η ίδια πάσχει από αναιμία, ο σίδηρος της είναι αρκετά πεσμένος και όταν κάνει εξετάσεις αίματος της δίνουν σίδηρο μετά την εξέταση. Ο αιματοκρίτης της είναι επίσης πεσμένος </personal_medical_history>
        <family_medical_history> Η μητέρα της είχε πολυτερηδονισμένα δόντια. Μια θεία της λόγων πονοκεφάλων που είχε, έβγαλε τα δόντια της. Ο παππούς της έχει καλή οδοντοφυΐα. Η μεσαία της αδελφή έχει το ίδιο πρόβλημα που έχει η ίδια με τα δόντια της. Η μεγάλη της αδελφή δεν έχει προβλήματα με τα δόντια της.    </family_medical_history>
        <level_of_health>2</level_of_health>
        <conclusion>Η ασθενής πάσχει από ένα κληρονομικό πρόβλημα, κάνοντας θεραπεία προληπτική μπορεί να βοηθηθεί στο να ανέβει το ανοσοποιητικό της σύστημα και ο οργανισμός της να αντιμετωπίζει από μόνος του τα προβλήματα που έχει. </conclusion>
      </prognosis>
      <symptoms_selection>
        <peculiar>Όταν περπατά στον δρόμο προσέχει να μην πατάει τις γραμμές που έχουν τα πλακάκια του πεζοδρομίου το είχε από μικρή και της έμεινε συνήθεια (2).&#13;
Επειδή ένιωθε ότι όταν βοηθούσε τους άλλους, αυτοί ήταν αχάριστοι και δεν εκτιμούσαν αυτό που έκανε τώρα σκέπτεται πολύ σε ποιόν θα δώσει την βοήθεια της(2).&#13;
Της αρέσουν οι σοκολάτες (2).&#13;
Βγάζει τα πόδια της έξω από τα σκεπάσματα κυρίως το ένα τον χειμώνα (2).&#13;
 Νιώθει πιο καλά στο βουνό (2).</peculiar>
        <intense> Αναποφάσιστη (3).&#13;
Σιχαίνεται τις γάτες (3).&#13;
 Παλιά ήθελε να βοηθήσει κάποιον που βρισκόταν σε ανάγκη, συν έπασχε μαζί του (3).&#13;
Κάνει εύκολα παρέες χωρίς πρόβλημα, τις αρέσει να βρίσκεται με κόσμο τις περισσότερες φορές (3).&#13;
Χειμώνα ,καλοκαίρι πίνει ½ λίτρο νερό (3). Το πίνει από το ψυγείο χειμώνα, καλοκαίρι (3).&#13;
Το λίπος  το απεχθάνεται, το σιχαίνεται (3).&#13;
Όταν σηκώνεται το πρωί οι αρθρώσεις κάνουν τριγμούς (3).&#13;
Διπλοτσεκάρει όταν φεύγει από το σπίτι της περισσότερο τις ηλεκτρικές συσκευές γιατί στο παρελθόν πήγε να πάρει φωτιά το σπίτι της (3).</intense>
      </symptoms_selection>
      <repertorization>
        <desc></desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <remedies_differentiation>Tub., γιατί σιχαίνεται τις γάτες, νιώθει πιο καλά στο βουνό, arg-nit., γιατί όταν περπατά στον δρόμο προσέχει να μην πατάει τις γραμμές που έχουν τα πλακάκια του πεζοδρομίου το είχε από μικρή και της έμεινε συνήθεια,  διπλοτσεκάρει όταν φεύγει από το σπίτι περισσότερο τις ηλεκτρικές συσκευές γιατί στο παρελθόν πήγε να πάρει φωτιά το σπίτι της.  Puls., γιατί βγάζει τα πόδια της έξω από τα σκεπάσματα κυρίως το ένα τον χειμώνα, το λίπος  το απεχθάνεται, το σιχαίνεται. Όμως έδωσα  Phosph. γιατί παλιά ήθελε να βοηθήσει κάποιον που βρισκόταν σε ανάγκη, συν έπασχε μαζί του σε μεγάλο βαθμό.Κάνει εύκολα παρέες χωρίς πρόβλημα, τις αρέσει να βρίσκεται με κόσμο τις περισσότερες φορές. Χειμώνα ,καλοκαίρι πίνει ½ λίτρο νερό . Το πίνει από το ψυγείο χειμώνα, καλοκαίρι και της αρέσουν οι σοκολάτες.</remedies_differentiation>
      <prescription>
        <remedy>Phosph.</remedy>
        <potency>1M</potency>
        <regimen>1M εφάπαξ δόση  για 1 μήνα.</regimen>
        <other_notes>Περιμένω μετά από 1 μήνα να δω αν αντιδράσει ο οργανισμός της, αν αντιδράσει τότε το φάρμακο είναι το σωστό αν όχι τότε πρέπει να αλλάξω το φάρμακο.</other_notes>
      </prescription>
    </analysis>
  </new_patient>
  <followups>
    <followup>
      <number>1</number>
      <followup_date>2015-01-09 20:00:00</followup_date>
      <conv_med_presc> Δεν έλαβε κάποιο άλλο φάρμακο εκτός του Phosph. 1M εφάπαξ δόση για 1 μήνα.</conv_med_presc>
      <lab_tests>
        <desc></desc>
        <file></file>
      </lab_tests>
      <reaction>9 Ιανουαρίου 2015&#13;
 Δεν παρατηρείται κανένα τερηδονισμένο δόντι στο στόμα της καινούργιο, και αυτά που είχαμε φτιάξει παραμένουν σε άριστη κατάσταση, χωρίς προβλήματα.&#13;
Ο σίδηρος της από πρόσφατες εξετάσεις αίματος  που έκανε μου είπε ότι φαίνεται να ανέβηκε ελαφρώς δεν είχε μαζί της εξετάσεις και δεν μου τις έδειξε&#13;
Η τιμή στον αιματοκρίτη της ανέβηκε κι αυτή ελαφρώς, μου είπε ότι της είπαν από τις πρόσφατες εξετάσεις αίματος.&#13;
Οι αρθρώσεις της δεν κάνουν τριγμούς όταν σηκώνεται το πρωί.&#13;
Τα νύχια της και τα μαλλιά της είχαν κάποια μικρή βελτίωση.&#13;
Παρατήρησε ότι τώρα δεν πολύ τσεκάρει αν έκλεισε τις ηλεκτρικές συσκευές στο σπίτι της γιατί νιώθει πιο σίγουρη τώρα ότι τις έκλεισε.&#13;
Έπαψε να προσέχει να μην πατάει τις γραμμές που έχουν τα πλακάκια του πεζοδρομίου. Φαίνεται ότι η συνήθεια αυτή που είχε από μικρή της πέρασε.&#13;
</reaction>
      <analysis>Ο οργανισμός της έχει πάρει μια ώθηση εφόσον έχουν βελτιωθεί κάποια συμπτώματα και έτσι δεν αλλάζουμε φάρμακο άλλα περιμένουμε και άλλες βελτιώσεις στις περαιτέρω επανεξετάσεις μας.</analysis>
      <conclusion>Η περίπτωση φαίνεται να έχει μια καλή πρόγνωση.</conclusion>
      <repertorization>
        <desc>Please enter repertorization</desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <prescription>
        <remedy>Placebo.</remedy>
        <potency>6χ</potency>
        <regimen> 2 φορές την ημέρα για 2 μήνες,κάψουλες άνευ φαρμακευτικής ουσίας .</regimen>
        <other_notes>Περιμένω να δω αλλαγές και σε άλλα της συμπτώματα μετά την πάροδο των 2 μηνών.</other_notes>
      </prescription>
    </followup>
    <followup>
      <number>2</number>
      <followup_date>2015-04-25 20:00:00</followup_date>
      <conv_med_presc> Δεν έλαβε κανένα άλλο φάρμακο εκτός του Placebo. 6χ 2 φορές την ημέρα για 2 μήνες, κάψουλες άνευ φαρμακευτικής ουσίας .</conv_med_presc>
      <lab_tests>
        <desc></desc>
        <file></file>
      </lab_tests>
      <reaction>25 Απριλίου 2015.&#13;
Ο σίδηρος της ανέβηκε λίγο πιο πάνω από την προηγούμενη φορά από ότι μου ανέφερε χωρίς να μου δείξει τις εργαστηριακές εξετάσεις που έκανε, επειδή πάλι τις ξέχασε.&#13;
Ο αιματοκρίτης της κι αυτός είναι λίγο ανεβασμένος από την προηγούμενη εξέταση από ότι μου ανέφερε.&#13;
Τα νύχια της και τα μαλλιά της είχαν μια μεγαλύτερη βελτίωση .&#13;
</reaction>
      <analysis>Πήγε ακόμα καλύτερα η ασθενής και όπως φαίνεται δεν τίθεται θέμα αλλαγής φαρμάκου γιατί αν αλλάξουμε δεν θα έχουμε μετά καθαρή εικόνα φαρμάκου.   </analysis>
      <conclusion>Η πρόγνωση της ασθενούς παραμένει πάρα πολύ καλή, και την παρακολουθούμε στην επόμενη επανεξέταση. </conclusion>
      <repertorization>
        <desc>Εφόσον είχαμε βελτίωση συμπτωμάτων δεν αλλάζουμε φάρμακο όποτε δεν χρειάζεται να κάνουμε  Reperorization.&#13;
 </desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <prescription>
        <remedy>Placebo.</remedy>
        <potency> 6χ</potency>
        <regimen>2 φορές την ημέρα για 3 μήνες, κάψουλες άνευ φαρμακευτικής ουσίας.</regimen>
        <other_notes>Περιμένουμε να δούμε κι άλλες αλλαγές στην κατάστασή της, στην επόμενη επανεξέταση.</other_notes>
      </prescription>
    </followup>
    <followup>
      <number>3</number>
      <followup_date>2015-08-25 00:00:00</followup_date>
      <conv_med_presc> Δεν έλαβε κάποιο άλλο φάρμακο εκτός από το Placebo. 6χ 2 φορές την ημέρα για 3 μήνες, κάψουλες άνευ φαρμακευτικής ουσίας.</conv_med_presc>
      <lab_tests>
        <desc></desc>
        <file></file>
      </lab_tests>
      <reaction>25 Αυγούστου 2015&#13;
Ο σίδηρος της πλησίασε τις φυσιολογικές τιμές του από ότι της είπαν, πάλι δεν μου έφερε εξετάσεις&#13;
Ο αιματοκρίτης ανέβηκε κι αυτός λίγο ακόμα απ ότι στην προηγούμενη εξέταση μου είπε.&#13;
Τα νύχια της δεν σπάνε πλέον πια και τα μαλλιά της πύκνωσαν ικανοποιητικά.   &#13;
</reaction>
      <analysis>Βελτιώθηκαν σε πολύ μεγάλο βαθμό όλα της τα συμπτώματα και τώρα βρίσκεται σ ένα πολύ καλό επίπεδο υγείας.</analysis>
      <conclusion>Η ασθενής πήγε πάρα πολύ καλά και ελπίζω να παραμείνει σ αυτό το επίπεδο υγείας για καιρό. </conclusion>
      <repertorization>
        <desc>Δεν χρειάζεται να γίνει</desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <prescription>
        <remedy> Placebo.</remedy>
        <potency>6χ</potency>
        <regimen> 2 φορές την ημέρα για 1 μήνα, κάψουλες άνευ φαρμακευτικής ουσίας.</regimen>
        <other_notes> Περιμένω να την δω στην επόμενη επανεξέταση και θέλω να έχουμε κι άλλες επανεξετάσεις για να δω εάν το αποτέλεσμα διατηρείται.   .</other_notes>
      </prescription>
    </followup>
  </followups>
</case>
