<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<case>
  <ID>EL445abba46611cc23c388f1dcffe8bd8a</ID>
  <patient>
    <case_date>2014-04-07 16:00:00</case_date>
    <gender>female</gender>
    <patient_initials>ΙΦ</patient_initials>
    <age>38</age>
    <circumstances>Η ΙΦ είναι καλλιτέχνις,  δεν είναι παντρεμένη, δεν έχει παιδιά.</circumstances>
  </patient>
  <new_patient>
    <description>
      <main_complaint>
        <origin>Τα συμπτώματα άρχισαν το φθινόπωρο του 2013, η διάγνωση έγινε τον Φεβρουάριο του 2014.</origin>
        <causative_factors> Τα συμπτώματα άρχισαν το φθινόπωρο του 2013, 6 μήνες αφότου η ΙΦ απολύθηκε από τη δουλειά της. Το γεγονός αυτό της κόστισε ιδιαίτερα. &#13;
&lt;&lt; είμαι ένα ρετάλι και νοιώθω χάλια&gt;&gt;.&#13;
</causative_factors>
        <modalities>&lt; με το κρύο, &lt; με την υγρασία  &#13;
&gt;&gt;&gt; θάλασσα.</modalities>
        <occurrence_time> &lt; το πρωι, &lt; το χειμώνα</occurrence_time>
        <body_side>Λίγο &lt; αριστερά</body_side>
        <appearence_frequency>Καθημερινή</appearence_frequency>
        <pain_desc>Πόνοι οξείς και βαθείς.Καμμιά φορά έχει κράμπες στους γαστροκνήμιους.</pain_desc>
        <complaint_ext>Αισθάνεται  &lt;&lt;πιασμένο τον αυχένα και τη πλάτη&gt;&gt;.</complaint_ext>
        <other_complaints> Πονάει πριν την περίοδο.(1) η οποία είναι ακατάστατη (1).Παλαιότερα πονούσε πάρα πολύ.</other_complaints>
      </main_complaint>
      <diagnosis>
        <conv_med_presc>Προσέρχεται για διαγνωσμένη ρευματοειδή αρθρίτιδα με  πόνους κυρίως στις μικρές αρθρώσεις των χεριών και τα γόνατα. </conv_med_presc>
        <lab_tests>
          <desc></desc>
          <file></file>
        </lab_tests>
        <pre_homeo_presc>Pulsatilla,Graphites,Rhus tox.</pre_homeo_presc>
      </diagnosis>
      <medical_history>
        <personal>
          <therapies_vaccination>Εχει κάνει όλα τα εμβόλια της παιδικής ηλικίας. &#13;
Λαμβάνει θυροξίνη.&#13;
Nurophen για πόνους στην ΕΡ.&#13;
</therapies_vaccination>
          <traumas>Δεν είναι διεκδηκητική και από μικρή αισθάνεται αδικημένη. Βαθύτερος φόβος : αδικία.</traumas>
          <infections>Ασθένειες παιδικής ηλικίας.&#13;
Ίωση πριν ένα μήνα.</infections>
          <other>Αναιμία. Υποθυρεοειδισμός.</other>
        </personal>
        <family>
          <diseases>Μητέρα : Υποθυρεοειδισμός&#13;
Πατέρας : Ιστορικό γονόροιας</diseases>
        </family>
      </medical_history>
      <physical>
        <reactions>Κρυώνει. Πόδια και χέρια παγωμένα.(2)</reactions>
        <sleeping_habits>Γονατοαγκωνιαία στάση στον ύπνο (2)&#13;
Τον τελευταίο καιρό- τους τελευταίους μήνες- έχει λίγες αυπνίες.</sleeping_habits>
        <food_modalities>Επιθυμεί : αλάτι ///, άγουρα φρούτα //, κρέας , γλυκά , ζυμαρικά .</food_modalities>
        <menstruation>Ε.Ρ :επώδυνη , κύκλος ακατάστατος /</menstruation>
      </physical>
      <mental_emotional>Κατάθλιψη μετά την απόλυσή  από τη δουλειά της.///</mental_emotional>
    </description>
    <analysis>
      <prognosis>
        <personal_medical_history>Η ΙΦ προσήλθε με πρωτοεμφανιζόμενη ρευματοειδή αρθρίτιδα διαγνωσθείσα 1 μήνα πριν ζητήσει τη συνδρομή της ομοιοπαθητικής και χωρίς να πάρει άλλη αλλοπαθητική αγωγή εκτός  από ΜΣΑΦ κι αυτό όχι σε καθημερινή βάση.&#13;
 Οι εμβολιασμοί, οι αντιβιώσεις στο παρελθόν και το καθημερινό στρες που βίωνε , αισθανόμενη ότι αδικείται από την οικογένεια, τους δασκάλους, τους φίλους και τον κοινωνικό περίγυρο συνέβαλαν αρνητικά στην εξέλιξη  της υγείας της. Εξεδήλωσε προ πενταετίας και εκείνη υποθυρεοειδισμό και από τότε λαμβάνει θυροξίνη.&#13;
Με βάση το οικογενειακό της ιστορικό και την κληρονομική προδιάθεση , όπως αυτά περιγράφονται πιο κάτω και, λαμβάνοντας υπόψη τις αλλοπαθητικές θεραπείες του παρελθόντος αλλά και την ομοιοπαθητική αγωγή την οποία κατά διαστήματα ακολούθησε και είχε μείνει ικανοποιημένη και την παρούσα κατάσταση μπορούμε να πούμε ότι ην ΙΦ ανήκει μεταξύ των επιπέδων 6-7. Επειδή το ομοιοπαθητικό φάρμακο είναι πολύ καθαρό, η ΙΦ αναμένεται να ανέβει επίπεδο υγείας και να μπορέσει να ανακόψει την εξέλιξη της ΡΑ. Βέβαια θα υπάρξουν θεραπευτικές επιδεινώσεις,  επανεμφάνιση παλαιότερων συμπτωμάτων και εμφάνιση νέων  και επίσης θα απαιτηθεί η χορήγηση περισσότερων του ενός φαρμάκων.</personal_medical_history>
        <family_medical_history>Από το οικογενειακό της ιστορικό βλέπουμε ότι αφ΄ενός μεν υπάρχει τάση για αυτοάνοσα νοσήματα, δεδομένου ότι η μητέρα πάσχει από Hashimoto, αφ΄ετέρου υπάρχει μιασματική προδιάθεση εξ αιτίας του ιστορικού γονόροιας του πατέρα.&#13;
</family_medical_history>
        <level_of_health>7</level_of_health>
        <conclusion>Το ομοιοπαθητικό φάρμακο είναι πολύ καθαρό. Σ΄αυτό παραπέμπουν με ιδιαίτερη βαρύτητα η η η επιθυμία για αλάτι (3), η βελτίωση των συμπτωμάτων της στη θάλασσα (3) η επιθυμία για αλάτι και λεμόνι (2) η  γονατοαγκωνιαία στάση στον ύπνο (2) και βέβαια το ιστορικό γονόροιας από τη πλευρά του πατέρα.</conclusion>
      </prognosis>
      <symptoms_selection>
        <peculiar> Η βελτίωση των συμπτωμάτων στη θάλασσα(3)&#13;
Γονατοαγκωνιαία στάση στον ύπνο (2)</peculiar>
        <intense>Συμπτώματολογία μετά από στεναχώρια (3)&#13;
Επιθυμία για αλάτι(3)&#13;
Βελτίωση στη θάλασσα (3)&#13;
Ρευματικοί πόνοι στα δάχτυλα (2)&#13;
Επιθυμία για λεμόνι (2)&#13;
Στον ύπνο γονατοαγκωνιαία στάση (2)&#13;
Κρύα πόδια και χέρια (2)&#13;
&lt; με κρύο και υγρό καιρό (2)&#13;
Απέχθεια στο παχύ (1)&#13;
ΕΡ ακανόνιστη και επώδυνη (1)&#13;
Ρευματικοί πόνοι στα γόνατα(1)&#13;
</intense>
      </symptoms_selection>
      <repertorization>
        <desc>Σύμπτωμα Βαθμός&#13;
 MIND ­ GRIEF ­ ailments from 3 &#13;
ETREMITIES ­ PAIN ­ Fingers ­ rheumatic 2&#13;
  ETREMITIES ­ PAIN ­ Knee ­ rheumatic 1 &#13;
GENERALITIES ­ FOOD and DRINKS ­ salt ­ desire 3&#13;
 GENERALITIES ­ FOOD and DRINKS ­ sour food, acids ­ desire 2&#13;
 SLEEP ­ POSITION ­ knee­chest 2&#13;
 GENERALITIES ­ BATHING ­ sea ­ amel. 3&#13;
 GENERALITIES ­ FOOD and DRINKS ­ fat ­ aversion 1&#13;
 ETREMITIES ­ COLDNESS ­ Hands 2&#13;
 ETREMITIES ­ COLDNESS ­ Foot 2&#13;
 GENERALITIES ­ EATHER ­ cold ­ wet ­ agg. 2&#13;
  GENITALIA­FEMALE ­ MENSES ­ irregular 1&#13;
GENITALIA­FEMALE ­ MENSES ­ painful (Dsmenorrhoea) 1</desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <remedies_differentiation>Το φάρμακο βγαίνει πολύ καθαρό, Δεν χρειάζεται διαφοροδιάγνωση.</remedies_differentiation>
      <prescription>
        <remedy>Medhorrinum</remedy>
        <potency>1M</potency>
        <regimen>1caps&#13;
&#13;
Αλας Schussler&#13;
Calcarea Phosphorica 6x &#13;
2pils/ημέρα για 2 1/2 μήνες</regimen>
        <other_notes>Please enter other notes</other_notes>
      </prescription>
    </analysis>
  </new_patient>
  <followups>
    <followup>
      <number>1</number>
      <followup_date>2014-06-27 14:00:00</followup_date>
      <conv_med_presc>Θυροξίνη.&#13;
Nurophen για πόνους περιόδου.</conv_med_presc>
      <lab_tests>
        <desc>ΤΚΕ και CRP ανεβασμένες σε σχέση με τον Απρίλιο</desc>
        <file></file>
      </lab_tests>
      <reaction>Η ΙΦ αναφέρει ότι ψυχολογικά αισθάνεται καλλίτερα. Η ενέργειά της είναι βελτιωμένη. Ο ύπνος της είναι λιγότερο ανήσυχος.Ομως, συνεχίζει να πονάει ακόμη περισσότερο από πριν, να ξυπνάει το πρωί και να μη μπορεί να κουνήσει τα δάχτυλά της και να πονούν τα γόνατά της.Ολα της τα συμπτώματα βελτιώνονται με τη θάλασσα.Ειναι καλλίτερα το βράδυ.Συνεχίζει να θέλει αλάτι και ξινά και  να μη θέλει το λίπος και τα πόδια της και τα χέρια της συνεχίζουν να είναι κρύα. &#13;
</reaction>
      <analysis>Υπήρξε μία βελτίωση στο ενεργειακό επίπεδο, αφού ο ύπνος τη ΙΦ είναι καλλίτερος και η ενέργεια της βελτιωμένη.Αυτό σημαίνει ότι το φάρμακο ήταν σωστό.Ομως, τα σωματικά συμπτώματα της ΡΑ είναι χειρότερα αυτούς τους 2 μήνες.Αυτή η αντίδραση είναι μία τυπική αντίδραση για άτομα που ανήκουν στο 3ο group και έχουν καταπιέσει τον οργανισμό τους με αλλοπαθητικά φάρμακα.Περιπτώσεις όπως αυτή που,όπως λέει και ο δάσκαλος,παρουσιάζουν μακρά περίοδο επιδείνωσης έχουν βαθιά παθολογία που σημαίνει ότι, ο οργανισμός χρειάζεται χρόνο για να μπορέσει να δείξει τα αποτελέσματα του φαρμάκου. Δεν έχει τη δύναμη να βελτιώσει ταυτόχρονα το συναισθηματικονοητικό επίπεδο και το σωματικό. </analysis>
      <conclusion>H αντίδραση ήταν αναμενόμενη. Μια βαθιά διαταραχή , όπως ένα αυτοάνοσο, σε έδαφος άλλου αυτοάνοσου και με κληρονομικό και μιασματικό οικογενειακό ιστορικό δεν αναμένεται να δείξει βελτίωση από τη μια μέρα στην άλλη. &#13;
Δεν αλλάζουμε φάρμακο αλλά δίνουμε στον οργανισμό το χρόνο του να αντιδράσει&#13;
 Απλά χορηγούμε άλας Schussler για άλλους 2 μήνες.</conclusion>
      <repertorization>
        <desc>Δεν απαιτείται.</desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <prescription>
        <remedy> Calcarea Phosphorica</remedy>
        <potency> 6x  2pils/ημέρα για 2 1/2 μήνες</potency>
        <regimen>2pils/ημέρα για 2 1/2 μήνες</regimen>
        <other_notes>2ο FOLLOW UP&#13;
&#13;
27/3/2015&#13;
&#13;
H IΦ ήρθε ξανά το Μάρτιο του 2015, όταν άρπαξε μια γερή ίωση. Είχε πάει καλλίτερα με την ΡΑ. Το καλοκαίρι του 2014 έκανε πολλά μπάνια.” Οταν μπαίνω στη θάλασσα μου περνάνε όλα”μου είπε γελώντας.”Τώρα όμως έπαθα ίωση και εδώ και μια βδομάδα δε λέει να μου περάσει.Είναι πολύ χειρότερα από πέρυσι”. Τώρα χαμογέλασα εγώ. Είχε περάσει σχεδόν ενας χρόνος από την πρώτη συνταγογράφηση.Η ΙΦ είχε ανέβει επίπεδο και είχε περάσει στο 2ο group.  Της έδωσα Pulsatilla 30CH και 200 CH γιατί είχε ασπρο-κίτρινες εκκρίσεις και βήχα που χειροτέρευαν σε ζεστό δωμάτιο και καλλιτέρευαν στον καθαρόν αέρα.&#13;
Tα συμπτώματα  στο συναισθηματικονοητικό επίπεδο ήταν πολύ καλλίτερα.Η κατάθλιψη ήταν στο επίπεδο 1 και η ενέργειά της αρκετά καλή. Αλλωστε περίμενε την επαναπρόσληψή της&#13;
. &#13;
Η συνέχεια&#13;
&#13;
Η ΙΦ με πήρε τηλέφωνο τον απρίλιο για να μου πει ότι επιτέλους την προσέλαβαν ξανά στη δουλειά της , στο &lt;&lt;μαγαζί&gt;&gt;που είχε ανοίξει και πάλι. Ηταν πολύ χαρούμενη. &#13;
&#13;
Στις αρχές του μήνα-Οκτωβρίος 2015- με πήρε τηλέφωνο και έκλεισε ραντεβού για την ερχόμενη εβδομάδα. Οπως μου είπε εδώ και 3-4 μήνες” εκείνοι”οι πόνοι  στη περίοδο έχουν γίνει πολύ έντονοι, τόσο που κάνει εμετό, πονάει η κοιλιά της και έχει σχεδόν διάρροια.Γι' αυτό παίρνει Βuscopan plus.  Επί πλέον, αισθάνεται να συσπώνται οι μύες του αυχένα, να την τραβάει όλη η πλάτη της και έχει μυικούς πόνους και κράμπες στις κνήμες καθώς και βάρος και πονοκεφάλους στο μέτωπο.Τα δάχτυλά της δεν είναι καλά αλλά είναι καλλίτερα. Χαμογέλασα. Εδώ το φάρμακο έχει πλέον αλλάξει.Να συνεχίσω με Cimicifuga​ ? Θα δούμε την άλλη εβδομάδα.&#13;
 &#13;
</other_notes>
      </prescription>
    </followup>
  </followups>
</case>
