<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<case>
  <ID>EL46be643a467b5e2b8d52a465c2dc575b</ID>
  <patient>
    <case_date>2015-12-31 11:00:00</case_date>
    <gender>male</gender>
    <patient_initials>Θ.Τρ.</patient_initials>
    <age>48</age>
    <circumstances>πρόσφατα παντρεμένος,περιμένει σύντομα να γεννήσει η γυναίκα του&#13;
βιολόγος,δουλεύει σε μκο για τη διάσωση της αρκούδας</circumstances>
  </patient>
  <new_patient>
    <description>
      <main_complaint>
        <origin>20/3/2015:κοιλότητες στις ρίζες των άνω κοπτήρων δοντιών που παραμένουν σχεδόν ίδιες παρά την ενδοδοντική θεραπεία που έκανε προ 4ετίας. Δεν παρουσιάζουν κανένα σύμπτωμα (ακτινολογικό εύρημα). Έκανε πολλές ενδοδοντικές θεραπείες σε άλλα δόντια με επιτυχία. Αποδίδεται σε λανθάνουσα λοίμωξη. Του προτάθηκε να ξανανοιχτούν τα δόντια και να καθαριστούν από μέσα είτε να γίνουν εκτομές από πάνω- από τα ούλα- και να καθαριστούν από πάνω. Προτιμά να δοκιμάσει ομοιοπαθητική και να αποφύγει κι άλλη επεμβατική μέθοδο. Από μικρός είχε προβλήματα γενικά με τα δόντια του. Μάλλον είναι το σημαντικότερο πρόβλημα υγείας σε όλη του τη ζωή.Τερηδόνα από μικρός. Τα κάτω δόντια είναι στριμωχτά. Δεν έχουν πριονωτή επιφάνεια. Έχει πολλά απονευρωμένα δόντια. Δεν έχει σιελόρροια,όμως από μικρός έχει περισσότερο σάλιο από το κανονικό (μπορεί να το παρατηρήσει κανείς όταν μιλάει ενίοτε μαζεύεται το σάλιο –και κάπως αφρίζον- στη μια γωνία του στόματος). Δεν έχει δυσοσμία στο στόμα. Οι πληγές του κλείνουν εύκολα. Έχει μόνο ένα χηλοειδές από παιδική ηλικία,από τραύμα που παραμελήθηκε.</origin>
        <causative_factors>δεν αναφέρει κάποιον</causative_factors>
        <modalities>-</modalities>
        <occurrence_time>-</occurrence_time>
        <body_side>-</body_side>
        <appearence_frequency>-</appearence_frequency>
        <pain_desc>-</pain_desc>
        <complaint_ext>-</complaint_ext>
        <other_complaints>•	Βάρος στο μέτωπο,στη βάση της μύτης και στις κορυφές των ιγμορίων-ελαφρύς πονοκέφαλος που δεν χρειάζεται παυσίπονο. Εντονότερο το φαινόμενο το φθινόπωρο του 2013. Το περασμένο φθινόπωρο το είχε σε μικρότερο βαθμό. Οδηγά μηχανή χωρίς κράνος εδώ και 25 χρόνια. Αποδίδει τη βελτίωση στην ελάττωση του τσιγάρου (καπνίζει πλέον μόνο 2-3 τσιγάρα τη μέρα). Έβγαζε αραιά και που πρασινωπή βλέννα και λίγο αίμα ανοιχτόχρωμο μεν αλλά ξερό.&#13;
•	Πονοκέφαλοι που ξεκινούν από αυχένα ιδίως ΑΡ λόγω τάσης. Τους διαχειρίζεται χωρίς παυσίπονο. Καλυτερεύουν με ζέστη,μασάζ και χαλάρωση.&#13;
&#13;
</other_complaints>
      </main_complaint>
      <diagnosis>
        <conv_med_presc>20/3/2015:Κοιλότητες στις ρίζες των άνω κοπτήρων δοντιών που παραμένουν σχεδόν ίδιες παρά την ενδοδοντική θεραπεία που έκανε προ 4ετίας. Δεν παρουσιάζουν κανένα σύμπτωμα (ακτινολογικό εύρημα). Έκανε πολλές ενδοδοντικές θεραπείες σε άλλα δόντια με επιτυχία. Αποδίδεται σε λανθάνουσα λοίμωξη. Του προτάθηκε να ξανανοιχτούν τα δόντια και να καθαριστούν από μέσα είτε να γίνουν εκτομές από πάνω- από τα ούλα- και να καθαριστούν από πάνω. </conv_med_presc>
        <lab_tests>
          <desc> ακτινογραφίες οδόντων στις 8/10/2013 και 18/3/2015 (λίγους μήνες προτού πάρει για πρώτη φορά ομοιοπαθητική θεραπεία)</desc>
          <file>https://courses.vithoulkas.edu.gr/main/upload/users/5532/18_3_2015 platform.jpg</file>
        </lab_tests>
        <pre_homeo_presc></pre_homeo_presc>
      </diagnosis>
      <medical_history>
        <personal>
          <therapies_vaccination>ενδοδοντικές θεραπείες&#13;
ΜΣΑΦ</therapies_vaccination>
          <traumas>- Κάταγμα ΑΡ πήχυ προ 35ετίας,ΔΕ καρπού προ 20ετίας,5ου μετατάρσιου ΔΕ προ… λόγω κακώσεων με το ποδήλατο ή τη μηχανή. &#13;
- υπήρχε κανένα τραυματικό γεγονός, καμία απώλεια στη ζωή του; Δύο έρωτες που τον «ταλαιπώρησαν»…Συνδέει την έναρξη κάποιων σωματικών προβλημάτων με αυτά τα γεγονότα; Όχι,με τα δόντια του είχε από μικρός πρόβλημα,θυμάται τον εαυτό του στο δημοτικό να σφαδάζει από πονόδοντο…&#13;
</traumas>
          <infections>-</infections>
          <other>•	Προ 4 ετίας ωμαλγία ΑΡ μετά από συχνές πτώσεις στο Aikido. Δεν μπορούσε να σηκώσει το χέρι (επώδυνο τόξο). Έλαβε αγωγή με ΜΣΑΦ- χονδροϊτίνη χωρίς ιδιαίτερο αποτέλεσμα. Τελικά ηρέμησε με βελονισμό.&#13;
•	Προ 25ετίας πόνος στην ΑΡ ποδοκνημική χωρίς διάγνωση (γύρισε όλους τους καθηγητές). Επί 4 χρόνια κούτσαινε! Πήρε για πολύ καιρό παυσίπονα-ΜΣΑΦ.&#13;
•	Κάταγμα ΑΡ πήχυ προ 35ετίας,ΔΕ καρπού προ 20ετίας,5ου μετατάρσιου ΔΕ προ… λόγω κακώσεων με το ποδήλατο ή τη μηχανή. &#13;
•	Σκωληκοειδίτιδα προ 7ετίας&#13;
•	Πολλές σκούρες ελιές στην πλάτη&#13;
•	Τελευταίος πυρετός 39οC προ 5-6 έτη&#13;
•	Δεν είχε αφροδίσια ή ουρολογικά προβλήματα&#13;
&#13;
</other>
        </personal>
        <family>
          <diseases>Μητέρα με ΑΥ,ΑΕΕ-ημιπληγία,έντονα ψυχιατρικά προβλήματα (μανιοκατάθλιψη)-πέθανε ετών 75 από ΑΕΕ&#13;
Πατέρας με αντικατάσταση αορτικής βαλβίδας  και ΑΥ πέθανε ετών 82&#13;
</diseases>
        </family>
      </medical_history>
      <physical>
        <reactions>•	Ο ίδιος λέει ότι αγαπά και το κρύο και τη ζέστη. Η σύντροφός του λέει ότι  προτιμά το κρύο. Τον ενοχλεί η υγρασία. Του αρέσει ο ήλιος το χειμώνα. Το καλοκαίρι ψάχνει τη σκιά.</reactions>
        <sleeping_habits>•	Κοιμάται κυρίως ανάσκελα. Κοιμάται καλά γενικώς. Ξυπνά ξεκούραστος κατά κανόνα. Κοιμάται με δροσιά στο δωμάτιο και με ανοιχτή την πόρτα. Γενικά του αρέσει ο φρέσκος και δροσερός αέρας.1-2 φορές το χρόνο και για μια περίοδο μιας εβδομάδας έχει αϋπνίες χωρίς όμως να βασανίζεται. Σκέφτεται και προβληματίζεται περί υπαρξιακών ζητημάτων.&#13;
Παλιά –μέχρι τα 30 του- ήταν βραδυνός τύπος. Τώρα είναι περισσότερο πρωινός τύπος. &#13;
</sleeping_habits>
        <food_modalities>•	Επιθυμεί πατάτες τηγανητές (3) ,γενικά αμυλούχες τροφές-ψωμί (3),αλάτι(3),&#13;
γλυκά(2), ειδικά όσα έχουν φύλλο κι είναι σιροπιαστά, λεμόνι,φρούτα (τα αγαπημένα του είναι το πορτοκάλι και το σύκο,δεν του αρέσουν τα ξινά- άγουρα,μόνο τα γλυκά-ώριμα). Παλιά δεν έτρωγε τα γλοιώδη (πχ μπάμιες ),τώρα τα τρώει. Το κρέας το ‘χει κόψει εδώ και 5 χρόνια για ιδεολογικούς λόγους (όσο μπορεί να τρέφεται χωρίς να σκοτώνονται άλλα έμβια όντα…θα το κάνει), όμως ψάρι και θαλασσινά τρώει ενίοτε. Και προ 5ετίας το κρέας δεν τον τραβούσε ιδιαίτερα και το λίπος πάντα το ξεχώριζε (3). Χαρακτηριστικά η μάνα του έλεγε για το κρέας "εσύ παιδί μου δεν τρως,κάνεις χειρουργείο".Αλκοόλ πίνει ελάχιστα.&#13;
•	Το πρωί διψά και πίνει μπόλικο νερό . Αλλά γενικά δε διψά. Πίνει 1-2 λίτρα τη μέρα νερό βρύσης χειμώνα-καλοκαίρι.</food_modalities>
        <menstruation></menstruation>
      </physical>
      <mental_emotional>«Το μεγαλύτερο διακύβευμα στη ζωή του» είναι οι υπαρξιακές ανησυχίες. Που πάμε,τι κάνουμε, τι νόημα έχει η ζωή μας κλπ. «Μου απορροφά πολύ χρόνο κι ενέργεια». Προσπαθεί να αποστασιοποιείται από τα γεγονότα της ζωής για να μπορεί να τα νοηματοδοτήσει. Οι ανησυχίες του δεν είναι θρησκευτικού χαρακτήρα. Σαν χαρακτήρας είναι τακτικός,οργανωτικός,ταξινομητικός. Δε μιλά όταν δεν έχει νόημα. Εκτίθεται, δεν είναι διπλωμάτης. Είναι απόλυτος. Η σύντροφός του λέει ότι είναι λίγο ισχυρογνώμων. Του αρέσει η κίνηση (στη δουλειά του περπατά εξάλλου πολύ) αλλά και με την ακινησία είναι φίλος. </mental_emotional>
    </description>
    <analysis>
      <prognosis>
        <personal_medical_history>•	Προ 4 ετίας ωμαλγία ΑΡ μετά από συχνές πτώσεις στο Aikido. Δεν μπορούσε να σηκώσει το χέρι (επώδυνο τόξο). Έλαβε αγωγή με ΜΣΑΦ- χονδροϊτίνη χωρίς ιδιαίτερο αποτέλεσμα. Τελικά ηρέμησε με βελονισμό.&#13;
•	Προ 25ετίας πόνος στην ΑΡ ποδοκνημική χωρίς διάγνωση (γύρισε όλους τους καθηγητές). Επί 4 χρόνια κούτσαινε! Πήρε για πολύ καιρό παυσίπονα-ΜΣΑΦ.&#13;
•	Κάταγμα ΑΡ πήχυ προ 35ετίας,ΔΕ καρπού προ 20ετίας,5ου μετατάρσιου ΔΕ προ… λόγω κακώσεων με το ποδήλατο ή τη μηχανή. &#13;
•	Σκωληκοειδίτιδα προ 7ετίας&#13;
•	Πολλές σκούρες ελιές στην πλάτη&#13;
•	Τελευταίος πυρετός 39οC προ 5-6 έτη&#13;
•	Δεν είχε αφροδίσια ή ουρολογικά προβλήματα&#13;
</personal_medical_history>
        <family_medical_history>Μητέρα με ΑΥ,ΑΕΕ,έντονα ψυχιατρικά προβλήματα &#13;
Πατέρας με αντικατάσταση αορτικής βαλβίδας  και ΑΥ&#13;
</family_medical_history>
        <level_of_health>8</level_of_health>
        <conclusion>Υπάρχει ένα βεβαρυμένο οικογενειακό ιστορικό. Ο ίδιος έχει υποστεί πολλές ενδοδοντικές θεραπείες. Δεν αρρωσταίνει ούτε από κρυολογήματα.Η εικόνα ομοιοπαθητικού φαρμάκου δεν είναι καθόλου καθαρή. Η πρόγνωση είναι μέτρια.</conclusion>
      </prognosis>
      <symptoms_selection>
        <peculiar>υπάρχει το ιστορικό της χωλότητας ΑΡ σε μικρή ηλικία και χωρίς ιστορικό κάκωσης το οποίο φαίνεται περίεργο και στο οποίο θα έβαζα 3 υπογραμμίσεις,αλλά δεν το λαμβάνω υπόψιν για το τωρινό repertorisation γιατί είναι πολύ παλιό πρόβλημα (αν πάει καλά η θεραπεία ίσως να αναδυθεί αργότερα και να χρειαστεί να το λάβουμε υπόψιν)</peculiar>
        <intense>teeth abscess of roots(3)&#13;
teeth caries decayed,hollow (3)&#13;
generalities food and drinks salt desire (3)&#13;
generalities food and drinks fat aversion (3)&#13;
generalities food and drinks farinaceous food desire (3)</intense>
      </symptoms_selection>
      <repertorization>
        <desc>teeth abscess of roots(3)&#13;
teeth caries decayed,hollow (3)&#13;
face inflammation sinuses of (1)&#13;
head pain forehead, in -middle- fontal sinuses from chronic coryza (2)&#13;
head pain forehead in (1)&#13;
head hair falling (1)&#13;
generalities food and drinks salt desire (3)&#13;
generalities food and drinks fat aversion (3)&#13;
generalities food and drinks farinaceous food desire (3)&#13;
generalities air open desire for (2)&#13;
mind thunderstorm loves (2)&#13;
mind fastidious (2)&#13;
mind obstinate (1)&#13;
mind thoughts thoughtful (2)&#13;
mind introspection (2)&#13;
mind music amel (2)&#13;
mind music amel- classical music amel (1)&#13;
mind consolation aggr (1)</desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <remedies_differentiation>merc&#13;
syphillinum&#13;
nat.mur&#13;
carc&#13;
medh&#13;
sulph&#13;
puls&#13;
silica&#13;
aurum</remedies_differentiation>
      <prescription>
        <remedy>silica</remedy>
        <potency>200CH</potency>
        <regimen>εφάπαξ</regimen>
        <other_notes>Αν έχει παρατηρήσει ότι οι πόνοι του (όταν έχει) είναι κυρίως τη νύχτα: απαντά μάλλον ναι.&#13;
- έχει λίγα άσπρα στίγματα στα νύχια (2 όλα κι όλα)&#13;
- οι καταιγίδες του αρέσουν (3) και μάλιστα του αρέσει να είναι έξω στη φύση την ώρα της καταιγίδας&#13;
- ακούει μουσική (3), δεν τη βάζει σαν «χαλί» , βάζει για να ακούσει με προσοχή. Ακούει όλα τα είδη,αλλά πιο πολύ του αρέσει η έντεχνη και η κλασσική. &#13;
- δεν έχει φοβίες&#13;
- ιδρώνει φυσιολογικά και δεν έχει δύσοσμο ιδρώτα&#13;
- ήταν το «καλό» παιδί στο σχολείο και στο σπίτι όταν ήτανε μικρός; Όχι, ήταν άτακτος,απείθαρχος,αντιμιλούσε, η μάνα του τον έλεγε λογά…&#13;
- προσβάλλεται εύκολα; όχι πια&#13;
- δεν κλαίει, δε θέλει την παρηγοριά όταν δεν είναι στις καλές του,το περνά μόνος του,βέβαια μπορεί να μιλήσει με κανα –δυο φίλους που εκτιμά&#13;
- υπήρχε κανένα τραυματικό γεγονός, καμία απώλεια στη ζωή του; Δύο έρωτες που τον «ταλαιπώρησαν»…Συνδέει την έναρξη κάποιων σωματικών προβλημάτων με αυτά τα γεγονότα; Όχι,με τα δόντια του είχε από μικρός πρόβλημα,θυμάται τον εαυτό του στο δημοτικό να σφαδάζει από πονόδοντο…&#13;
- καλυτερεύει από τη μουσική; Ναι&#13;
- έχει τριχόπτωση; Κατά διαστήματα ναι,κι έχει παρατηρήσει όταν δεν είναι πολύ καλά&#13;
- έχει αυτοκτονικές σκέψεις; Όχι, παρότι αναρωτιέται και σκέφτεται πολύ για το νόημα της ζωής πιστεύει ότι υπάρχει διέξοδος. &#13;
&#13;
</other_notes>
      </prescription>
    </analysis>
  </new_patient>
  <followups>
    <followup>
      <number>1</number>
      <followup_date>2015-12-31 10:00:00</followup_date>
      <conv_med_presc>δεν πήρε κάποια αλλοπαθητική αγωγή εντωμεταξύ</conv_med_presc>
      <lab_tests>
        <desc></desc>
        <file></file>
      </lab_tests>
      <reaction>16/8/2015:Μέσα στις πρώτες μέρες από τη λήψη του φαρμάκου έγινε αυτόματη παροχέτευση αποστήματος στον άνω ΔΕ τομέα. Του έχει ξανασυμβεί οπότε δεν θορυβήθηκε και ούτε ενημέρωσε. Ο ίδιος το θεώρησε καλή αντίδραση. Δεν παρατήρησε κάποια ιδιαίτερη ευφορία ή να βλέπει όνειρα. Εξάλλου λόγω καλοκαιριού έχει καλή διάθεση. </reaction>
      <analysis>Τη λήψη του φαρμάκου ακολούθησε τοπική επιδείνωση (αυτόματη παροχέτευση αποστήματος) και μετά κλινική βελτίωση.Η γενική κατάσταση είναι καλή. Μένει να επιβεβαιωθεί ακτινολογικά η βελτίωση.</analysis>
      <conclusion>Ασθενής σε θεραπευτική πορεία. Αναμένουμε.</conclusion>
      <repertorization>
        <desc>Please enter repertorization</desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <prescription>
        <remedy>-</remedy>
        <potency>-</potency>
        <regimen>-</regimen>
        <other_notes>-</other_notes>
      </prescription>
    </followup>
    <followup>
      <number>2</number>
      <followup_date>2015-12-31 10:00:00</followup_date>
      <conv_med_presc>δεν έχει λάβει αλλοπαθητική αγωγή</conv_med_presc>
      <lab_tests>
        <desc>ακτινογραφία οδόντων στις 15/12/2015</desc>
        <file></file>
      </lab_tests>
      <reaction>17/12/2015:Μέσα στις πρώτες μέρες από τη λήψη του φαρμάκου έγινε αυτόματη παροχέτευση αποστήματος στον άνω ΔΕ τομέα. Του έχει ξανασυμβεί οπότε δεν θορυβήθηκε και ούτε ενημέρωσε.Έβγαλε προχθές μια πανοραμική η οποία δείχνει βελτίωση σε σχέση με του ίδιου εργαστηρίου του 2013. Υπάρχει και μία πανοραμική τυπωμένη σε χαρτί της ενδοδοντολόγου το Μάρτη του 2015,λίγο πριν την πρώτη συνέντευξη. Αν και δεν είναι από το ίδιο μηχάνημα φαίνεται μεγάλη βελτίωση στις κοιλότητες προ και μετά ομοιοπαθητικής. Ο ίδιος αντιλαμβάνεται και κλινικά τη βελτίωση. Λέει ότι όταν πίεζε τα σύστοιχα ούλα είχε ήπια ευαισθησία,ενώ τώρα δεν πονάει καθόλου. &#13;
-Τέλη Αυγούστου έπαθε γαστρεντερίτιδα. Είχε κλασσικά, υδαρείς διάρροιες,καταβολή ίσως λίγο πυρετό (δε θερμομετρήθηκε). Την πέρασε όμως στο πόδι. Τέλη Σεπτέμβρη έπαθε πάλι γαστρεντερίτιδα χωρίς πυρετό.Τέλη Οκτώβρη έπαθε μια ίωση του αναπνευστικού και πάλι χωρίς πυρετό. Του έκανε εντύπωση που πέρασε απανωτά 3 ιώσεις γιατί τα τελευταία χρόνια δεν αρρώσταινε καθόλου και ειδικά από γαστρεντερίτιδα.&#13;
- Πονοκέφαλο δεν έκανε καθόλου, αλλά αυτό το φθινόπωρο δεν χρησιμοποίησε καθόλου μηχανή,αφού έχουν το μωρό.&#13;
- Δεν παρατήρησε καμία διαφορά στις επιθυμίες του για φαγητό, δίψα, αίσθηση κρύου-  ζέστης.&#13;
&#13;
</reaction>
      <analysis>Ο ασθενής εμφάνισε μια τοπική επιδείνωση που ακολουθήθηκε από βελτίωση που επιβεβαιώθηκε και ακτινολογικά. Επίσης το γεγονός ότι πέρασε απανωτά 3 ιώσεις έστω και χωρίς πυρετό ίσως υποδηλώνει ότι ανέβηκε επίπεδο υγείας.</analysis>
      <conclusion>ασθενής σε θεραπευτική πορεία</conclusion>
      <repertorization>
        <desc>Please enter repertorization</desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <prescription>
        <remedy>-</remedy>
        <potency>-</potency>
        <regimen>-</regimen>
        <other_notes>-</other_notes>
      </prescription>
    </followup>
  </followups>
</case>
