<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<case>
  <ID>EL48812080274f50ee366973cc11a55c7b</ID>
  <patient>
    <case_date>2014-09-17 20:20:00</case_date>
    <gender>female</gender>
    <patient_initials>ΤΖ</patient_initials>
    <age>46</age>
    <circumstances>Παντρεμένη, 4 παιδιά.</circumstances>
  </patient>
  <new_patient>
    <description>
      <main_complaint>
        <origin>Από εξαμήνου μετά έντονο καυγά με τον πεθερό της. Υπάρχει εκρηκτικό κλίμα ανάμεσα σε αυτόν και στο σύζυγό της για οικονομικά θέματα.</origin>
        <causative_factors>ΣΩΜΑΤΙΚΗ και ΣΥΝΑΙΣΘΗΜΑΤΙΚΗ κούραση (μακροχρόνια ασθένεια του συζύγου της ο οποίος πάσχει από κατάθλιψη και βρίσκεται σε ψυχιατρική αγωγή και οικονομικά προβλήματα).&#13;
</causative_factors>
        <modalities>Βελτιώνεται με ΖΕΣΤΑ επιθέματα, κουλούριασμα του σώματος στο πλάι αριστερά.&#13;
Επιδεινώνεται με το ΚΡΥΟ, με την κατανάλωση ορισμένων τροφών (όσπρια, πίτες) και με την ψυχική ένταση.  </modalities>
        <occurrence_time>Χειροτερεύει μία - δύο ώρες μετά την λήψη φαγητού. Είναι ΚΑΛΥΤΕΡΑ μετά τις 5 - 6 το ΑΠΟΓΕΥΜΑ.</occurrence_time>
        <body_side>Στομάχι - κοιλιακή χώρα.</body_side>
        <appearence_frequency>Εμφανίζεται μία φορά τον μήνα και διαρκεί 4 με 5 ημέρες. </appearence_frequency>
        <pain_desc>Συσφικτικό ΑΛΓΟΣ, ενίοτε πολύ δυνατό και ΠΡΗΞΙΜΟ στην κοιλιά (ανακουφίζεται με τις ερυγές).&#13;
Δεν υπάρχει αντανάκλαση του πόνου σε άλλα σημεία.</pain_desc>
        <complaint_ext>Όχι.</complaint_ext>
        <other_complaints>Σωματική κόπωση που βελτιώνεται με την σωματική δραστηριότητα (χορεύει παραδοσιακούς χορούς).&#13;
Αϋπνία.</other_complaints>
      </main_complaint>
      <diagnosis>
        <conv_med_presc>ΑΛΓΟΣ ΣΤΟΜΑΧΟΥ από εξαμήνου, ΣΩΜΑΤΙΚΗ ΚΟΠΩΣΗ - ΑΥΠΝΙΑ από διμήνου. &#13;
Λαμβάνει παντοπραζόλη.</conv_med_presc>
        <lab_tests>
          <desc>Γαστροσκόπηση (ελικοβακτηρίδιο πυλωρού).</desc>
          <file></file>
        </lab_tests>
        <pre_homeo_presc>Όχι.</pre_homeo_presc>
      </diagnosis>
      <medical_history>
        <personal>
          <therapies_vaccination>Έγινε ο προβλεπόμενος εμβολιασμός μέχρι σήμερα.&#13;
Συχνές κολπίτιδες (έλαβε και αντιμυκητιασικά φάρμακα). </therapies_vaccination>
          <traumas>Όχι.</traumas>
          <infections>Όχι.</infections>
          <other>Όχι.</other>
        </personal>
        <family>
          <diseases>Και οι δύο γονείς βρίσκονται στη ζωή χωρίς ιδιαίτερα παθολογικά προβλήματα (ο πατέρας έχει αρρυθμία και λαμβάνει αμιοδαρόνη).</diseases>
        </family>
      </medical_history>
      <physical>
        <reactions>ΚΡΥΩΝΕΙ αλλά έχει και εξάψεις την ημέρα. Αγαπά πολύ τον ήλιο και την ζέστη (ζεί μόνο για το καλοκαίρι).</reactions>
        <sleeping_habits>Κοιμάται νωρίς, είναι κουρασμένη και κοιμάται γρήγορα αλλά μετά 2 - 3 ώρες ΞΥΠΝΑΕΙ και ΔΕΝ  μπορεί να ΞΑΝΑΚΟΙΜΗΘΕΙ. Το πρωί είναι κουρασμένη και με άσχημη ψυχολογική διάθεση. Το μεσημέρι δεν κοιμάται ποτέ. Κοιμάται ανάσκελα και στο πλάι. </sleeping_habits>
        <food_modalities>Επιθυμεί ΑΛΑΤΙ ΚΡΕΑΣ, σαλάτες και τυρί. Απεχθάνεται το γάλα και τα όσπρια.&#13;
Δεν πίνει πολύ νερό, μόνον όταν θυμάται.</food_modalities>
        <menstruation>Διαταραχές από ενός έτους με μεγάλη πολλές φορές καθυστέρηση της Ε.Ρ. και τότε επιδεινώνονται όλα της τα συμπτώματα και κυρίως η αυπνία και ο εκνευρισμός.&#13;
ΛΕΥΚΟΡΡΟΙΑ κιτρινωπή και άοσμη. </menstruation>
      </physical>
      <mental_emotional>Δεν αναγνωρίζει τον τελευταίο καιρό τον εαυτό της. Ενώ ήταν πολύ υπομονετική και προσέφερε πολλά στους συνανθρώπους της, τώρα οργίζεται με το παραμικρό, είναι κακιά, ΚΑΥΣΤΙΚΗ, ΕΠΙΚΡΙΤΙΚΗ και ΑΔΙΑΦΟΡΕΙ και για τα αγαπημένα της πρόσωπα. Είναι πολύ της ΤΑΞΗΣ, οργανωτική και τελειομανής.&#13;
Έχει ισχυρό φόβο φτώχειας, φοβάται το ΣΚΟΤΑΔΙ και τα ΦΙΔΙΑ. Της αρέσουν οι καταιγίδες και οι αστραπές. Αγαπά πολύ τον χορό, της αρέσει και το πλέξιμο και το κέντημα. Κλαίει με το παραμικρό και πολλές φορές χωρίς λόγο. Τον τελευταίο καιρό ΞΕΧΝΑ (κυκλοφορεί παντού με χαρτάκια). Αισθάνεται ότι ενώ ήταν πολύ καλά νοητικά τώρα το μυαλό της δουλεύει μόνο με το &#13;
10 % των δυνατοτήτων της. &#13;
ΕΛΛΕΙΨΗ ΕΝΔΙΑΦΕΡΟΝΤΟΣ για το sex. </mental_emotional>
    </description>
    <analysis>
      <prognosis>
        <personal_medical_history>Δεν κάνει οξέα και σπάνια έκανε παλαιότερα όταν ήταν μικρό παιδί.</personal_medical_history>
        <family_medical_history>Δεν υπάρχει.</family_medical_history>
        <level_of_health>4</level_of_health>
        <conclusion>Βρίσκεται σε ψηλό επίπεδο υγείας, δεν θυμάται να είχε αρρωστήσει ποτέ σοβαρά, δεν έχει κληρονομική επιβάρυνση και έχει καθαρή εικόνα φαρμάκου. </conclusion>
      </prognosis>
      <symptoms_selection>
        <peculiar>Αδιαφορία για τους δικούς της. Κλίμακα 4.&#13;
Βελτιώνεται η κόπωση με σωματική δραστηριότητα (χορός). Κλίμακα 4.</peculiar>
        <intense>Καυστική. Κλίμακα 3.&#13;
Αδιαφορία για το sex. Κλίμακα 4.</intense>
      </symptoms_selection>
      <repertorization>
        <desc>Lycop. , Sepia , Nat_mor. , Phosphorus</desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <remedies_differentiation>Sepia</remedies_differentiation>
      <prescription>
        <remedy>Sepia</remedy>
        <potency>1 M</potency>
        <regimen>Ένα χάπι εφάπαξ.</regimen>
        <other_notes>-</other_notes>
      </prescription>
    </analysis>
  </new_patient>
  <followups>
    <followup>
      <number>1</number>
      <followup_date>2015-08-22 08:10:00</followup_date>
      <conv_med_presc>Όχι.</conv_med_presc>
      <lab_tests>
        <desc>-</desc>
        <file></file>
      </lab_tests>
      <reaction>Ημερομηνία του πρώτου Followup 25-11-2014, ώρα 11:10.&#13;
Πολύ μεγάλη αλλαγή. Τις πρώτες δύο μέρες είχε επιδείνωση στο πόνο του στομάχου και αναγκάστηκε να πάρει παντοπραζόλη για 3 μέρες. Έκτοτε ο πόνος στο στομάχι εξαφανίστηκε. Τρώει τα πάντα (έφαγε και όσπρια ) και δεν την ενοχλεί. Μειώθηκαν οι εξάψεις, έχει αρχίσει να επικοινωνεί καλύτερα με τον σύζυγό της και να τον πλησιάζει ερωτικά. Ξυπνάει ξεκούραστη το πρωί, κοιμάται περισσότερες ώρες το βράδυ και άρχισε να βλέπει όνειρα και να τα θυμάται. Αφιερώνει αρκετό χρόνο στα παιδιά της, ενδιαφέρεται για τα προβλήματά τους και συζητά μαζί τους.&#13;
Σαν να έχει αποκτήσει διαύγεια, Αισθάνεται το μυαλό της καθαρό και έχει βελτιωθεί η μνήμη της.&#13;
Ενώ δεν ήθελε καθόλου γλυκά, τρώει κάθε απόγευμα σοκολάτα.&#13;
Έχει αρχίσει να ζεσταίνεται και να ιδρώνει κυρίως στον αυχένα και στο κεφάλι.  </reaction>
      <analysis>Είχαμε αρχική επιδείνωση μετά την λήψη του ομοιοπαθητικού στον πόνο στο στομάχι, που κράτησε δύο μέρες και ακολούθησε σταδιακή βελτίωση. Έχουμε βελτίωση και στο σωματικό και στο νοητικό επίπεδο.</analysis>
      <conclusion>Το φάρμακο ήταν σωστό. Δεν δίνουμε τίποτε άλλο και περιμένουμε.</conclusion>
      <repertorization>
        <desc>-</desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <prescription>
        <remedy>-</remedy>
        <potency>-</potency>
        <regimen>-</regimen>
        <other_notes>-</other_notes>
      </prescription>
    </followup>
  </followups>
</case>
