<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<case>
  <ID>EL52b86fb0d86b517dc331fa5e5604bb6a</ID>
  <patient>
    <case_date>2014-10-12 00:00:00</case_date>
    <gender>female</gender>
    <patient_initials>Ν.Δ.</patient_initials>
    <age>87</age>
    <circumstances>ΤΗΛΕΦΩΝΙΚΗ ΠΡΩΤΗ ΕΠΙΚΟΙΝΩΝΙΑ 12/10/2014 Γυναίκα 86 ετών με ευαισθησία στην ηπατική λειτουργία (γ-GT από 50-90 U/L)  λόγω σκληρυντικής χολαγγειίτιδας (διάγνωση προ 5ετίας με MRCP) </circumstances>
  </patient>
  <new_patient>
    <description>
      <main_complaint>
        <origin>12/10/2014 Παρουσίασε ξαφνικά γενική αδυναμία ++++, δεν μπορούσε να σηκωθεί από το κρεββάτι ++++ Έπρεπε να την κρατάνε δύο άτομα για να μπορέσει να σταθεί. Δεν είχε καθόλου όρεξη και είχε διάρροια η οποία άρχιζε να αποχρωματίζεται. &#13;
13/10 /2014 Εισαγωγή σε νοσοκομείο και στα επόμενο 24ωρα  εκδήλωσε  πυρετό 39,3 0C.  Η όλη κατάσταση  ξεκίνησε  μετά από γεύμα σε εστιατόριο με θαλασσινά. Η αιμοκαλλιέργεια  Θετική  για Klebsiella κοινότητος και οι τιμές στο ηπατικό έλεγχο επιπλέον πολύ αυξημένες (γ-GT : 1200 U/L) . Χορηγήθηκε ενδοφλέβια αντιβίωση. Η κόπωση και η μυϊκή αδυναμία  ήταν τόσο μεγάλη. Η ίδια έλεγε "Αφήστε με να πεθάνω", ενώ  πάντα είναι δυνατή και έχει άγχος υγείας και προσπαθεί να περνά πολύ καλά. Μετά την χορήγηση της αντιβίωσης το πρώτο 24ωρο ο πυρετός παρέμεινε σταθερά υψηλός και δεν υπήρξε βελτίωση των ηπατικών τιμών. Μειώθηκε ο ρυθμός των κενώσεων και άρχισε μερικός σχηματισμός. Εκείνο που δεν βελτιώθηκε καθόλου ήταν η μεγάλη σωματική αδυναμία, δεν μπορούσε να σταθεί καθόλου μόνη της. &#13;
</origin>
        <causative_factors>Μόλυνση από Klebsiella κοινότητος</causative_factors>
        <modalities>-</modalities>
        <occurrence_time>-</occurrence_time>
        <body_side>-</body_side>
        <appearence_frequency>-</appearence_frequency>
        <pain_desc>-</pain_desc>
        <complaint_ext>-</complaint_ext>
        <other_complaints>-</other_complaints>
      </main_complaint>
      <diagnosis>
        <conv_med_presc>Λήψη καθημερινά URSOFALK 1Χ1</conv_med_presc>
        <lab_tests>
          <desc> Η αιμοκαλλιέργεια  Θετική  για Klebsiella κοινότητος και οι τιμές στο ηπατικό έλεγχο επιπλέον πολύ αυξημένες (γ-GT : 1200 U/L)</desc>
          <file></file>
        </lab_tests>
        <pre_homeo_presc>-</pre_homeo_presc>
      </diagnosis>
      <medical_history>
        <personal>
          <therapies_vaccination>-</therapies_vaccination>
          <traumas>-</traumas>
          <infections>-</infections>
          <other>-</other>
        </personal>
        <family>
          <diseases>-</diseases>
        </family>
      </medical_history>
      <physical>
        <reactions>-</reactions>
        <sleeping_habits>-</sleeping_habits>
        <food_modalities>-</food_modalities>
        <menstruation>-</menstruation>
      </physical>
      <mental_emotional>-</mental_emotional>
    </description>
    <analysis>
      <prognosis>
        <personal_medical_history>Σκληρυντικής χολαγγειίτιδας (διάγνωση προ 5ετίας με MRCP) </personal_medical_history>
        <family_medical_history>-</family_medical_history>
        <level_of_health>6</level_of_health>
        <conclusion>-</conclusion>
      </prognosis>
      <symptoms_selection>
        <peculiar>GENERALITIES ¬ WEAKNESS ¬ paralytic ¬ sliding down in bed 3 </peculiar>
        <intense>GENERALITIES ¬ WEAKNESS 4</intense>
      </symptoms_selection>
      <repertorization>
        <desc>GENERALITIES ¬ WEAKNESS 4&#13;
 FEVER ¬ HEAT in general 2 &#13;
GENERALITIES ¬ WEAKNESS ¬ paralytic ¬ sliding down in bed 3 &#13;
MIND ¬ TALK ¬ indisposed to, desire to be silent, taciturn 1 &#13;
RECTUM ¬ DIARRHOEA 2 &#13;
</desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <remedies_differentiation>Πρώτο φάρμακο mur-ac. Το repertorization υπέδειξε  το Phosphoric acid ως δεύτερο φάρμακο. Η ασθενής δεν είχε όμως καμμία συναισθηματική επιβάρυνση, ούτε επιθυμία για χυμούς, ούτε ήταν απαθής και η πλήρης δυσλειτουργία του ήπατος μαζί με τα υπόλοιπα συμπτώματα ιδίως το «GENERALITIES - WEAKNESS ¬ paralytic ¬ sliding down in bed 3», υποδείκνυε το mur-acid </remedies_differentiation>
      <prescription>
        <remedy>Muriatic-acid</remedy>
        <potency>200CH X 3 X 3</potency>
        <regimen>200CH χ3 φορές την ημέρα Χ 3 ημέρες.</regimen>
        <other_notes>Το  mur-ac ήταν από τα πιό  πιθανά φάρμακα διότι ενδείκνυται  σε blood poisoning, έχει μεγάλη μυϊκή  κόπωση από ηπατική δυσλειτουργία και  η ασθενής έχει αυτό το χαρακτηριστικό σύμπτωμα «GENERALITIES ¬ WEAKNESS ¬ paralytic - sliding down in bed 3», που χαρακτηρίζει το mur-acid</other_notes>
      </prescription>
    </analysis>
  </new_patient>
  <followups>
    <followup>
      <number>1</number>
      <followup_date></followup_date>
      <conv_med_presc>-</conv_med_presc>
      <lab_tests>
        <desc>-</desc>
        <file></file>
      </lab_tests>
      <reaction>Η βελτίωση ήταν άμεση (από το ίδιο 24ωρο), η κόπωση βελτιώθηκε μπορούσε να καθίσει να σηκωθεί και άρχισε να τρώει κανονικά. Άρχισαν να βελτιώνονται με ταχύτατους ρυθμούς και οι τιμές των ηπατικών εξετάσεων.</reaction>
      <analysis>Δεν υπήρξε αρχική επιδείνωση διότι η ασθενής βρισκόταν σε σοβαρή οξεία κατάσταση και πιθανώς το φάρμακο εξαντλήθηκε και ο αμυντικός μηχανισμός του οργανισμού δεν είχε την δυνατότητα να δώσει αρχική επιδείνωση. Δεν υπήρξε επανάληψη ή χορήγηση άλλου φαρμάκου. Η ασθενής παραμένει υγιής μέχρι σήμερα, 5/8/2015. με την τρέχουσα συμβατική φαρμακευτική της αγωγή</analysis>
      <conclusion>Το φάρμακο ήταν απολύτως σωστό και βοήθησε άμεσα την ασθενή.</conclusion>
      <repertorization>
        <desc>-</desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <prescription>
        <remedy>-</remedy>
        <potency>-</potency>
        <regimen>-</regimen>
        <other_notes>-</other_notes>
      </prescription>
    </followup>
  </followups>
</case>
