<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<case>
  <ID>EL541a40eb6d03fe2717d7a4632ee8f697</ID>
  <patient>
    <case_date>2015-11-19 20:00:00</case_date>
    <gender>female</gender>
    <patient_initials>Σ.Σ.</patient_initials>
    <age>48</age>
    <circumstances>Παντρεμένη με 3 παιδιά. Είναι νοσηλεύτρια.</circumstances>
  </patient>
  <new_patient>
    <description>
      <main_complaint>
        <origin>Κεφαλαλγία (3) ΔΕ και ΑΡ σαν σφυριά, άλλοτε σφύζον παλμικός, που πάει στο ΔΕ ή ΑΡ μάτι (το νιώθει τόσο έντονο που θέλει να βγάλει το μάτι της). Νιώθει ότι ο πόνος ξεκινά από τον αυχένα και ανακουφίζεται με μασάζ.&#13;
</origin>
        <causative_factors>Σίγουρα όταν είναι αγχωμένη και στρεσαρισμένη είναι πιο πιθανό να έχει πονοκέφαλο.</causative_factors>
        <modalities>&gt;μετά από κλάμα (3).&#13;
&gt;σε κρύο αέρα, με κλειστό το μάτι στο σκοτάδι και την ησυχία, μετά από αλκοόλ (χαλαρώνει το σφίξιμο) και με την πίεση.&#13;
&lt;με το σκύψιμο, το τράνταγμα τον βήχα.&#13;
</modalities>
        <occurrence_time>Δεν υπάρχει κάποια ώρα της ημέρας ή κάποια εποχή που να καλυτερεύει ή να επιδεινώνεται.</occurrence_time>
        <body_side>Αμφοτερόπλευρα.</body_side>
        <appearence_frequency>Σχεδόν καθημερινά. Είναι λίγες οι μέρες που δεν έχει πονοκέφαλο.</appearence_frequency>
        <pain_desc>Τον νιώθει σαν σφυριά, άλλοτε σφύζον παλμικός, που πάει στο ΔΕ ή ΑΡ μάτι (το νιώθει τόσο έντονο που θέλει να βγάλει το μάτι της). Νιώθει ότι ο πόνος ξεκινά από τον αυχένα.</pain_desc>
        <complaint_ext>Δεν υπάρχουν επεκτάσεις.</complaint_ext>
        <other_complaints></other_complaints>
      </main_complaint>
      <diagnosis>
        <conv_med_presc>Παίρνει περιστασιακά παυσίπονα για τους πόνους που έχει.</conv_med_presc>
        <lab_tests>
          <desc>CT εγκεφάλου: χωρίς παθολογικά ευρήματα.&#13;
Ακτινογραφία ΔΕ αγκώνα: φυσιολογική.</desc>
          <file></file>
        </lab_tests>
        <pre_homeo_presc>Δεν υπάρχουν.</pre_homeo_presc>
      </diagnosis>
      <medical_history>
        <personal>
          <therapies_vaccination>Πήρε πολλές αντιβιώσεις όταν ήταν παιδί γιατί πάθαινε συχνά αμυγδαλίτιδες. Δεν ξέρει τι εμβολιασμούς της έκαναν όταν ήταν μικρή.</therapies_vaccination>
          <traumas>Δεν έχει κάτι το ιδιαίτερο.</traumas>
          <infections>Πνευμονία σε ηλικία 40 ημερών.</infections>
          <other>Πόνος στον ΔΕ αγκώνα (3) καυστικός που αρχικά επεκτάθηκε προς το αντιβράχιο και μετά προς τον βραχίονα. &#13;
Έχει οσφυαλγία και μερικές φορές ισχιαλγία ΔΕ που με τις κινήσεις τραβάει και καίει.&#13;
Το ΔΕ γόνατο το είχε χτυπήσει προ ετών και όταν είναι κουρασμένη πρήζεται και μερικές φορές νιώθει την επιγονατίδα να μπαινοβγαίνει. Κάποιες φορές δεν επανέρχεται στη θέση της καλά οπότε της προκαλεί έντονο πόνο που δεν μπορεί να το κουνήσει έως ότου το επαναφέρει στη θέση του με ήπιες κινήσεις. &#13;
Μετά από ορθοστασία πονάει το γόνατό της.&#13;
Παθαίνει κράμπες στα δάχτυλα των χεριών, στα κάτω άκρα και όταν σκύβει νιώθει σύσπαση στην περιοχή της ξιφοειδούς απόφυσης. &#13;
&#13;
Μόνιμα έχει εκκρίσεις από τη μύτη της- (ξεκινάνε πηκτές, κιτρινοπράσινες και μετά από 2-3 εβδομάδες γίνονται διαυγείς και υδαρείς). Νιώθει ότι οι παραρρίνιοι κόλποι είναι γεμάτοι και αδειάζουν λίγο-λίγο.&#13;
&#13;
Μόνιμα έχει βήχα παραγωγικό (καπνίζει γύρω στα 30 τσιγάρα την ημέρα).&#13;
&#13;
Έχει πολυκυστική μαστοπάθεια άμφω και νομίζει ότι ο ΔΕ μαστός έχει περισσότερες και επώδυνες κύστεις. &#13;
&#13;
Έχει ξινίλες με οποιοδήποτε φαγητό και ΓΟΠ. Αν φάει αργά και κοιμηθεί μετά από κανένα 3ωρο θα ξυπνήσει γύρω στις 3 με ξινίλα. Κενώσεις ανά 2-3 ημέρες αλλά φυσιολογικές. &#13;
Χολοκυστεκτομή προ 30ετίας.&#13;
&#13;
&gt;με την κίνηση. Η μουσική είναι το στοιχείο της και θέλει να χορεύει.&#13;
Οι πατούσες είναι επώδυνες- πάντα φοράει παντόφλες και στην άμμο και στα βότσαλα.&#13;
Παγωμένα πόδια το χειμώνα. Το καλοκαίρι καίνε και πρήζονται οι γάμπες- έχει ευρυαγγείες. &#13;
&#13;
Κωνοειδής εκτομή το 1996 (λόγω HPV). Σκωληκοειδεκτομή σε ηλικία 9 ετών. Πνευμονία σε ηλικία 40 ημερών. Πάρα πολύ συχνές πυώδεις αμυγδαλίτιδες από μικρή ηλικία- τώρα σίγουρα μια φορά το χρόνο με 40 πυρετό. &#13;
</other>
        </personal>
        <family>
          <diseases>Ο πατέρας είχε επιγαστραλγία και είχε κάνει βαγοτομή (?). Πέθανε από Ca πνεύμονα σε ηλικία 74 ετών.&#13;
Η μητέρα χαίρει άκρας υγείας!!!&#13;
</diseases>
        </family>
      </medical_history>
      <physical>
        <reactions>Δεν ιδρώνει ιδιαίτερα- πρέπει να έχει πολύ ζέστη.&#13;
Παγωμένα πόδια το χειμώνα. Το καλοκαίρι καίνε και πρήζονται οι γάμπες- έχει ευρυαγγείες. </reactions>
        <sleeping_habits>Κοιμάται στη ΔΕ πλευρά. Τρίζει δόντια (2). Σπάνια βλέπει εφιάλτες (κυρίως ότι κάποιος από την οικογένειά της παθαίνει κάτι κακό) και ξυπνάει κλαίγοντας ή τινάζεται. &#13;
Σκεπάζεται πολύ καλά (από τη μύτη και πάνω έξω).</sleeping_habits>
        <food_modalities>Της αρέσουν τα λίπη (1-2), το τσίπουρο και το ουίσκι (2), τα ξινά (3), το λεμόνι (3)- αλλά την πειράζει στο στομάχι, το αλάτι (2), τα λαχανικά (2), τα ξινά φρούτα.&#13;
Τα φαγητά τα θέλει ζεστά. &#13;
Απεχθάνεται τον αρακά, τα γλοιώδη και τα όσπρια.&#13;
Το νερό το θέλει κρύο (2) και αν έχει μπουκάλι πίνει γουλιά-γουλιά, αν δεν έχει μπουκάλι δεν πίνει καθόλου. &#13;
</food_modalities>
        <menstruation>Η έμμηνος ρύση είναι τακτική με κόκκινο αίμα, με πήγματα (2) μετά την έγερση από τον βραδινό ύπνο και σε κανονική ποσότητα. Έχει πόνο 6 ημέρες πριν και μετά μια μέρα πριν και έως την 3η ημέρα της περιόδου, χαμηλά στην κοιλιά- θέλει να κουλουριαστεί για να ανακουφιστεί.&#13;
Η σεξουαλική επιθυμία αρχικά είναι μειωμένη αλλά της έρχεται η διάθεση στην πορεία. &#13;
</menstruation>
      </physical>
      <mental_emotional>Είναι λεπτολόγος (3) όσον αφορά την καθαριότητα και την τάξη.&#13;
Φοβάται για την υγεία των μελών της οικογένειας (4), να μη χάσει τα δόντια της (3).&#13;
Όταν είναι μόνη κάνει δυσάρεστες σκέψεις σχετικά με την υγεία των παιδιών.&#13;
&gt;με το κλάμα (3), την παρέα και την παρηγοριά.&#13;
Κλαίει (2) αλλά προτιμά να είναι μόνη της.&#13;
Είναι αγχώδης (2). Μετά από στενοχώρια νιώθει πόνο στα δόντια και τα ούλα και κάνει ουλίτιδες .Είναι νευρική (την εκνευρίζει η αναισθησία και το να επιμένει κάποιος ενώ έχει άδικο) και καβγατζού- το κρατάει αρβανίτικο και δεν θα του ξαναμιλήσει ποτέ. Είναι επικριτική (2).&#13;
Αν βάλει κάτι στο μυαλό της πρέπει να το κάνει όπως θέλει αυτή.&#13;
Είναι βιαστική κυρίως στις δουλειές του σπιτιού.&#13;
Δεν ζηλεύει ιδιαίτερα. &#13;
Προσβάλλεται (2) εύκολα και αυτό την πειράζει ψυχολογικά και παγώνει.&#13;
Μειωμένη μνήμη (2)- ξεχνά ονόματα, πάει να κάνει κάτι και στην πορεία ξεχνά τι ήθελε να κάνει, ξεχνά που βάζει πράγματα.&#13;
&#13;
</mental_emotional>
    </description>
    <analysis>
      <prognosis>
        <personal_medical_history>Από το ιστορικό της βλέπουμε ότι έχει αρκετούς φόβους και κάποια ψυχοδιανοητικά, πήρε αρκετές αντιβιώσεις αλλά συνεχίζει να κάνει πυρετό υψηλό περίπου μια φορά το χρόνο οπότε την κατατάσσουμε στο 5ο με 6ο επίπεδο υγείας.</personal_medical_history>
        <family_medical_history>Από τον πατέρα της βλέπουμε ότι έχει βεβαρυμένο ιστορικό λόγω του καρκίνου αλλά δεδομένου ότι η μητέρα της, παρά την ηλικία της, δεν έχει κάποιο πρόβλημα υγείας μας οδηγεί στο συμπέρασμα ότι το οικογενειακό της ιστορικό δεν είναι ιδιαίτερα βεβαρυμένο.</family_medical_history>
        <level_of_health>5</level_of_health>
        <conclusion>Έχει σχετικά καλό επίπεδο υγείας χωρίς ιδιαίτερα πολλές προδιαθέσεις.</conclusion>
      </prognosis>
      <symptoms_selection>
        <peculiar>Δεν υπάρχουν.</peculiar>
        <intense>Κράμπες στα δάχτυλα των χεριών&#13;
Κράμπες στα κάτω άκρα.&#13;
Της αρέσουν τα λίπη (1-2).&#13;
Εκκρίσεις από τη μύτη (2).&#13;
Παγωμένα πόδια (2). &#13;
Η έμμηνος ρύση είναι με πήγματα (2).&#13;
Της αρέσει το αλάτι (2).&#13;
Το νερό το θέλει κρύο (2) &#13;
Κλαίει (2).&#13;
Τρίζει δόντια στον ύπνο (2).&#13;
Είναι αγχώδης (2). &#13;
Είναι επικριτική (2). &#13;
Προσβάλλεται (2).&#13;
Μειωμένη μνήμη (2).&#13;
Κεφαλαλγία (3)&#13;
Πόνος στον ΔΕ αγκώνα (3) καυστικός. &#13;
Είναι λεπτολόγος (3).&#13;
Της αρέσει το λεμόνι (3).&#13;
Φοβάται για την υγεία των μελών της οικογένειας (4).</intense>
      </symptoms_selection>
      <repertorization>
        <desc>Arsenicum&#13;
Κράμπες στα δάχτυλα των χεριών (1)&#13;
Κράμπες στα κάτω άκρα (1)&#13;
Της αρέσουν τα λίπη (2)&#13;
Εκκρίσεις από τη μύτη (3).&#13;
Παγωμένα πόδια (3). &#13;
Το νερό το θέλει κρύο (3) &#13;
Κλαίει (1).&#13;
Τρίζει δόντια στον ύπνο (3).&#13;
Είναι αγχώδης (3). &#13;
Είναι επικριτική (4). &#13;
Προσβάλλεται (2).&#13;
Μειωμένη μνήμη (1).&#13;
Κεφαλαλγία (1)&#13;
Πόνος στον ΔΕ αγκώνα (3) καυστικός. &#13;
Είναι λεπτολόγος (4).&#13;
Της αρέσει το λεμόνι (1).&#13;
Φοβάται για την υγεία των μελών της οικογένειας (2).&#13;
&#13;
&#13;
Phosphorus&#13;
Κράμπες στα κάτω άκρα (1)&#13;
Της αρέσουν τα λίπη (1).&#13;
Εκκρίσεις από τη μύτη (2).&#13;
Παγωμένα πόδια (3). &#13;
Η έμμηνος ρύση είναι με πήγματα (2).&#13;
Της αρέσει το αλάτι (3).&#13;
Το νερό το θέλει κρύο (4) &#13;
Κλαίει (2).&#13;
Προσβάλλεται (1).&#13;
Μειωμένη μνήμη (2).&#13;
Πόνος στον ΔΕ αγκώνα (4) καυστικός. &#13;
&#13;
&#13;
Natrium Muriaticum&#13;
Κράμπες στα δάχτυλα των χεριών (2)&#13;
Εκκρίσεις από τη μύτη (3).&#13;
Παγωμένα πόδια (3). &#13;
Η έμμηνος ρύση είναι με πήγματα (3).&#13;
Της αρέσει το αλάτι (4).&#13;
Το νερό το θέλει κρύο (1) &#13;
Κλαίει (3).&#13;
Είναι επικριτική (1). &#13;
Προσβάλλεται (2).&#13;
Μειωμένη μνήμη (3).&#13;
Κεφαλαλγία (1)&#13;
Πόνος στον ΔΕ αγκώνα (1) καυστικός. &#13;
Είναι λεπτολόγος (2).&#13;
Της αρέσει το λεμόνι (1).&#13;
&#13;
&#13;
Calcarea Carbonica&#13;
Κράμπες στα δάχτυλα των χεριών (1)&#13;
Κράμπες στα κάτω άκρα (2)&#13;
Εκκρίσεις από τη μύτη (3).&#13;
Παγωμένα πόδια (3). &#13;
Η έμμηνος ρύση είναι με πήγματα (2).&#13;
Της αρέσει το αλάτι (2).&#13;
Το νερό το θέλει κρύο (2) &#13;
Κλαίει (3).&#13;
Τρίζει δόντια στον ύπνο (1).&#13;
Είναι επικριτική (1). &#13;
Προσβάλλεται (2).&#13;
Μειωμένη μνήμη (3).&#13;
Κεφαλαλγία (1)&#13;
Πόνος στον ΔΕ αγκώνα (2) καυστικός. &#13;
Φοβάται για την υγεία των μελών της οικογένειας (2).</desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <remedies_differentiation>Αν και από την αρχή σκέφτηκα το Arsenicum (λόγω των εξής συμπτωμάτων: λεπτολόγος, καυστικός πόνος στον αγκώνα, κρύο νερό γουλιά-γουλιά, καταρροή, θέλει το λίπος, κρύα πόδια, σκεπάζεται μέχρι το λαιμό ,τρίζει δόντια στον ύπνο, έχει άγχος για τους συγγενείς και είναι επικριτική), έβαλα τα συμπτώματα στο πρόγραμμα και μου έβγαλε πρώτο το Arsenicum.</remedies_differentiation>
      <prescription>
        <remedy>Arsenicum</remedy>
        <potency>200CH</potency>
        <regimen>Εφάπαξ.</regimen>
        <other_notes>Προτίμησα να μην δώσω πιο μεγάλη δυναμοποίηση κυρίως λόγω του επιπέδου υγείας της (αλλά και γενικά επειδή φοβάμαι να δίνω ψηλές δυναμοποιήσεις)</other_notes>
      </prescription>
    </analysis>
  </new_patient>
  <followups>
    <followup>
      <number>1</number>
      <followup_date>2015-11-19 19:00:00</followup_date>
      <conv_med_presc>Καμία</conv_med_presc>
      <lab_tests>
        <desc>Δεν έκανε άλλες.</desc>
        <file></file>
      </lab_tests>
      <reaction>Ο πονοκέφαλος τις πρώτες ημέρες έγινε κάπως πιο έντονος και δεν υπήρχαν μεσοδιαστήματα που να μην πονάει αλλά μετά από περίπου 10 μέρες μειώθηκε αρκετά, το ίδιο και ο πόνος στον αγκώνα αλλά το γόνατο εξακολουθούσε να έχει πρόβλημα (το απέδωσε στο ότι τις τελευταίες 2 εβδομάδες έκανε πολλές δουλειές στο σπίτι και δεν ξεκουραζόταν καθόλου). Η ενεργητικότητά της ήταν πολύ καλή. Όλα τα υπόλοιπα συμπτώματα παρέμεναν το ίδιο.</reaction>
      <analysis>Θεώρησα ότι η αντίδρασή της ήταν πάρα πολύ καλή και συνεννοηθήκαμε να τη δω μετά από 3-4 μήνες.</analysis>
      <conclusion>Θεώρησα ότι πήγε πολύ καλά και αποφάσισα να μη δώσω τίποτα άλλο, αλλά να περιμένω.</conclusion>
      <repertorization>
        <desc>Please enter repertorization</desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <prescription>
        <remedy>Ουδέν</remedy>
        <potency>.</potency>
        <regimen>.</regimen>
        <other_notes>.</other_notes>
      </prescription>
    </followup>
    <followup>
      <number>2</number>
      <followup_date>2015-11-19 19:00:00</followup_date>
      <conv_med_presc>Καμιά.</conv_med_presc>
      <lab_tests>
        <desc>Δεν έκανε.</desc>
        <file></file>
      </lab_tests>
      <reaction>Πριν κανένα μήνα είχε ένα επεισόδιο χολαγγειίτιδας για το οποίο νοσηλεύτηκε στο νοσοκομείο, όπου της έδιναν ενδοφλέβια διπλή αντιβίωση, που συνέχισε να την παίρνει από το στόμα όταν επέστρεψε στο σπίτι. Ενώ οι πονοκέφαλοι είχαν σταματήσει τελείως (πριν την κρίση της χολαγγειίτιδας), όσο νοσηλευόταν ακόμη στο νοσοκομείο ξεκίνησαν και πάλι, αλλά όχι στην ίδια ένταση που είχαν πριν πάρει το ομοιοπαθητικό φάρμακο. &#13;
Πήρα το ιστορικό από την αρχή και από ότι μου είπε τα βασικά της προβλήματα δηλαδή οι πονοκέφαλοι, ο πόνος στον αγκώνα και το πρόβλημα στο γόνατο είχαν εξαφανιστεί πριν την κρίση της χολαγγειίτιδας, αλλά μετά τη νοσηλεία της επανήλθαν όλα,όμως σε αρκετά μικρότερη ένταση. &#13;
</reaction>
      <analysis>Ενώ είχα πάρα πολύ καλά αποτελέσματα, εμφανίστηκε η χολαγγειίτιδα, που οι αντιβιώσεις που πήρε η ασθενής αποσυντόνισαν τον αμυντικό μηχανισμό της ασθενούς, η οποία άρχισε να υποτροπιάζει. Επειδή όμως ήμουν σίγουρη για το φάρμακο (τουλάχιστον έτσι ένιωθα) δεν ήθελα να το εγκαταλείψω, αλλά δεν ήθελα και να το επαναλάβω χωρίς να έχω πλήρη υποτροπή. </analysis>
      <conclusion>Έτσι λοιπόν αποφάσισα να περιμένω για να δω αν θα κάνει πλήρη υποτροπή ή αν θα καταφέρει ο αμυντικός της μηχανισμός να αντεπεξέλθει στο sress που υπέστη από τη συμβατική αγωγή που ακολούθησε. &#13;
</conclusion>
      <repertorization>
        <desc>Please enter repertorization</desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <prescription>
        <remedy>Τίποτα</remedy>
        <potency>.</potency>
        <regimen>.</regimen>
        <other_notes>.</other_notes>
      </prescription>
    </followup>
    <followup>
      <number>3</number>
      <followup_date>2015-11-19 19:00:00</followup_date>
      <conv_med_presc>Καμία.</conv_med_presc>
      <lab_tests>
        <desc>Δεν έκανε</desc>
        <file></file>
      </lab_tests>
      <reaction>Είχαν αρχίσει να βελτιώνονται σημαντικά τα 3 της βασικά προβλήματα και μάλιστα οι πονοκέφαλοι σταμάτησαν τελείως.Η ενεργητικότητά της ήταν πάρα πολύ καλή. Αυξήθηκε και η σεξουαλική της επιθυμία. Τα υπόλοιπα συμπτώματα ήταν πάνω κάτω τα ίδια.</reaction>
      <analysis>Θεώρησα ότι ο οργανισμός της κατάφερε να ξεφύγει από το στρεσογόνο παράγοντα μόνος του χωρίς εξωτερική βοήθεια.</analysis>
      <conclusion>Την συγκεκριμένη ασθενή την έχω δει αρκετές φορές μέχρι τώρα. Τον πονοκέφαλο, από ότι μου είπε, τον είχε από τότε που θυμάται τον εαυτό της και είναι η πρώτη φορά στη ζωή της που νιώθει ότι έχει πλέον σωθεί από το πρόβλημα αυτό. Ο καυστικός πόνος στον αγκώνα τον περισσότερο καιρό δεν υπάρχει, αλλά σε κάποιες φάσεις και κυρίως όταν κουράζεται περισσότερο αρχίζει, αλλά πολύ λίγο. Το πρόβλημα στο γόνατο δεν ξαναεμφανίστηκε. Σημειωτέον ότι χρειάστηκε μια φορά να επαναλάβω το Arsenicum γύρω στα τέλη του 2014 γιατί είχε επιστρέψει ο πονοκέφαλος και ο πόνος στον αγκώνα και από τότε είναι μια χαρά έως και πριν ένα μήνα που μίλησα μαζί της. Όσον αφορά τις αμυγδαλίτιδες μέσα στο 2014 δεν έκανε κάποιο επεισόδιο. Το 2015 εμφάνισε πριν περίπου 2 μήνες και το αντιμετώπισε χωρίς αντιβίωση αλλά μόνο με αντιπυρετικά και μόνο για 2 μέρες πήρε αντιφλεγμονώδες.</conclusion>
      <repertorization>
        <desc></desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <prescription>
        <remedy>.</remedy>
        <potency>.</potency>
        <regimen>.</regimen>
        <other_notes>.</other_notes>
      </prescription>
    </followup>
  </followups>
</case>
