<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<case>
  <ID>EL58fb174be83bb3ba27587158e40be7cf</ID>
  <patient>
    <case_date>2013-05-13 23:00:00</case_date>
    <gender>male</gender>
    <patient_initials>Α.Δ</patient_initials>
    <age>60</age>
    <circumstances>Παντρεμένος, 2 παιδιά, φανοποιός.&#13;
Βάρος 70Kgr&#13;
Ύψος: 175 cm.</circumstances>
  </patient>
  <new_patient>
    <description>
      <main_complaint>
        <origin>Χρόνια νευροδερματίτιδα εδώ και 4-5 χρόνια.&#13;
</origin>
        <causative_factors>Δούλευε πολλές ώρες και είχε αρκετές προστριβές με τον προϊστάμενό του αλλά και με τη σύζυγό του.</causative_factors>
        <modalities>Έντονος κνησμός που χειροτερεύει με τη ζέστη και κυρίως το βράδυ όταν πέσει στο κρεβάτι. Όταν ξαπλώσει και ζεσταθεί ξεκινά ο κνησμός και ξύνεται μέχρι να ματώσει. Καλύτερα με το κρύο, παίρνει ένα μπουκάλι κρύο νερό και το βάζει ανάμεσα στα πόδια του ψηλά για να ανακουφιστεί. Χειρότερα το καλοκαίρι χωρίς να σημαίνει ότι το χειμώνα είναι καλύτερα.</modalities>
        <occurrence_time>Όταν ζεσταίνεται ξεκινά ο κνησμός από τις μηροβουβωνικές πτυχές.</occurrence_time>
        <body_side>Οι προσβεβλημένες περιοχές είναι κυρίως οι όρχεις και το περίνεο μέχρι τον πρωκτό,  με ελεύθερες τις μηροβουβωνικές πτυχές.&#13;
Επίσης οι λάβες εντοπίζονται και ψηλά κάτω από τον ομφαλό στην περιοχή της ζώνης. </body_side>
        <appearence_frequency>Καθημερινά κνησμός, πολλές φορές και κυρίως τις εργάσιμες ώρες. Το βράδυ εμφανίζεται συνήθως λίγη ώρα αφού ξαπλώσει.&#13;
Ξύνεται μέχρι τις 02.00πμ περίπου και μετά κοιμάται και ξυπνά σχεδόν ανά μια ώρα.</appearence_frequency>
        <pain_desc>Έντονος κνησμός, προηγείται μυρμήγκιασμα ή μούδιασμα στην περιοχή και ακολουθεί έντονη φαγούρα.</pain_desc>
        <complaint_ext>Χωρίς επέκταση. </complaint_ext>
        <other_complaints>Πρόωρη εκσπερμάτωση</other_complaints>
      </main_complaint>
      <diagnosis>
        <conv_med_presc>Imunofar tabl (κυκλοσπορίνη) 2X1 /ημερησίως , αντισταμινικά χάπια πρωί-βράδυ.</conv_med_presc>
        <lab_tests>
          <desc>Δεν προσκομίζει.</desc>
          <file></file>
        </lab_tests>
        <pre_homeo_presc>Δεν υπάρχουν.</pre_homeo_presc>
      </diagnosis>
      <medical_history>
        <personal>
          <therapies_vaccination>Για το συγκεκριμένο πρόβλημα έχει λάβει 2 φορές αντιβίωση.&#13;
Λάμβανε συχνά αντιφλεγμονώδη και παυσίπονα για πονοκεφάλους. &#13;
Πρίν 15 χρόνια έκανε θεραπεία για εξέλκωση στο στομάχι και για το ελικοβακτηρίδιο του πυλωρού.&#13;
Χειρουργείο: Αρθροσκόπηση στο αριστερό γόνατο (μηνίσκος) και στο αριστερό μάτι για χαλάζιο.&#13;
Έχει κάνει όλα τα προβλεπόμενα εμβόλια.</therapies_vaccination>
          <traumas>Μεγάλωσε με μητριά.</traumas>
          <infections>Δεν αναφέρει.</infections>
          <other>Παλαιότερα υπέφερε από πονοκεφάλους- σαν σφίξιμο γύρω από το κεφάλι.</other>
        </personal>
        <family>
          <diseases>Ο πατέρας είναι ηλικιωμένος με προβλήματα στο κυκλοφοριακό, για τη μητέρα δεν γνωρίζει.</diseases>
        </family>
      </medical_history>
      <physical>
        <reactions>Ζεσταίνεται (3) , καλύτερα το χειμώνα, χειρότερα το καλοκαίρι.</reactions>
        <sleeping_habits>Δε μπορεί να κοιμηθεί ανάσκελα.</sleeping_habits>
        <food_modalities>Des:κρέας, λίπος, αλλαντικά, καπνιστά, αλμυρά&#13;
Γλυκά με μέτρο, πίνει πολύ νερό ψυγείου. Καπνίζει γύρω στο ενάμισι πακέτο τσιγάρα ημερησίως και αγαπά το αλκοόλ.</food_modalities>
        <menstruation></menstruation>
      </physical>
      <mental_emotional>Είναι ήσυχος, ήρεμος, ευσυγκίνητος, συνήθως πνίγει το θυμό του, έχει μέτρια αυτοπεποίθηση, συναισθηματικός, καλοπροαίρετος, σεξουαλικός τύπος. Είναι εξωστρεφής αλλά αποζητά και τη μοναξιά μέσα στην καθημερινότητα.&#13;
Του αρέσει η τάξη αλλά με μέτρο και η καθαριότητα αλλά χωρίς υπερβολές.&#13;
Φιλοσοφεί το καθετί ίσως περισσότερο από το φυσιολογικό. </mental_emotional>
    </description>
    <analysis>
      <prognosis>
        <personal_medical_history>Σπάνια ανεβάζει πυρετό, βγάζει κριθαράκια στα κάτω βλέφαρα συνήθως, </personal_medical_history>
        <family_medical_history>Πατέρας με κυκλοφορικά προβλήματα- για τη μητέρα του δε γνωρίζει.</family_medical_history>
        <level_of_health>1</level_of_health>
        <conclusion>Ασθενής με πολύ καλή πρόγνωση. Το βασικό του πρόβλημα είναι δερματικό. Εντοπίζεται δηλαδή περιφερικά στο σώμα. Ο ασθενής βρίσκεται σε υψηλό επίπεδο υγείας.</conclusion>
      </prognosis>
      <symptoms_selection>
        <peculiar>Βγάζει τα πόδια του τη νύχτα εκτός κλινοσκεπασμάτων(3), η ορθοστασία τον ενοχλεί(2), </peculiar>
        <intense>Ζεσταίνεται(3), ιδρώνει και ο ιδρώτας του μυρίζει πολύ άσχημα(3),des.λίπος(3), νερό παγωμένο(3), η ορθοστασία τον ενοχλεί(2), έχει ακροφοβία(2), des. αλμυρά(2)</intense>
      </symptoms_selection>
      <repertorization>
        <desc></desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <remedies_differentiation>-Sulfur:Ζεσταίνεται πολύ, βγάζει το βράδυ τις πατούσες εκτός κλινοσκεπασμάτων, δεν προτιμά τα γλυκά, του αρέσει το παχύ καθώς επίσης και το παγωμένο νερό,χειροτερεύει με την ορθοστασία, έχει έντονο κνησμό το βράδυ, με το που θα ξαπλώσει και ζεσταθεί στο κρεβάτι και μέχρι να τον πάρει ο ύπνος, το σύμπτωμα βελτιώνεται με το κρύο νερό αλλά και με κρύα επιθέματα στις συμπτωματικές περιοχές, του αρέσει να φιλοσοφεί το καθετί, είναι τύπος allegros. &#13;
-Staphysagria: Θα μπορούσαμε να σκεφτούμε το συγκεκριμένο φάρμακο, γιατί βγάζει κριθαράκια στα βλέφαρα, γιατί καταπιέζει συνήθως το θυμό του και δεν ξεσπάει, είναι πολύ γλυκός κι ευγενικός άνθρωπος, συμπαθέστατος. Όμως δεν αναφέρει  ότι χειροτερεύει με το μεσημεριανό ύπνο, και ούτε θέματα κατά τη σεξουαλική επαφή. Δεν αυνανίζεται και δεν έχει πρόβλημα επαφής με το άλλο φύλο. </remedies_differentiation>
      <prescription>
        <remedy>Sulfur</remedy>
        <potency>200CH, 1M, 6x</potency>
        <regimen>Μια κάψουλα 200CH για την 1η μέρα της θεραπείας. Ελήφθη το πρωί με άδειο στομάχι περίπου 20' προ φαγητού.&#13;
Μια κάψουλα 1M για τη 2η μέρα της θεραπείας η οποία ελήφθη κατά τον ίδιο τρόπο.&#13;
Τέλος από την τρίτη μέρα συνεστήθη μια κάψουλα Sulfur 6x καθημερινά, και για σαράντα ημέρες.</regimen>
        <other_notes>Ενώ αναφέρει ότι συγκεντρώνεται εύκολα, η μνήμη του δεν είναι και τόσο καλή.Είναι παντρεμένος δεύτερη φορά. </other_notes>
      </prescription>
    </analysis>
  </new_patient>
  <followups>
    <followup>
      <number>1</number>
      <followup_date>2013-06-19 22:00:00</followup_date>
      <conv_med_presc>Έλαβε 2 χάπια Talcid (γαστροπροστατευτικό), τοπική ενυδατική θεραπεία στις προσβεβλημένες περιοχές.</conv_med_presc>
      <lab_tests>
        <desc></desc>
        <file></file>
      </lab_tests>
      <reaction>Είναι πιο ήρεμος, διαχειρίζεται καλύτερα τις καταστάσεις, επανεμφανίστηκαν οι πονοκέφαλοι που τον ταλαιπωρούσαν για χρόνια. Δε χρησιμοποίησε όμως κατασταλτική θεραπεία και από 10 ημέρες περίπου έχουν εξαλειφθεί.&#13;
Επίσης τις πρώτες ημέρες της ομοιοπαθητικής θεραπείας πόνεσε και το στομάχι του, όπως στο παρελθόν. Δεν άντεξε και χρησιμοποίησε γαστροπροστατευτικό για δύο βράδια (είχε έντονες καούρες). Επανεμφανίστηκε κριθαράκι αλλά ήταν ηπιότερη η όλη εικόνα και υφέθηκε πολύ γρηγορότερα σε σχέση με τις προηγούμενες φορές. Αλλά και το δερματικό βελτιώθηκε.</reaction>
      <analysis>Πρόκειται για το σωστό ομοιοπαθητικό φάρμακο αφού επαληθεύονται πλήρως οι νόμοι της ομοιοπαθητικής θεραπείας. Υπάρχει σαφής βελτίωση από μέσα προς τα έξω και από πάνω προς τα κάτω.</analysis>
      <conclusion>Η συγκεκριμένη περίπτωση έχει πολύ καλή πρόγνωση. Συνεχίζουμε τη θεραπεία με το ίδιο φάρμακο και περιμένουμε.</conclusion>
      <repertorization>
        <desc>Please enter repertorization</desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <prescription>
        <remedy>Sulfur </remedy>
        <potency>6x</potency>
        <regimen>1  κάψουλα καθημερινά το πρωί με άδειο στομάχι και περίπου 20' προ φαγητού για ενάμισι με δύο μήνες.</regimen>
        <other_notes>Επιπρόσθετα υπάρχει ενόχληση στη μέση από παρατεταμένη ορθοστασία και δυσκολία-πόνος- όταν σηκώνεται από την καρέκλα. Δεν ιδρώνει πια τόσο πολύ.</other_notes>
      </prescription>
    </followup>
    <followup>
      <number>2</number>
      <followup_date>2013-09-09 23:00:00</followup_date>
      <conv_med_presc>Δεν αναφέρεται</conv_med_presc>
      <lab_tests>
        <desc></desc>
        <file></file>
      </lab_tests>
      <reaction>Η περιοχή των όρχεων έχει λειχηνοποιηθεί από τον έντονο και συνεχή ξεσμό. Ο ιδρώτας αυξήθηκε, το στομάχι του τον ενόχλησε μια δυο φορές αλλά όχι τόσο έντονα όσο τις προηγούμενες φορές, έχει συχνά αίσθημα άμμου στο αριστερό μάτι, δε σημειώθηκαν πονοκέφαλοι, υπάρχει ολιγόλεπτη φαγούρα κυρίως στους όρχεις. Δε παρατηρείται πλήρης επαναφορά στην αρχική κατάσταση αλλά παρόλα αυτά παρατηρείται σαφής επιδείνωση.</reaction>
      <analysis>Για κάποιο λόγο εξαντλήθηκε το ομοιοπαθητικό φάρμακο. (Αντιδοτήθηκε μάλλον), ή εξαντλήθηκε πολύ γρήγορα η δράση του).</analysis>
      <conclusion>Καλό θα είναι να επαναλάβουμε το φάρμακο δίνοντας άπαξ μεγαλύτερη δόση.</conclusion>
      <repertorization>
        <desc>Please enter repertorization</desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <prescription>
        <remedy>Sulfur</remedy>
        <potency>200CH, 12CH</potency>
        <regimen>Sulfur 200ch, για την 1η μέρα και ακολουθούν για σαράντα μέρες 12CH(1 χάπι καθημερινά)</regimen>
        <other_notes>Ο ασθενής βρίσκεται σε υψηλό επίπεδο υγείας και θα ανέλθει ίσως ακόμη περισσότερο</other_notes>
      </prescription>
    </followup>
  </followups>
</case>
