<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<case>
  <ID>EL59e0763671159d0fd528f870feed5c07</ID>
  <patient>
    <case_date>2014-06-16 00:00:00</case_date>
    <gender>male</gender>
    <patient_initials>Π.Γ.</patient_initials>
    <age>45</age>
    <circumstances>Παντρεμένος χωρίς παιδιά, φούρναρης.</circumstances>
  </patient>
  <new_patient>
    <description>
      <main_complaint>
        <origin>Το καλοκαίρι του 2011 γυρίζοντας από διακοπές και μετά από ένα μήνα παρουσίασε στο δέρμα του αλλοιώσεις. Πήγε σε δερματολόγο ο οποίος διέγνωσε ομαλό λειχήνα. Ομαλός λειχήνας εντοπισμένος τώρα μόνο στην στοματική κοιλότητα.</origin>
        <causative_factors>Δεν γνωρίζει, μάλλον το άγχος που έχει για να κάνει παιδιά.</causative_factors>
        <modalities>Όταν φάει πορτοκάλια ή πιει χυμό λεμονιού ο ομαλός λειχήνας στο στόμα του επιδεινώνεται.  </modalities>
        <occurrence_time>Κυρίως το βράδυ ο λειχήνας επιδεινώνεται και το πρωί καλυτερεύει.</occurrence_time>
        <body_side>Στοματική κοιλότητα</body_side>
        <appearence_frequency>Ο ομαλός λειχήνας είναι σταθερός μέσα στο στόμα του.  </appearence_frequency>
        <pain_desc>Δεν υπάρχει πόνος στον ομαλό λειχήνα. </pain_desc>
        <complaint_ext>Δεν υπάρχουν επεκτάσεις.</complaint_ext>
        <other_complaints>Ιδρώνει πολύ το καλοκαίρι σ όλο του το σώμα.&#13;
Αναφέρει ότι είναι δυσκοίλιος .&#13;
Δέρμα έχει κάποια ελαφρά σημάδια από τον λειχήνα.&#13;
Τα νύχια του ήταν πράσινα και είχαν πράσινες γραμμές τώρα έχει κάποια σημάδια σαν ρωγμές άσπρες σε ευθεία γραμμή.</other_complaints>
      </main_complaint>
      <diagnosis>
        <conv_med_presc>Αναφέρει ότι πήρε κορτιζόνη για την θεραπεία ομαλού λειχήνα. </conv_med_presc>
        <lab_tests>
          <desc></desc>
          <file></file>
        </lab_tests>
        <pre_homeo_presc></pre_homeo_presc>
      </diagnosis>
      <medical_history>
        <personal>
          <therapies_vaccination>Πήρε κορτιζόνη για ένα χρονικό διάστημα ενός χρόνου.</therapies_vaccination>
          <traumas>Δεν αναφέρει</traumas>
          <infections>Κάνει συνεχείς πυώδεις αμυγδαλίτιδες, από μικρός.</infections>
          <other></other>
        </personal>
        <family>
          <diseases>Ο πατέρας του είχε δύο εμφράγματα καρδιάς και πέθανε.</diseases>
        </family>
      </medical_history>
      <physical>
        <reactions>Ζεσταίνεται πάρα πολύ ακόμα και τον χειμώνα. Φοράει λιγότερα ρούχα από ότι οι άλλοι τον χειμώνα.&#13;
</reactions>
        <sleeping_habits>Ο ύπνος τον ξεκουράζει. Όνειρα βλέπει αλλά δεν τα θυμάται.</sleeping_habits>
        <food_modalities>Του αρέσει πάρα πολύ το κρέας .&#13;
Απεχθάνεται τα όσπρια  και το κρεμμύδι.</food_modalities>
        <menstruation></menstruation>
      </physical>
      <mental_emotional>Έχει επηρεαστεί συναισθηματικά με την γυναίκα του επειδή δεν μπορεί να κάνει παιδιά, άλλα και από το γεγονός ότι η γυναίκα του έχει κάνει εξωσωματικές χωρίς αποτέλεσμα. Νευριάζει, και τον θυμό του τον ξεσπά βρίζοντας.&#13;
 Δεν αποζητά την παρηγοριά στα προβλήματα του τα κρατά για τον εαυτό του. Είναι εσωστρεφείς , με δυσκολία του παίρνεις λέξη κατά την διάρκεια του ιστορικού. Είναι ανυπόμονος  και βιαστικός. Φαίνεται και στο ιατρείο κατά την διάρκεια του ιστορικού ότι θέλει να τελειώνει γρήγορα για να φύγει. Εάν δεν του είναι γνώριμο το περιβάλλον δύσκολα θα ξανοιχτεί. Είναι εγωιστής , φιλότιμος, ισχυρογνώμων, συναισθηματικός, ευέξαπτος. Είναι αγχώδης.&#13;
Φοβίες δεν έχει.&#13;
Διάθεση μέτρια.&#13;
</mental_emotional>
    </description>
    <analysis>
      <prognosis>
        <personal_medical_history>Το καλοκαίρι του 2011 γυρίζοντας από διακοπές και μετά από ένα μήνα παρουσίασε στο δέρμα του αλλοιώσεις. Πήγε σε δερματολόγο ο οποίος διέγνωσε ομαλό λειχήνα. Ξεκίνησε θεραπεία του ομαλού λειχήνα που ήταν εξαπλωμένος σ όλο του το σώμα με κορτιζόνη, την οποία πήρε δεν θυμάται καλά, νομίζει ότι την έπαιρνε για ένα εξάμηνο. Σε μένα έρχεται μετά από 1 χρόνο αφού είχε σταματήσει την φαρμακευτική αγωγή με κορτιζόνη. </personal_medical_history>
        <family_medical_history>Ο πατέρας του είχε δύο εμφράγματα καρδιάς και πέθανε.</family_medical_history>
        <level_of_health>4</level_of_health>
        <conclusion>Ο ομαλός λειχήνας που παρουσιάζει ο ασθενής στην στοματική κοιλότητα έχει δύσκολη θεραπευτική αντιμετώπιση στην συμβατική ιατρική μόνο βελτίωση επιφέρει η θεραπεία της συμβατικής ιατρικής, γι αυτό θα προσπαθήσουμε με την ομοιοπαθητική να την αντιμετωπίσουμε όσο είναι δυνατόν.   </conclusion>
      </prognosis>
      <symptoms_selection>
        <peculiar>Συναισθηματικός (2).&#13;
Είναι ανυπόμονος (2).&#13;
Είναι εσωστρεφείς (2).&#13;
Απεχθάνεται τα όσπρια (2).&#13;
Δέρμα έχει κάποια ελαφρά σημάδια από τον λειχήνα (1).&#13;
Τα νύχια του ήταν πράσινα και είχαν πράσινες γραμμές τώρα έχει κάποια σημάδια σαν ρωγμές άσπρες σε ευθεία γραμμή (2)</peculiar>
        <intense>Είναι αγχώδης (3).&#13;
Ευέξαπτος (3).&#13;
Ισχυρογνώμων (3).&#13;
Είναι εγωιστής (3).&#13;
Εάν δεν του είναι γνώριμο το περιβάλλον δύσκολα θα ξανοιχτεί (3).&#13;
Με δυσκολία του παίρνεις λέξη κατά την διάρκεια του ιστορικού (3).&#13;
Τον θυμό του τον ξεσπά βρίζοντας (3).&#13;
Απεχθάνεται το κρεμμύδι (3).&#13;
Του αρέσει πάρα πολύ το κρέας (3).&#13;
Ζεσταίνεται πάρα πολύ ακόμα και τον χειμώνα (3).&#13;
Είναι δυσκοίλιος (3).</intense>
      </symptoms_selection>
      <repertorization>
        <desc></desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <remedies_differentiation>Sulph., γιατί ζεσταίνεται πάρα πολύ ακόμα και τον χειμώνα, είναι ισχυρογνώμων, εγωιστής. Thuj., γιατί  είναι εσωστρεφείς, απεχθάνεται το κρεμμύδι,με δυσκολία του παίρνεις λέξη κατά την διάρκεια του ιστορικού,&#13;
εάν δεν του είναι γνώριμο το περιβάλλον δύσκολα θα ξανοιχτεί , ισχυρογνώμων, και είναι δυσκοίλιος.Έδωσα Thuja γιατί έχει πάρα πολλά συμπτώματα του φαρμάκου αυτού και είναι σε έντονο βαθμό.  </remedies_differentiation>
      <prescription>
        <remedy>Thuja </remedy>
        <potency>1M</potency>
        <regimen>1Μ εφάπαξ δόση  για 1 μήνα. </regimen>
        <other_notes> Έδωσα Thuja και περιμένω 1 μήνα για να δω την ανταπόκριση του οργανισμού του, στο φάρμακο αυτό. </other_notes>
      </prescription>
    </analysis>
  </new_patient>
  <followups>
    <followup>
      <number>1</number>
      <followup_date>2014-07-18 19:05:00</followup_date>
      <conv_med_presc> Δεν πήρε αλλά φάρμακα εκτός από την Thuja 1Μ εφάπαξ δόση  για 1 μήνα. </conv_med_presc>
      <lab_tests>
        <desc></desc>
        <file></file>
      </lab_tests>
      <reaction>18 Ιουλίου 2014.&#13;
Ο ομαλός λειχήνας στο στόμα του παρατηρώ να έχει σημαντική βελτίωση.&#13;
Οι άσπρες γραμμές που είχε στα νύχια του έχουν εξαφανιστεί.&#13;
Απ ότι λέει τώρα είναι λιγότερο ανυπόμονος από ότι πριν.&#13;
Έχει γίνει λιγότερο αγχώδης, δεν αγχώνεται τώρα για μικροπράγματα όπως πριν, μου αναφέρει.&#13;
Το πρόβλημα του ότι η γυναίκα του δεν μπορεί να κάνει παιδιά τον επηρεάζει λιγότερο τώρα, γιατί ελπίζει ότι κάποια στιγμή θα τα καταφέρουν.&#13;
</reaction>
      <analysis>Τα συμπτώματα του είχαν μια πρώτη καλή βελτίωση όπως φαίνεται δεν αλλάζουμε φάρμακο γιατί φαίνεται ότι είναι το σωστό, περιμένουμε όμως να δούμε τι αλλαγές θα έχουμε και στις άλλες επανεξετάσεις.  </analysis>
      <conclusion>Η περίπτωση φαίνεται να έχει καλή πρόγνωση.</conclusion>
      <repertorization>
        <desc>Please enter repertorization</desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <prescription>
        <remedy>Placebo</remedy>
        <potency>6χ</potency>
        <regimen> 3 φορές την ημέρα για 2 μήνες, κάψουλες χωρίς φαρμακευτική ουσία. </regimen>
        <other_notes>Εφόσον είχαμε μια καλή ανταπόκριση στο φάρμακο τότε  δεν αλλάζουμε φάρμακο μέχρι την επόμενη επανεξέταση.  </other_notes>
      </prescription>
    </followup>
    <followup>
      <number>2</number>
      <followup_date>2014-10-20 19:05:00</followup_date>
      <conv_med_presc>Δεν πήρε άλλα φάρμακα εκτός του Placebo  6χ 3 φορές την ημέρα για 2 μήνες, κάψουλες χωρίς φαρμακευτική ουσία.</conv_med_presc>
      <lab_tests>
        <desc></desc>
        <file></file>
      </lab_tests>
      <reaction>20 Οκτωβρίου 2014.&#13;
Ο ομαλός λειχήνας στο στόμα του παραμένει ως είχε μετά από από τον ένα μήνα που τον είδα.&#13;
Δεν φαίνεται να είναι ανήσυχος &#13;
Το άγχος του για μικροπράγματα είναι πολύ λιγότερο.&#13;
Το πρόβλημα του ότι η γυναίκα του δεν μπορεί να κάνει παιδιά παραμένει λιγότερο , δεν του έχει εξαφανιστεί.&#13;
</reaction>
      <analysis>Το κύριο σύμπτωμα του δεν βελτιώθηκε άλλα παρέμεινε όπως ήταν, θα περιμένουμε να δούμε στην επόμενη επανεξέταση αν έχουμε κάποια βελτίωση, αν δεν υπάρξει τότε πρέπει να χορηγήσουμε κάποιο άλλο φάρμακο. Είχαμε βελτίωση βέβαια σε άλλα συμπτώματα και αυτό είναι κάτι θετικό αλλά θέλουμε να θεραπεύσουμε το κύριο σύμπτωμα του.   </analysis>
      <conclusion>Περιμένουμε να δούμε αν θα έχουμε  αλλαγές ή όχι στην επόμενη επανεξέταση για να πράξουμε καταλλήλως.  </conclusion>
      <repertorization>
        <desc>Δεν κάνω ακόμα repertorization γιατί αλλάξανε κάποια συμπτώματα του και αυτό είναι θετικό, έτσι θα προτιμήσω να περιμένω το περιστατικό.   </desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <prescription>
        <remedy>Placebo</remedy>
        <potency>6χ</potency>
        <regimen>3 φορές την ημέρα για 3 μήνες, κάψουλες χωρίς φαρμακευτική ουσία.</regimen>
        <other_notes>Περιμένουμε να δούμε βελτίωση ή εξαφάνιση του ομαλού λειχήνα στο στόμα του στην επόμενη επανεξέταση. </other_notes>
      </prescription>
    </followup>
    <followup>
      <number>3</number>
      <followup_date>2015-02-23 19:05:00</followup_date>
      <conv_med_presc>Δεν πήρε άλλα φάρμακα εκτός του Placebo 6χ 3 φορές την ημέρα για 3 μήνες, κάψουλες χωρίς φαρμακευτική ουσία. </conv_med_presc>
      <lab_tests>
        <desc></desc>
        <file></file>
      </lab_tests>
      <reaction>23 Φεβρουαρίου 2015.&#13;
Ο ομαλός λειχήνας στο στόμα του σαν να βελτιώθηκε λίγο περισσότερο αλλά δεν εξαφανίστηκε, οπότε και περιμένω.&#13;
Το άγχος του για μικροπράγματα εξαφανίστηκε.&#13;
Το πρόβλημα του ότι η γυναίκα του δεν μπορεί να κάνει παιδιά παραμένει το ίδιο λιγότερο, και εδώ περιμένω.&#13;
</reaction>
      <analysis>Απ ότι βλέπουμε τώρα το φάρμακο έδωσε μια  ώθηση μεγαλύτερη στον οργανισμό του απ ότι στην 2η επανεξέταση που είχαμε στασιμότητα και έτσι περιμένουμε. Δεν αλλάζουμε φάρμακο γιατί κινδυνεύουμε να χαλάσουμε την περίπτωση. </analysis>
      <conclusion>Είναι δύσκολη η θεραπεία του ομαλού λειχήνα της στοματικής κοιλότητας γι αυτό χρειάζεται πολύς χρόνος θεραπείας για να δούμε ίσως κάποιο αποτέλεσμα.  </conclusion>
      <repertorization>
        <desc>Δεν χρειάζεται να κάνω repertorization γιατί είχα επανεκκίνηση του οργανισμού του και είναι επικίνδυνο τώρα σ αυτή τη φάση να κάνω αλλαγή φαρμάκου.   </desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <prescription>
        <remedy>Placebo</remedy>
        <potency> 6χ </potency>
        <regimen>3 φορές την ημέρα για 1 μήνα, κάψουλες χωρίς φαρμακευτική ουσία.</regimen>
        <other_notes>Περιμένω να τον ξανά δω, όσες φορές ακόμα χρειαστεί, μέχρι την πλήρη  θεραπεία του ομαλού λειχήνα της στοματικής του κοιλότητας.   </other_notes>
      </prescription>
    </followup>
  </followups>
</case>
