<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<case>
  <ID>EL5d7517377a0bce422b73539c69912be0</ID>
  <patient>
    <case_date>2015-12-02 17:00:00</case_date>
    <gender>female</gender>
    <patient_initials>ΝΚ</patient_initials>
    <age>45</age>
    <circumstances>Α΄ΕΞΕΤΑΣΗ 7/1/2015&#13;
Ελεύθερη,χωρίς παιδιά,καθηγήτρια φυσικός.</circumstances>
  </patient>
  <new_patient>
    <description>
      <main_complaint>
        <origin>Πτώση άμυνας: θεωρεί οτι με τις τραχειίτιδες που κάνει από το2003 και την ευαισθησία στις φωνητικές χορδές ,  τον πόνο στις αρθρώσεις και τα γυναικολογικά της προβλήματα ,έχει μειωμένη αντίσταση σαν οργανισμός.&#13;
Η βασική όμως αιτία προσέλευσης είναι η ευαισθησία φων χορδές(3)- αφωνία, η τραχεία φράσει λόγω υγρασίας εύκολα.Νιώθει ότι πρέπει να καθαρίζει συνεχώς το λαιμό όταν έχει υγρασία ,όχι όμως πάντα.&#13;
Αναπνευστικό σύστημα:στραβο διαφραγμα,(3 κλισεις), δυσκολια αναπνοης-δύσπνοια(2) σε κρυωμα.&#13;
Συνήθως τα κρυολογήματά της φτάνουν εως τραχεια. Κορτιζονουχες εισπνοες απο στομα περυσι.Επι 2 μηνες έχει βηχα και ιδρωτα σχεδον καθε βραδυ(3), τα τελευταια 3-4 χρονια ,οταν αρρωσταινει.&#13;
 Απο το 2003 εχει ευαισθησια που απο τη μυτη φτανει στην τραχεια(2) -τραχιειιτιδα.&#13;
 Αυτό σύμφωνα με την ασθενή οφείλεται σε τρεις διαφορετικούς παράγοντες που προκαλούσαν υγρασία το χειμώνα εκείνο στο υπνοδωμάτιό της, οπότε έφραξε η τραχεία της και κατέληξε ένα βράδυ στο ιατρικό κέντρο ,γιατί δεν μπορούσε να ανασάνει. Της χορηγήθηκε σπρευ κορτιζονούχο  και αντιβίωση , αφού διέγνωσαν φράξιμο της τραχείας. &#13;
Οι συνθήκες στο υπνοδωμάτιο δεν αντιμετωπίστηκαν γρήγορα οπότε συνέχιζε η επιβάρυνσή της. Από τότε κάθε φορά που κρυώνει πιο βαρειά φράσει η τραχεία. Το περιβάλλον του θεάτρου (ερασιτεχνική ενασχόληση) ,τα τρια τελευταία χρόνια,   έχει πολύ υγρασία και σκόνη  συνθήκες που δεν της επιτρέπουν να αναρρώσει γρήγορα και όταν ξεκινάει ο βήχας κάνει 2 μήνες για να της περάσει. Επίσης τα τελευταία χρόνια έχει αυξημένες ασχολίες και κουράζεται πολύ,γεγονός που καταβάλει την άμυνά της.</origin>
        <causative_factors>Ευαισθητοποίηση της αναπνευστικής οδού λόγω περιβαλλοντικών συνθηκών σε συνδιασμό με κόπωση και πτώση άμυνας της ασθενούς , είναι πιθανοί παράγοντες για τις επαναλμβανόμενες τραχιειίτιδες κάθε χειμώνα . &#13;
Η συμπτωματική αλλοπαθητική αντιμετώπιση με κορτιζονούχα σπρευ και περιστασιακά αντιβίωση, αποδιοργανώνουν περισσότερο την άμυνα του οργανισμού, που παρά τις συνεχείς προσβολές αντιστέκεται εκδηλώνοντας υψηλούς πυρετούς ενίοτε.</causative_factors>
        <modalities>Η υγρασία επιδεινώνει και  την τραχειίτιδα (3)</modalities>
        <occurrence_time>Το βράδυ χειροτερεύει ο βήχας όταν είναι κρυωμένη(2)</occurrence_time>
        <body_side>--</body_side>
        <appearence_frequency>Η τραχειίτιδα κάθε χειμώνα τα τελευταία 12 χρόνια.</appearence_frequency>
        <pain_desc>---</pain_desc>
        <complaint_ext>---</complaint_ext>
        <other_complaints>Αλλεργια (2) σε ελιά άνθος ,σκόνη, υγρασία ,αμύγδαλο,περδικάκι(φυτό).&#13;
Μυοσκελετικο: Στον  5 όσφ. κοίλη δίσκου κ ελαφρά σχολίωση .&#13;
Κεφάλι:Κατα διαστήματα πχ. περυσι πονοκεφαλους οταν ειχε ενταση ή σε στεναχωρια μεγαλη ,που ηταν σαν ημικρανια (3) και πονουσε ακομα και το μάτι,αλλά σπάνια. &#13;
 Καρδιαγγειακό σύστημα:Ελαφρυ φυσημα,ατελες κλεισιμο μιτροειδους που της κανει αρρυθμιες(2) Σιδηροπενικη αναιμία (3)&#13;
Πεπτικό σύστημα:Πεψη κ.φ. Κενωσεις ,ήταν  πολυ δυσκοιλια μεχρι το΄96 δηλ.26 ετων, κατάσταση που ρυθμιστηκε με το που ξεκινησε δουλεια. Τωρα τελευταια και παλι δυσκοιλιοτητα(2). Οταν παιρνει σιδηρο ειναι σκουρα τα κόπρανα,αν πιει αλκοολ ειναι πιο ρευστα, και  ο καφες μιση -μια ωρα μετα της προκαλεί έπειξη για αφοδευση(2).Μετα απο δυσκοιλιοτητα ,αν πιει καφε και αλκοολ τα κοπρανα ειναι μικρα, σφιχτα και μετα μαλακα.&#13;
Ουροποιητικό σύστημα:κ.φ.&#13;
Γεννητικό σύστημα:Πολυκυστικες ωοθηκες. Μικρυνε ο κυκλος της τα τελευταια 5 χρονια (μετα τα σαραντα) και ερχεται η περίοδος ακανονιστα με διαφορετικη διαρκεια.&#13;
Κονδυλώματα HPV το 1996 , έκανε καυτηρίασεις και  μετά, το 1997 ακολουθησε φαρμακευτική αγωγή.&#13;
Αφαιρεση ινομυωματος ενδομητριου το 2012 και το 2011 αποξεση για πολυποδα.&#13;
Ινοκυστικη νοσο στο μαστο ,πρηξιμο στην περιοδο και μαστοί  επωδυνοι(1) στο αγγιγμα, τον περασμενο μηνα αυτό ενταθηκε , θεωρεί εκείνη , με την αύξηση των λιπαρών στη διατροφή της.&#13;
Η γυναικολογική εξέταση έδειξε πολύποδα παλι στο ενδομήτριο στις 30/12/2014&#13;
Επανεμφάνιση έρπη (3) γεννητικων οργανων-herpes simplex virus HSV .  Παιρνει για τον  ερπη απο τον Αυγουστο και για 6 μηνες Valtrex(valacyclovir).&#13;
Σεξουαλική επιθυμία:Αυξημενη ήταν πάντα(4)  μεχρι τωρα το Σεπτεμβρη, (ειναι τωρα Γενάρης) δηλ. τους 4 τελευταιους μηνες, εχει πεσμενη σεξουαλικη επιθυμια (3)και πιεζει τον εαυτο της και για να αυνανιστει.&#13;
Αρθρώσεις: πονανε τελευταια, πολλες φορες ξυπναει απο τον πονο στις αρθρωσεις(3)και  μολις σηκωθει και περπατήσει λιγο τοτε της περναει(3). Αυτό συμβαίνει τον τελευταιο 1.5 χρονο&#13;
Δέρμα: κ.φ. Απο μικτο εγινε πιο ξηρο στα μαγουλα μετα τα 40.&#13;
Νύχια:κ.φ</other_complaints>
      </main_complaint>
      <diagnosis>
        <conv_med_presc>Valtrex, Tardyferon</conv_med_presc>
        <lab_tests>
          <desc>Δεν υπάρχουν.</desc>
          <file></file>
        </lab_tests>
        <pre_homeo_presc>Δεν υπάρχουν.</pre_homeo_presc>
      </diagnosis>
      <medical_history>
        <personal>
          <therapies_vaccination>Εμβόλια όλα σύμφωνα με την ηλικία της. &#13;
Θεραπεία για κονδυλώματα  (roaccutan) το 1997.&#13;
Valtrex, για τη θεραπεία του έρπη ( θα τελειώσει στο τέλος του Γενάρη)&#13;
Tardyferon για τη σιδηροπενική αναιμία.&#13;
Κορτιζονούχες εισπνοές πέρυσι το χειμώνα για την τραχειίτιδα.</therapies_vaccination>
          <traumas>Από ατυχημα τένοντας εξω πλάγιος κόπηκε στο αριστερό  γόνατο,3 χρόνια πριν.&#13;
Μέχρι τα 19 της ,έβλεπε συχνά το ίδιο εφιάλτη : ήταν σε δωμάτιο που μίκραινε  και ενώ μειώνονταν ο χώρος το μπαλκόνι γινόταν παράθυρο, το οποίο μίκραινε και  ίσα που χώραγε να βγει για να αναπνεύσει. Αλλά χωρίς αίσθημα δυσπνοιας κ χωρίς ανάγκη να φωνάξει.&#13;
Όταν, στην πραγματικότητα , η μαμά της φώναζε πολύ στο διάβασμα μπλοκάριζε ,τόσο ώστε να μην καταλαβαίνει τίποτα να μην μπορεί να ανταποκριθει( ουσα καλή μαθήτρια), δεν μπορούσε καν να ακούσει . "Εφευγε¨δηλ. κρατώντας μόνο οπτική επαφή μαζί της. Τότε η μαμά της γινόταν τεράστια στα μάτια της σαν το δωμάτιο στο όνειρο, σαν βουβή ταινία.&#13;
Και τα άλλα δύο αδέλφια της, όταν φώναζαν κ οι δύο γονείς έτρεμαν , με τρέμουλο που ξεκινούσε από το στέρνο κ γενικευόταν&#13;
στο σώμα με σπασμό στη σπονδυλική στήλη. Οι γονείς φωναζαν παρα πολύ&#13;
Και ακόμα κι αν φώναζαν στα αδέλφια της και όχι στην ίδια , ετρεμε το ίδιο.&#13;
Αυτό κράτησε μέχρι στα 15 της χρόνια περίπου, γιατί τότε σταμάτησαν οι φωνές, γιατι ταυτόχρονα σταμάτησε η μάνα την εργασία και ηρέμησαν τα πράγματα στο σπίτι.</traumas>
          <infections>---</infections>
          <other>Τελευταίος Υψηλός Πυρετός:περισυ 39,5 δύο φορές μεσα στο χειμώνα ,για 3 ημέρες από ίωση.&#13;
Γενικότητες - τροποποιητικοί παράγοντες (Θάλασσα κ.ο.κ): Της αρεσει πολυ νιώθει &gt;στη θαλασσα(3) ,την αναζωογονεί ακόμα και το χειμώνα όταν είναι κρυωμένη (2) και την αποζητά, την  ξεκουράζει.&#13;
Ειναι βραδινός τύπος , της αρέσει να ξενυχτάει (3),δεν κοιμάται ποτέ νωρίς το βράδυ(3).&#13;
Της αρέσουν πολύ τα ταξίδια(3)</other>
        </personal>
        <family>
          <diseases> Οικογενειακό Ιστορικό: Πατέρας : πρόπτωση μιτροειδούς ,νοσηλεία για  αρρυθμίες και  χρειάστηκε κάποια φορά  ανάταξη στο νοσοκομείο, χοληστερίνη.&#13;
Θάνατος από καρκίνο προστάτη ο μητρικός παππούς, ετών 93.&#13;
Μητρική γιαγιά παχυσαρκία κ θάνατος από καρδιά .&#13;
 Αδελφός του παππού της από πατέρα φυματίωση (όχι ως αιτία θανάτου)</diseases>
        </family>
      </medical_history>
      <physical>
        <reactions>Θερμορύθμιση - καιρικές συνθήκες:κρυώνει3//, θέλει τη ζεστασιά ποτέ ανεμιστηρα ή κλιματιστικό. Ακομα και το καλοκαίρι ζακετάκι.&#13;
Ιδρώτας:ιδρώνει πολύ 3/ ,παντού να τρέχει ιδρώτας με την παραμικρή κίνηση αλλά όχι παλάμες ,δε μυρίζει ιδιαίτερα , ισως μονο οι μασχαλες μυριζουν , αναλογα με το φαγητο.&#13;
Το βραδυ στον υπνο τωρα τελευταια μουσκευει ολοκληρη(4) ,  τα μαλλια , το κεφαλι και το σωμα και χρειαζεται να αλλαξει σεντονι και  εσωρουχα(3), μπορει και  3 φορες καθε βραδυ οταν ειχε την ιωση και κατα την αποθεραπεια αυτής.&#13;
Δηλαδή έχει επι 2 μηνες βηχα και ιδρωτα, σχεδον καθε βραδυ, τα τελευταια 3-4 χρονια ,οταν αρρωσταινει.&#13;
</reactions>
        <sleeping_habits>Ύπνος - όνειρα: καλός,κοιμόταν σφιγμένη κ βρυγμός παλιότερα όταν πρωτοξεκίνησε δουλειά κ ξυπνούσε κουρασμένη και σφιγμένη. Τωρα καλά δεν έχει βρυγμο τα τελευταια χρονια. &#13;
Όχι πια εφιάλτες (βλ.τραύματα).&#13;
Ξυπνάει για τουαλέτα 1-2 φορέςτο βράδυ και αυτό την ενοχλεί.&#13;
Κοιμάται ανάσκελα ή στο πλάι δεξί κυρίως ή μπρούμυτα κάποιες φορές.&#13;
Τωρα παλι σφιγμενος υπνος λόγω του  πονου στις αθρωσεις (2)&#13;
</sleeping_habits>
        <food_modalities>Διατροφή επιθυμιες μπέικον (3) αυγά τηγανητά 3/, καπνιστό ζαμπόν 3/, γάλα 4/  σε θερμ.περ/λοντος,ζεστο αλλά και κρυο από ψυγείο, ενώ το νερό ποτέ από το ψυγείο ,πορτοκαλαδα( 3) το χυμο αλλά και το φρούτο. Λεμόνι 3/ και μονο του το τρωει,άγουρα φρούτα και ξινά 3/.&#13;
Αλάτι 2/. Όσπρια αγγινάρες μπάμιες μελιτζάνες 3/, ψάρια 3/, θαλασσινά όστρακα 3/ σαλάτες πρασινες3/, πικάντικα 3 .&#13;
Σοκολάτα 3/ .αλκοολ 2/. &#13;
Απέχθειες: τυρί 3/ ,φρέσκο βούτυρο άσπρο3/, τραχανάς 3/, αρνί 2/, λίπος3/. Επιδείνωση από:ώμο κρεμμύδι πράσινο κάνει καούρα,το αποφευγει ενω της αρεσει.&#13;
Δίψα:όχι ιδιαίτερα, διψάει το βράδυ,γιατι τη μερα πινει πολυ λιγο νερο. Ποτέ παγωμένα ούτε το καλοκαίρι .&#13;
Στεγνωνει ο λαιμος και την πιανει βηχας στον υπνο(2), και  τοτε ξυπναει για να πιει νερο  και  μετα από 2-3 γουλιες ειναι οκ.&#13;
</food_modalities>
        <menstruation> Μικρυνε ο κυκλος της τα τελευταια 5 χρονια (μετα τα σαραντα),και  ενω ειχε πολυ αιμα (8 ημερες οχι ολες με την ιδια μεγαλη ροη), τωρα κραταει 3 περιπου με κανονικη ροη και 6-8 ημέρες  μετα έχει πολυ λιγη ποσοτητα ,με 24-25 ημερες κυκλο και ο επομενος κυκλος ερχεται ακανονιστα με διαφορετικη διαρκεια.&#13;
</menstruation>
      </physical>
      <mental_emotional>Φοβίες:Σιχαινεται κατσαριδες,οχι φοβο ομως,φοβαται ποντικια(1)&#13;
Προσωπικότητα: Ανοιχτη, κοινωνικη (3),&gt;με παρεα(2),τωρα ομως μετα τη ψυχαναλυση δεν τη νοιαζει να ειναι μονη της.&gt;με παρηγορια(2)&#13;
Διάθεση:Αισιοδοξη(2). Εκνευριζόταν  ξαφνικα και μπορει να έκανε 2 μερες να της περασει παλιοτερα,ενω τωρα της περναει γρηγορα.Ισορροπια μεταξυ αισιοδοξιας και αδιαφοριας. &#13;
Συμπάσχει2//&#13;
Τωρα τελευταια πεφτει ψυχολογικα (1)όχι συχνά και κρατάει για 2 μερες (ενω παλιοτερα συχνότερα και της κρατούσε πιο πολύ)&#13;
Παθιάζεται με ό,τι καταπιάνεται (3),από την ενασχόληση με το θέατρο εως τις σχέσεις της τις ερωτικές.&#13;
</mental_emotional>
    </description>
    <analysis>
      <prognosis>
        <personal_medical_history>Εμφανίζει σε ετήσια βαση οξείες προσβολές του αναπνευστικού , ιικές προσβολές ΗΡV,HSV </personal_medical_history>
        <family_medical_history>Το οικογενειακό ιστορικό δεν φαίνεται να επιβαρύνει ή να επηρεάζει την παρούσα κατάσταση υγείας της ασθενούς , το ίδιο και την πρόγνωση.</family_medical_history>
        <level_of_health>5</level_of_health>
        <conclusion>Παρά το γεγονός οτι δεν έχει σταματήσει ο οργανισμός της να αντιδρά με πυρετό , γεγονός που δείχνει προφανώς ενεργοποιημένη άμυνα , υπάρχουν συχνές προσβολές οξέων περιστατικών καθώς και αναζωπυρώσεις ιογενών λοιμώξεων ( HPV/HSV) .&#13;
Αυτό την κατατάσει στο 2ο γκρουπ με δυνατότητα να ανεβεί επίπεδο αλλά και γκρουπ υγείας , με δεδομένο οτι ο αμυντικός μηχανισμός της ανταποκρίνεται με υψηλούς πυρετούς στις φλεγμονώδεις προσβολές.</conclusion>
      </prognosis>
      <symptoms_selection>
        <peculiar>Please enter Peculiar symptoms, Rank the intensity of each symptom in scale from 1 (lowest) to 4 (highest)</peculiar>
        <intense>Βλ. repertorization</intense>
      </symptoms_selection>
      <repertorization>
        <desc>1a.PERSPIRATION SLEEP during                                                          4&#13;
1b.PERSPIRATION PERSPIRATION in general                                      3&#13;
1c.PERSPIRATION EXERTION during slight                                          3&#13;
1d.PERSPIRATION COUGHING night                                                   1&#13;
&#13;
2.GENERALITIES FOOD and DRINKS milk desire                                4&#13;
3.ABDOMEN ERUPTIONS herpes iliac region                                      3&#13;
&#13;
4a.LARYNX AND TRACHEA VOICE lost(Aphonia)cold,after taking a   3&#13;
4b.LARYNX AND TRACHEA VOICE lost(Aphonia) damp weather        3&#13;
4c.LARYNX AND TRACHEA VOICE lost(Aphonia)                                2&#13;
&#13;
5a.EXTREMITIES PAINJoints morning bed,in                                      3&#13;
5b.EXTREMITIES PAIN Joints waking,after amel.                                3&#13;
5c.EXTREMITIES PAINJoints motion amel.                                          2&#13;
&#13;
6a.CHILL COLDNESS in general                                                          3&#13;
6b.GENERALITIES COLD agg.                                                             3&#13;
6c.GENERALITIES COLD tendency to take                                         1&#13;
&#13;
7.GENERALITIES FOOD and DRINKS meat desire smoked               3&#13;
8.GENERALITIES FOOD and DRINKS bacon desire                           3&#13;
9.GENERALITIES FOOD and DRINKS oranges desire                        3&#13;
10.GENERALITIES FOOD and DRINKS lemons desire                       3&#13;
&#13;
11a.GENERALITIES FOOD and DRINKS fruit desire acid (sour)         3&#13;
11b.GENERALITIES FOOD and DRINKS fruit desire unripe                3&#13;
&#13;
12.GENERALITIES FOOD and DRINKS aubergine desire                   3&#13;
13.GENERALITIES FOOD and DRINKS fish desire                             3&#13;
14.GENERALITIES FOOD and DRINKS oysters desire                       3&#13;
15.GENERALITIES FOOD and DRINKShighly seasoned food desire 3&#13;
16.GENERALITIES FOOD and DRINKS chocolate desire                   3&#13;
17.GENERALITIES FOOD and DRINKS cheese aversion                   3&#13;
18.GENERALITIES FOOD and DRINKS butter aversion                     3&#13;
19.GENERALITIES FOOD and DRINKS fat aversion                          3&#13;
20.GENERALITIES SEASHORE, at the amel.                                     3&#13;
&#13;
21a.LARYNX AND TRACHEA INFLAMMATION Trachea                    3&#13;
21b.LARYNX AND TRACHEA INFLAMMATION larynx(Laryngitis) damp weather                                                                                              2&#13;
&#13;
22.HEAD PAIN (headache) excitement of the emotions, after           3&#13;
23.GENITALIAFEMALE SEXUAL desire diminished                           3&#13;
24.MIND COMMUNICATIVE                                                               3&#13;
25.GENERALITIES BATHING sea amel.                                             3&#13;
26.GENERALITIES EVENING amel.                                                    3&#13;
27.MIND TRAVEL desire to                                                                3&#13;
28.MIND ARDENT                                                                              3&#13;
29.GENERALITIES FOOD and DRINKS eggs desire fried                 3&#13;
&#13;
30a.GENITALIAFEMALE CONDYLOMATA                                         2&#13;
30b.GENITALIAFEMALE TUMORS Ovaries cysts                              1&#13;
&#13;
31.GENERALITIES ALLERGIC constitution                                       2&#13;
&#13;
32a.COUGH NIGHT waking from the cough                                     2&#13;
32b.COUGH DRINKING amel.                                                           1&#13;
&#13;
33.GENERALITIES FOOD and DRINKS salt desire                           2&#13;
34.GENERALITIES FOOD and DRINKS alcoholic drinks desire        2&#13;
35.GENERALITIES FOOD and DRINKS onions agg.                         2&#13;
&#13;
36a.RESPIRATION ASTHMATIC air sea amel.                                   2&#13;
36b.RESPIRATION DIFFICULT (Dyspnoea)                                        2&#13;
&#13;
37.CHEST PALPITATION heart irregular                                             2&#13;
38.MIND HOPEFUL                                                                            2&#13;
39.MIND CONSOLATION amel.                                                         2&#13;
40.MIND SYMPATHETIC                                                                    2&#13;
41.RECTUM CONSTIPATION                                                             2&#13;
42.GENERALITIES ANAEMIA                                                             2&#13;
43.MIND COMPANY desire for                                                           2&#13;
44.RECTUM URGING, desire coffee,after                                          2&#13;
45.CHEST PAIN Mammae(Mastodynia) menses during                     1&#13;
( Τα συμπτώματα που είναι καταχωρημένα με το ίδιο νούμερο &#13;
έχουν υπολογιστεί σαν συγχώνευση)</desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <remedies_differentiation>Υπάρχουν πολλά στοιχεία για το Tuberculinum , όπως η αυξημένη διάθεση για χοιρινο και καπνιστο κρεας , εφιδρωση στον ύπνο, ,διαθεση για ταξιδια καθως και οι προσβολές του αναπνευστικού, βρυγμός παλιότερα. Από ερώτηση για οικογενειακό ιστορικό φυματίωσης , μόνο ο αδελφος του  πατρικου της παππού προέκυψε. Θα μπορουσε ίσως να δωθεί αργότερα ανάλογα με την εικόνα της.&#13;
Στη φάση αυτή το Medorrhinum είναι το φάρμακο που ταιριάζει περισσότερο &#13;
(bathing-sea amel/des acid fruit/seashore amel./evening amel/ des. fruit unripe/ mind passionate(ardent)/condylomata/ &#13;
&#13;
</remedies_differentiation>
      <prescription>
        <remedy>Medorrhinum</remedy>
        <potency>200CH Χ 1 KAI 30CHX10 ημέρες.</potency>
        <regimen>200CH άπαξ και  30CH ένα καθε ημέρα για 10 ημέρες.</regimen>
        <other_notes>Please enter other notes</other_notes>
      </prescription>
    </analysis>
  </new_patient>
  <followups>
    <followup>
      <number>1</number>
      <followup_date>2015-12-02 16:00:00</followup_date>
      <conv_med_presc>ΕΠΑΝΕΞΕΤΑΣΗ 10/2/2015&#13;
&#13;
Καμία ,σταμάτησε τη λήψη σιδήρου την πρώτη εβδομάδα του Γενάρη και το Valtrex στις  17 του μήνα.</conv_med_presc>
      <lab_tests>
        <desc></desc>
        <file></file>
      </lab_tests>
      <reaction> Τη δεύτερη μέρα της θεραπείας βάρυναν και  έκαιγαν τα μάτια της απο το απογευματάκι και κατα τις 10.30 έπεσε κατάκοπη για ύπνο .( Το τόνισε ως εξαιρετικά σπάνιο ,γιατί είναι βραδινός τύπος ). &#13;
Τα επόμενα βραδια έπεφτε απο τις 11.00-12.00 το βράδυ για ύπνο. Όμως απο τη δεύτερη εβδομάδα άρχισε φυσιολογικά να βγαίνει κ να ξενυχτά οπότε σταμάτησε το προγραμμα ''ύπνος νωρίς''.&#13;
Όλο το μήνα ξεκινώντας απο τις πρώτες ημέρες της θεραπείας δεν είχε εφιδρώσεις και οι κενώσεις της ηταν εξαιρετικά τακτικές και  εύκολες.&#13;
Ο ύπνος της ήταν καλός χωρις αϋπνίες ή ανησυχία και οι εφιδρώσεις οι νυχτερινές  εξαφανίστηκαν 100%.&#13;
Διψα όπως πριν.&#13;
Δέρμα το ίδιο.&#13;
Ο πόνος στις αρθρώσεις 100% βελτίωση.&#13;
 Πριν την περίοδο οι μαστοι της ένιωσε οτι πρηστηκαν λιγότερο κ δεν πονούσαν όπως τις προηγούμενες φορές .&#13;
Η ενέργειά της ήταν αυξημένη πήγε και  γυμναστήριο και ένιωθε ακόμα καλύτερα , πιο δυνατή και  πιο ανεβασμένη .</reaction>
      <analysis>Η κόπωση και υπνηλία των πρώτων ημερών της θεραπείας είναι χαρακτηριστική της δράσης του φαρμάκου στη σωστή κατεύθυνση. Είναι πιθανόν ο οργανισμός της να είχε ανάγκη αυτή τη ''βύθιση΄΄σε ύπνο για να συγκεντρώσει και να επαναντλήσει τη ζωτική του δύναμη.&#13;
Η θεαματική διαφορά στον πόνο στις αρθρώσεις, στις εφιδρώσεις, και τις κενώσεις ,είναι αποτέλεσμα της θεραπευτικής δράσης του φαρμάκου.&#13;
Το ίδιο συμβαίνει και με την ποιότητα του ύπνου και  με το βελτιωμένο ενεργειακό επίπεδο της ασθενούς.</analysis>
      <conclusion>Το φάρμακο είναι σωστό , λόγω του επιπέδου υγείας της ασθενούς και άρα της δύναμης του αμυνυτικού της μηχανισμού ,χρειάζεται παραπάνω χρόνος ώστε το φάρμακο στη δυναμοποίηση που δόθηκε να μπορέσει να δράσει πλήρως .&#13;
Αναμένουμε συνέχιση της θεραπευτικής του δράσης και για το λόγο αυτό δεν παρεμβαίνω στη διαδικασία με οποιαδήποτε συνταγογραφηση.&#13;
Σύσταση για αποφυγή αντιδοτήσεων και επανεξέταση σε δύο μήνες.</conclusion>
      <repertorization>
        <desc>Please enter repertorization</desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <prescription>
        <remedy>--</remedy>
        <potency>-----</potency>
        <regimen>---</regimen>
        <other_notes>--</other_notes>
      </prescription>
    </followup>
    <followup>
      <number>2</number>
      <followup_date>2015-12-02 16:00:00</followup_date>
      <conv_med_presc>Β' ΕΠΑΝΕΞΕΤΑΣΗ 9/7/2015</conv_med_presc>
      <lab_tests>
        <desc>Εξετάσεις αίματος : φερριτίνη /φυλλικό οξύ/ B12/D3 : σε φυσιολογικά επίπεδα. Γενική αίματος: τιμες κφ.&#13;
&#13;
 Σάκχαρο ,ουρία, ηπατικές ,επίσης μέσα στα φυσιολογικά επίπεδα.  </desc>
        <file></file>
      </lab_tests>
      <reaction>Περίπου 40 ημέρες απο την έναρξη λήψης του φαρμάκου πήγε στο χωριό της κ ανάμεσα σε συγγενείς κ γονείς που της έλεγαν τι θα κάνει με τη ζωή της&#13;
 ( γάμος,παιδιά κτλ),κ με το θάνατο της γιαγιάς της, παλινδρομησε ψυχοσυναισθηματικά . Έπεσε η διαθεσή της(3) κ είχε εσωτερική ένταση κ αναστάτωση .Ήταν σφιγμένη(2) κ είχε ένταση και στον ύπνο της.&#13;
Έστελνε μνήματα σε πρώην σχέση της, που τωρα έχει αποκτήσει και παιδιά και στις  8/3/15 ξεκίνησε Τρομερος πονοκεφαλος (4)  για τις επόμενες δυο ημέρες με εντόπιση ή στο αριστερό μάτι ή στο δεξί μάτι,που αν τον άφηνε χωρις παυσίπονο επεκτεινόταν κ στο μέτωπο .Ήταν χάλια κ ούτε τα παυσίπονα την έπιαναν. &#13;
Όταν ο πρώην της απαντησε αποτρεπτικά αναστατώθηκε περισσότερο κ ο πονοκέφαλος συνεχίστηκε όλη την εβδομάδα,που με 2 depon περνούσε όμως,μετα το πρώτο τριήμερο πόνου.&#13;
Μετα απο αυτο δεν ξαναείχε πονοκέφαλο .&#13;
Σχετικοποίησε τα πράγματα ,ηρέμησε ,τη βοήθησε και η ψυχανάλυση κ πήρε συναισθηματική απόσταση απο τα γεγονότα.&#13;
Αυτην την ανοιξη δεν είχε αλλεργία μόνο ενα μπούκωμα στη βάση της μύτης ψηλά ,χωρις καταρροή ή κρύωμα ,το πρωί που ξυπνούσε . Στη συνέχεια καθαρίζοντας τη μύτη της ηταν όλη την υπόλοιπη μέρα καλά χωρις πρόβλημα κ δεν χρειάστηκε καθόλου εισπνοές .&#13;
Η περίοδος της έστρωσε κ ο πολύποδας που είχε διαγνωστεί τελος Δεκεμβρη μίκρυνε σημαντικά ,όπως έδειξε η εξέταση στο γυναικολόγο .&#13;
Η σεξουαλικη επιθυμία ανέβηκε σε σχέση με το πως ήταν στη αρχή της θεραπείας κατα 60%,δεν ειναι όμως στα παλιά της επίπεδα .&#13;
Έχασε βάρος με δίαιτα κ ένιωθε καλά &#13;
 Στις 4/4  έπαθε γαστρεντερίτιδα με πόνο στα Κόκκαλα κ 38.5 πυρετό, για μια μέρα, που πέρασε μόνο με ύπνο, κουκούλωμα κ εφίδρωση ενώ συνήθως οι γαστρεντερίτιδες όταν συνέβαιναν, της κρατούσαν σχεδόν εβδομάδα .&#13;
Τα εξανθήματα του έρπητα  εξαφανίστηκαν κ ειναι τωρα καλά .&#13;
Τωρα δεν νιώθει ανάγκη για παρηγοριά όπως παλιά κ δε χρειάζεται να κάνει ατέλειωτες συζητήσεις με φίλους για ο,τι της συμβαίνει .&#13;
Ειναι πολύ πιο ήρεμη τωρα κ συμπάσχει λιγότερο 1// ενώ για του δικούς της φίλους κ συγγενείς ακόμα λιγότερο .&#13;
Κενώσεις 100% φυσιολογικές &#13;
Ύπνος: τωρα δεν ξυπναει τη νύχτα ούτε για νερό ,ούτε για τουαλέτα κ εχει συνεχόμενο καλό ύπνο .&#13;
Εχει ενεργητικότητα αλλα θέλει κ μεσημεριανή σιέστα .&#13;
Εκτός της γαστρεντερίτιδας δεν αρρώστησε καθόλου με αναπνευστικά που είχε συνήθως .&#13;
Η περίοδος της ενώ έφτιαξε είχε ,μετα το πέρας της, τον Ιούνιο εμφάνισε10 ημερες μπεζ καφέ υγρά σαν τελείωμα περιόδου με λίγη οσμή .&#13;
Είναι ήρεμη τωρα κ καλά με τον εαυτό της (3)&#13;
Εξετάσεις αίματος : φερριτίνη /φυλλικό οξύ/ B12/D3 : σε φυσιολογικά επίπεδα. Γενική αίματος: τιμες κφ.&#13;
 Σάκχαρο ,ουρία, ηπατικές ,επίσης μέσα στα φυσιολογικά επίπεδα.  &#13;
&#13;
&#13;
&#13;
&#13;
&#13;
&#13;
&#13;
&#13;
&#13;
&#13;
&#13;
&#13;
&#13;
&#13;
&#13;
&#13;
&#13;
&#13;
&#13;
&#13;
&#13;
&#13;
</reaction>
      <analysis>Ο οργανισμός συνεχίζει τη θεραπευτική του πορεία , η ασθενής δεν κρύωσε, ούτε προσεβλήθη από ίωση που να εξελιχθεί σε τραχειίτιδα δείχνοντας ενίσχυση της άμυνάς της.&#13;
Η ψυχοσυναισθηματική πίεση -αντιδότηση που δέχθηκε από το περιβάλλον το οικογενειακό ,εξισορροπήθηκε γρήγορα από τον οργανισμό της και η γασρεντερίτιδα πέρασε γρήγορα με ένταση πολύ μικρότερη από προηγούμενες γαστρεντερικές προσβολές.&#13;
Γυναικολογικά ,η σημαντική σμίκρυνση του πολύποδα καθώς και η εξομάλυνση του κύκλου της  αλλά και η αύξηση της σεξουαλικής επιθυμίας, υποδηλώνουν βελτίωση και ενδυνάμωση της αμυντικής απόκρισης του οργανισμού .&#13;
Ύπνος ,κενώσεις διατηρήθηκαν φυσιολογικά, καθώς και οι τιμές της αιματολογικής εξέτασης, με δεδομένο οτι έχουν περασει 6 μήνες από τη διακοπή λήψης σιδήρου.&#13;
Ενεργειακά και ψυχοσυναισθηματικά ,μετά από τη σχετικά σύντομη παλλινδρόμιση στις αρχές Μαρτίου,είναι  σταθερά πολύ καλά. </analysis>
      <conclusion>Η βελτίωση της ασθενούς συνεχίστηκε , δεν κρίνεται  σκοπιμο να δωθεί οποιαδήποτε αγωγή . Το επίπεδο υγείας της ηταν προφανώς υψηλότερο από αυτό που αξιολογήθηκε στην αρχή της θεραπείας.&#13;
Σύσταση για επανεξέταση σε 6 μήνες.</conclusion>
      <repertorization>
        <desc>Please enter repertorization</desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <prescription>
        <remedy>Please enter follow up remedy</remedy>
        <potency>Please enter potency</potency>
        <regimen>Please enter regimen</regimen>
        <other_notes>Please enter other followup notes</other_notes>
      </prescription>
    </followup>
  </followups>
</case>
