<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<case>
  <ID>EL5e34de058427d14be936210376937292</ID>
  <patient>
    <case_date>2014-05-05 00:00:00</case_date>
    <gender>female</gender>
    <patient_initials>Β.Π</patient_initials>
    <age>39</age>
    <circumstances>Παντρεμένη με έναν γιο, Οικιακά.</circumstances>
  </patient>
  <new_patient>
    <description>
      <main_complaint>
        <origin> Σπάνε τα νύχια της  και τα μαλλιά της είναι αραιά , για τα νύχια της που σπάνε και τα μαλλιά της είχε πάρει κάποιο φυτικό σκεύασμα που της συνέστησε ο φαρμακοποιός της χωρίς αποτέλεσμα, σε ερώτηση μου πως λεγότανε το σκεύασμα μου απάντησε ότι θα ρωτήσει τον φαρμακοποιό της και θα μου πει.  </origin>
        <causative_factors> Το συχνό βρέξιμο  των χεριών της όταν κάνει οικιακές δουλειές στα χέρια της και το πολύ άνχος για τα μαλλιά της</causative_factors>
        <modalities>Το συχνό βρέξιμο  των χεριών της όταν κάνει οικιακές δουλειές επιδεινώνει την κατάστασή της ως αναφορά τα χέρια της.</modalities>
        <occurrence_time>Είναι σταθερό το πρόβλημα της εδώ και 2 χρόνια.</occurrence_time>
        <body_side>Κεφάλι, δεξί-αριστερό χέρι.</body_side>
        <appearence_frequency>Εδώ και 2 χρόνια είναι σταθερό το πρόβλημα της.</appearence_frequency>
        <pain_desc>Δεν αναφέρει πόνο.</pain_desc>
        <complaint_ext>Δεν αναφέρει.</complaint_ext>
        <other_complaints>Έχει υπόταση από μια δίαιτα που έκανε μικρή.&#13;
Έχει πέτρα στα νεφρά.&#13;
 Της βρήκαν ένα ινομύωμα και νιώθει ένα μπούκωμα στην κοιλιακή χώρα όχι πάντα μόνον όταν κρυώνει.</other_complaints>
      </main_complaint>
      <diagnosis>
        <conv_med_presc>Δεν αναφέρει</conv_med_presc>
        <lab_tests>
          <desc></desc>
          <file></file>
        </lab_tests>
        <pre_homeo_presc></pre_homeo_presc>
      </diagnosis>
      <medical_history>
        <personal>
          <therapies_vaccination>Δεν αναφέρει</therapies_vaccination>
          <traumas>Ο θάνατος της γιαγιάς της την έχει επηρεάσει συναισθηματικά δεν μπορεί να τον ξεπεράσει εύκολα.  </traumas>
          <infections>Δεν αναφέρει</infections>
          <other></other>
        </personal>
        <family>
          <diseases>Ο παππούς της είχε ζάχαρο και πέθανε μάλλον από εγκεφαλικό σε μεγάλη ηλικία, η γιαγιά της κι αυτή σε μεγάλη ηλικία από οστεοαρθρίτιδα και ζαχαρώδη διαβήτη όπου έχασε και το ένα της πόδι.&#13;
 &#13;
</diseases>
        </family>
      </medical_history>
      <physical>
        <reactions>Κρυώνει . Κρυώνουν τα πόδια της, αν δεν είναι ζεστά τα πόδια της δεν μπορεί να κοιμηθεί . Καμιά φορά βγάζει και τα πόδια της έξω από τα σεντόνια.</reactions>
        <sleeping_habits>Ο ύπνος την ξεκουράζει αν κοιμηθεί 7 ώρες, ξυπνά και έχει ενέργεια, αν κοιμηθεί λιγότερο δεν έχει την ίδια ενέργεια, κοιμάται και το μεσημέρι όποτε μπορεί. Κοιμάται μπρούμυτα και στο πλάι. Όνειρα βλέπει με τον παππού και την Γιαγιά. Βλέπει πολλά φίδια που έρχονται πολλές φορές στον ύπνο της.  </sleeping_habits>
        <food_modalities>Το νερό το πίνει μισό-μισό από την βρύση τον χειμώνα, το καλοκαίρι το πίνει κρύο. Δεν πίνει πολύ νερό.&#13;
</food_modalities>
        <menstruation>Φυσιολογική.</menstruation>
      </physical>
      <mental_emotional>Νευριάζει, τα νεύρα της τα ξεσπά λεκτικά, φωνάζοντας, δεν μπορεί να τα συγκρατήσει, δεν τα ξεσπά με την βία. Αν δεν της αρέσει κάποιος τον διαγράφει αν υπάρχει αιτία, αν δει ότι είναι σωστός δεν τον διαγράφει. Ο κόσμος είναι κακός. Δεν της αρέσουν οι καυγάδες και οι τσακωμοί και προσπαθεί αυτό να το περνά στα παιδιά της. Είχε καυγάδες στο σπίτι μικρή, και γι αυτό μεγάλωσε με τον παππού και την γιαγιά. Αν τσακωθεί την πιάνει τρέμουλο. Όταν είναι κάποιος δικός της θέλει την παρηγοριά, η παρηγοριά την ανακουφίζει αν υπάρχει.             &#13;
 Ήταν πολύ δεμένη με την γιαγιά, και αυτό την επηρέασε πολύ που νόμιζε ότι θα τρελαινόταν όταν την έχασε αν δεν ήταν τα παιδιά της. Τα παιδιά της έλεγαν ότι δεν αντέχουν να την βλέπουν να κλαίει. Ήταν λίγο στον κόσμο της όταν έχασε τους δικούς της δηλαδή την γιαγιά και τον παππού. Δίνεται στους άλλους αν της δοθούν και οι άλλοι. Η γιαγιά της ήταν υπερπροστατευτική. Παλιά δεν είχε επαφή με τον πατέρα της, αλλά τώρα έχει κάποια επαφή. Νευρικότητα που είναι ορατή και στο ιατρείο , αποζητά την τάξη θέλει τα πράγματα να έχουν μια τάξη στο σπίτι, εκνευρίζεται αν κάποιος αλλάξει θέση στα πράγματα του σπιτιού. Μετά τον θάνατο της γιαγιάς της απέκτησε μία πολυλογία. Κλαίει και μόνη της και μπροστά σε άλλους δεν την πειράζει. Δεν ανέχεται εύκολα τα στενά στο λαιμό της, αλλά μπορεί να τα αντέξει αν χρειαστεί.&#13;
 Είναι υπερπροστατευτική απέναντι στα παιδιά της. Δεν της αρέσει να τσακώνεται, λυπάται τους άλλους τους συμπονάει. Γενικά είναι καλό άτομο, δεν θέλει την αδικία να την ενοχλούν και να ενοχλεί, είναι αφελής. Είναι εξωστρεφής, ευαίσθητη, παρέες δεν έχει πολλές κάνει παρέα με 2-3 άτομα. Είναι γρήγορη ,υπερκινητική , έτσι έγινε μετά το θάνατο της γιαγιάς της.&#13;
Φοβάται τα φίδια. Φοβάται το σκοτάδι κοιμάται με αναμμένο φως,φοβάται και τα αεροπλάνα .&#13;
Διάθεση καλή.&#13;
&#13;
</mental_emotional>
    </description>
    <analysis>
      <prognosis>
        <personal_medical_history>Έχει πέτρα στα νεφρά. Της βρήκαν ένα ινομύωμα και νιώθει ένα μπούκωμα στην κοιλιακή χώρα όχι πάντα, μόνον όταν κρυώνει. Έχει υπόταση από μια δίαιτα που έκανε μικρή. Η περίοδος της έρχεται κανονικά. Έχει κάνει εγχείρηση σκωληκοειδίτιδας. Όταν ήταν μικρή από κάποια στεναχώρια δεν μπορούσε να συγκρατήσει τα κόπρανα της και τα ούρα της.   </personal_medical_history>
        <family_medical_history>Ο παππούς της είχε ζάχαρο και πέθανε μάλλον από εγκεφαλικό σε μεγάλη ηλικία, η γιαγιά της κι αυτή σε μεγάλη ηλικία από οστεοαρθρίτιδα και ζαχαρώδη διαβήτη όπου έχασε και το ένα της πόδι.&#13;
 &#13;
</family_medical_history>
        <level_of_health>4</level_of_health>
        <conclusion>Από τα προβλήματα τα όποια ζητά να απαλλαγεί, που είναι κυρίως δερματικά, έχουν καλή πρόβλεψη στην ομοιοπαθητική θεραπεία. </conclusion>
      </prognosis>
      <symptoms_selection>
        <peculiar>Φοβάται το σκοτάδι κοιμάται με αναμμένο φως(2).&#13;
Εκνευρίζεται αν κάποιος αλλάξει θέση στα πράγματα του σπιτιού (2).&#13;
Η παρηγοριά την ανακουφίζει αν υπάρχει (2).&#13;
Κρυώνει (2-3).&#13;
Αν δεν είναι ζεστά τα πόδια της δεν μπορεί να κοιμηθεί (2).</peculiar>
        <intense>Φοβάται τα φίδια (3).&#13;
Υπερκινητική (3).&#13;
Δεν ανέχεται εύκολα τα στενά στο λαιμό της(3).&#13;
Πολυλογία (3).&#13;
Νευρικότητα (3).&#13;
Βλέπει πολλά φίδια στον ύπνο της (3).&#13;
Σπάνε τα νύχια της (3).&#13;
Τα μαλλιά της είναι αραιά (3)&#13;
  &#13;
</intense>
      </symptoms_selection>
      <repertorization>
        <desc></desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <remedies_differentiation>Nux-vom,γιατί εκνευρίζεται αν κάποιος αλλάξει θέση στα πράγματα του σπιτιού, κρυώνει. Sil., γιατί σπάνε τα νύχια της, τα μαλλιά της είναι αραιά. Όμως έδωσα Lach. γιατί βλέπει πολλά φίδια στον ύπνο της σε μεγάλο βαθμό, έχει νευρικότητα σε μεγάλο βαθμό, πολυλογία σε μεγάλο βαθμό, φοβάται τα φίδια υπερβολικά,και δεν ανέχεται τα στενά στο λαιμό της.  </remedies_differentiation>
      <prescription>
        <remedy>Lach.</remedy>
        <potency>1M</potency>
        <regimen>1M εφ άπαξ δόση  για 1 μήνα.</regimen>
        <other_notes>Έδωσα Lach. και περιμένω 1 μήνα για να δω αλλαγές σε συμπτώματα που έχει, έτσι ώστε να διαπιστώσω την ορθότητα του φαρμάκου.&#13;
   </other_notes>
      </prescription>
    </analysis>
  </new_patient>
  <followups>
    <followup>
      <number>1</number>
      <followup_date>2014-06-05 10:00:00</followup_date>
      <conv_med_presc>Δεν πήρε κάποιο άλλο συμβατικό φάρμακο εκτός από την Lach. 1M εφ άπαξ δόση για 1 μήνα.</conv_med_presc>
      <lab_tests>
        <desc></desc>
        <file></file>
      </lab_tests>
      <reaction>5 Ιουνίου 2014.&#13;
Το μπούκωμα που νιώθει στην κοιλιακή χώρα όταν κρυώνει είναι καλύτερα δεν το αισθάνεται και τόσο πολύ.&#13;
Τα νύχια της παρέμειναν το ίδιο αλλά τα μαλλιά της πύκνωσαν. Τα νύχια της παρέμειναν το ίδιο γιατί είναι τα χέρια της πολλές ώρες σε νερά.&#13;
Ο φόβος για τα φίδια παραμένει.&#13;
Τα όνειρα με τα φίδια σαν να μειώθηκαν δεν βλέπει τόσο συχνά.&#13;
Η νευρικότητα που είχε εξαφανίστηκε, είναι πιο ήρεμη τώρα.&#13;
Η πολυλογία που είχε ελαττώθηκε αρκετά.  &#13;
Εξακολουθεί να μην ανέχεται τα στενά στον λαιμό της.&#13;
Παρατήρησε ότι τώρα τελευταία δεν φοβάται το σκοτάδι και δεν κοιμάται με αναμμένο φως.&#13;
</reaction>
      <analysis>Πολλά από τα συμπτώματα της βελτιώθηκαν, επομένως το φάρμακο έδωσε μια ώθηση στον οργανισμό της, δεν αλλάζουμε επομένως φάρμακο και περιμένουμε κάποιες άλλες αλλαγές στην 2η επανεξέταση.</analysis>
      <conclusion>Η περίπτωση βελτιώθηκε και αναμένουμε αλλαγές στην επόμενη επανεξέταση.</conclusion>
      <repertorization>
        <desc>Please enter repertorization</desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <prescription>
        <remedy>Placebo. </remedy>
        <potency>6χ</potency>
        <regimen> 2 φορές την ημέρα για 2 μήνες, κάψουλες χωρίς φαρμακευτική ουσία.</regimen>
        <other_notes> Περιμένω μέχρι την επόμενη επανεξέταση που είναι σε 2 μήνες, για να δω τι θα αλλάξει σε άλλα συμπτώματά της.</other_notes>
      </prescription>
    </followup>
    <followup>
      <number>2</number>
      <followup_date>2014-09-09 10:00:00</followup_date>
      <conv_med_presc>Δεν έλαβε κάποιο άλλο φάρμακο εκτός από το Placebo 2 φορές την ημέρα για 2 μήνες,φάρμακο χωρίς φαρμακευτική ουσία. </conv_med_presc>
      <lab_tests>
        <desc></desc>
        <file></file>
      </lab_tests>
      <reaction>9 Σεπτεμβρίου 2014&#13;
Το μπούκωμα που νιώθει στην κοιλιακή χώρα όταν κρυώνει είναι πολύ καλύτερα δεν το αισθάνεται σχεδόν καθόλου.&#13;
Τα νύχια της παρέμειναν το ίδιο αλλά τα μαλλιά της πύκνωσαν ακόμα περισσότερο. Τα νύχια της παρέμειναν το ίδιο, γιατί είναι τα χέρια της πολλές ώρες σε νερά.&#13;
Ο φόβος για τα φίδια σαν ελαττώθηκε κάπως .&#13;
Δεν ξαναείδε όνειρα με φίδια απ ότι μπορεί να θυμηθεί.&#13;
Η πολυλογία παρέμεινε ελαττωμένη.&#13;
Ανέχεται περισσότερες ώρες τα στενά στον λαιμό της απ ότι πριν.&#13;
</reaction>
      <analysis>Έχουμε μια μεγαλύτερη καλυτέρευση στην συμπτωματολογία της που δείχνει ότι αντιδρά σωστά ο οργανισμός της, επομένως περιμένουμε να βελτιωθεί ακόμα περισσότερο στην επόμενη επανεξέταση.  </analysis>
      <conclusion>Συνεχίζουμε την παρακολούθηση της περίπτωσης.</conclusion>
      <repertorization>
        <desc>Δεν χρειάζεται να κάνουμε Reperorization γιατί δεν χρειάζεται να αλλάξουμε φάρμακο εφόσον πάει καλά η περίπτωση. </desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <prescription>
        <remedy>Placebo.</remedy>
        <potency>6χ</potency>
        <regimen>2 φορές την ημέρα για 3 μήνες, φάρμακο χωρίς φαρμακευτική ουσία.</regimen>
        <other_notes>Περιμένουμε να δούμε περαιτέρω αλλαγές σε άλλα συμπτώματά της στην επόμενη επανεξέταση, που είναι μετά από 3 μήνες.</other_notes>
      </prescription>
    </followup>
    <followup>
      <number>3</number>
      <followup_date>2015-01-05 00:00:00</followup_date>
      <conv_med_presc>Δεν πήρε κανένα άλλο φάρμακο εκτός από το Placebo  2 φορές την ημέρα για 3 μήνες, φάρμακο χωρίς φαρμακευτική ουσία.</conv_med_presc>
      <lab_tests>
        <desc></desc>
        <file></file>
      </lab_tests>
      <reaction>5 Ιανουαρίου 2015&#13;
Το μπούκωμα που νιώθει στην κοιλιακή χώρα εξαφανίστηκε.&#13;
Τα νύχια της σκλήρυναν κάπως αλλά δεν είναι πολύ ικανοποιημένη από αυτό το αποτέλεσμα.&#13;
Τα μαλλιά της παρέμειναν πυκνά .&#13;
Ο φόβος για τα φίδια παρέμεινε αλλά ελαττωμένος πάρα πολύ.&#13;
Η πολυλογία της παρέμεινε όπως ήταν ελαττωμένη.&#13;
Τώρα σαν να μην δίνει σημασία στα στενά ρούχα που φορά γύρω από τον λαιμό της.&#13;
Είναι σε πάρα πολύ καλή κατάσταση υγείας.    &#13;
  &#13;
&#13;
&#13;
   &#13;
&#13;
</reaction>
      <analysis>Στην ασθενή φαίνεται ότι άλλαξαν και άλλα συμπτώματα που είχε, σε μεγάλο βαθμό, επομένως δεν χρειάζεται να γίνει αλλαγή φαρμάκου. </analysis>
      <conclusion>Τα νύχια της δεν σκλήρυναν όπως θα ήθελε λόγο του ότι δεν μπορεί να αποφύγει το νερό στις οικιακές δουλείες που κάνει μ αυτό θα υπάρχει θέμα. </conclusion>
      <repertorization>
        <desc>Δεν χρειάζεται να γίνει εφόσον, υπήρξε καλυτέρευση σε συμπτώματα που είχε και δεν χρειάζεται να γίνει αλλαγή φαρμάκου. . </desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <prescription>
        <remedy>Placebo.</remedy>
        <potency>6χ</potency>
        <regimen> 2 φορές την ημέρα για 1 μήνα, φάρμακο χωρίς φαρμακευτική ουσία.</regimen>
        <other_notes>Θα την ξαναδώ μετά από 1 μήνα για να δω αν υπάρχει σταθεροποίηση του αποτελέσματος μετά την ομοιοπαθητική θεραπεία που της έκανα.</other_notes>
      </prescription>
    </followup>
  </followups>
</case>
