<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<case>
  <ID>EL5f9019461a389327024c6f034b2fe92e</ID>
  <patient>
    <case_date>2015-12-29 07:00:00</case_date>
    <gender>female</gender>
    <patient_initials>Ε.Μ.</patient_initials>
    <age>34</age>
    <circumstances>Συζεί με το φίλο της,δεν έχουν παιδιά&#13;
Λογίστρια με μεταπτυχιακό στον αυτισμό, ασχολείται εθελοντικά εδώ και χρόνια με άτομα με ειδικές ανάγκες&#13;
</circumstances>
  </patient>
  <new_patient>
    <description>
      <main_complaint>
        <origin>25/6/2015:Κρύωμα (μπούκωμα) με βρογχίτιδα εδώ και μια εβδομάδα. Φοβερός  βήχας με παροξυσμούς. Υγρός βήχας με αδυναμία αποβολής φλεγμάτων. Βελτιώνεται με ζεστά ροφήματα και αλκοόλ. Ακροαστικά έχει συρρίτοντες αλλά και (κυρίως) ρεγχάζοντες ιδίως ΔΕ. Ο αιτιολογικός παράγοντας πιστεύει ότι είναι η εναλλαγή θερμοκρασίας (ζέστη το πρωί-υγρασία το βράδυ) . Κάθε φορά που κρυώνει (1-2 φορές το χρόνο) έχει τα ίδια συμπτώματα. Τα κρυώματά της καταλήγουν σε βρογχίτιδα και παίρνει aerolin.Αυτή τη φορά νιώθει ότι είναι χειρότερα. Η μητέρα της που είναι συνταξιούχος επαγγελματίας υγείας της πρότεινε να πάρει αντιβίωση.</origin>
        <causative_factors>Ο αιτιολογικός παράγοντας πιστεύει ότι είναι η εναλλαγή θερμοκρασίας (ζέστη το πρωί-υγρασία το βράδυ) .</causative_factors>
        <modalities>Βελτιώνεται με ζεστά ροφήματα και αλκοόλ.</modalities>
        <occurrence_time>-</occurrence_time>
        <body_side>Έχει ακροαστικά ευρήματα και από τους δύο πνεύμονες,αλλά εντονότερα ΔΕ.</body_side>
        <appearence_frequency>Κρυώνει με τον ίδιο τρόπο 1-2 φορές το χρόνο</appearence_frequency>
        <pain_desc>-</pain_desc>
        <complaint_ext>-</complaint_ext>
        <other_complaints>υπόταση,προλιποθυμικά επεισόδια,υπογλυκαιμίες (;)</other_complaints>
      </main_complaint>
      <diagnosis>
        <conv_med_presc>25/6/2015: Προσήλθε για βρογχίτιδα για την οποία δεν έλαβε ακόμη φαρμακευτική αγωγή</conv_med_presc>
        <lab_tests>
          <desc></desc>
          <file></file>
        </lab_tests>
        <pre_homeo_presc></pre_homeo_presc>
      </diagnosis>
      <medical_history>
        <personal>
          <therapies_vaccination>Έχει κάνει όλα τα εμβόλια σαν παιδάκι.&#13;
Αντιβιοτικά για υποτροπιάζουσες βαρθολινίτιδες.&#13;
Κωνοειδής εκτομή και καυτηρίαση σε τραχηλικά κονδυλώματα&#13;
Αντισυλληπτικά για πολυκυστικές ωοθήκες&#13;
Παυσίπονα για κωλικούς νεφρών</therapies_vaccination>
          <traumas>-σωματικά: μερική ρήξη έσω πλαγίου ΔΕ στην εφηβεία.&#13;
- ψυχικά: Ο χωρισμός των γονιών της, όταν αυτή ήταν 16 ετών. Ζούσαν σε χωριό και αναγκάστηκαν να μετακομίσουν με τη μάνα της στη Θεσσαλονίκη, γεγονός που της κόστισε επιπλέον. Δε θυμάται σχεδόν καθόλου την παιδική της ηλικία και πιστεύει ότι αυτό οφείλεται στο χωρισμό των γονιών της. Σαν να διέγραψε από τη μνήμη της τη ζωή της πριν από το χωρισμό.&#13;
</traumas>
          <infections>-</infections>
          <other>- υποτροπιάζουσες φλεγμονές με πύον του βαρθολίνειου αδένα ΔΕ. Έναρξη το 1999 μετά από χτύπημα στην περιοχή. Κατέληξε να τον αφαιρέσει και έκτοτε δεν ξαναείχε πρόβλημα.&#13;
- τραχηλικά κονδυλώματα το 2005 μετά από σεξουαλική επαφή με άτομο που προφανώς είχε τον ιό. Ξαναβγήκαν μόνα τους το 2009. Το 2005 έκανε κωνοειδή εκτομή μάλλον και είχε καλή επούλωση. Το 2009 μάλλον της έκαναν απλά καυτηρίαση. &#13;
- κωλικοί ΔΕ νεφρού: έναρξη το 1998-1999. Λόγω χαμηλής έκφυσης του ουρητήρα (;) κάνει λάσπη. Υπάρχει οικογενειακό ιστορικό με μαμά και γιαγιά. Ο πόνος χαρακτηριστικά ξεκινούσε από ΔΕ νεφρό, αλλά μετά από δευτερόλεπτα πονούσε όλο της το σώμα και το κεφάλι. Δεν έβρισκε θέση που να την ανακουφίζει και δεν μπορούσε να σταθεί όρθια(3) Έπεφτε. Την πρώτη φορά που το έπαθε παρακαλούσε τη μαμά της να τη σκοτώσει(3).Τελευταία φορά που έκανε γερό κωλικό ήταν το 2004 στην Ισπανία. Τότε εμφανίστηκε κυρίως με τυμπανισμό, αλλά πάλι παρέμενε το σύμπτωμα ότι δεν μπορούσε να σταθεί όρθια. Έκτοτε φροντίζει να πίνει πολύ νερό. Όποτε δεν πίνει έχει ψιλοενοχλήσεις. &#13;
- λιποθυμικά επεισόδια: λιποθυμά είτε καθιστή είτε όρθια, είτε πριν ή μετά το φαγητό, δεν έχει παρατηρήσει κάποια συγκεκριμένη ώρα. Πάντα καταλαβαίνει ότι θα λιποθυμήσει από τον κρύο ιδρώτα που τη λούζει και την πολύ έντονη βοή στο κεφάλι(3). Νιώθει επίσης συχνά και ένα μικρό τρέμουλο σαν κρυάδα. Κάποιες φορές το έχει προλάβει βάζοντας παγάκι στον καρπό ή τον αγκώνα της εσωτερικά. Αν της δώσουν ζάχαρη ή μέλι μετά τη λιποθυμία θα ξαναλιποθυμήσει σίγουρα (3),για αυτό και σύμφωνα με κάποιους γιατρούς θεωρήθηκε ότι κάνει μεταγευματικές υπογλυκαιμίες. Επίσης βιώνει ζαλάδες όταν σηκωθεί απότομα από την ξαπλωτή θέση (ορθοστατική υπόταση) αλλά αυτό είναι άσχετο με τα λιποθυμικά επεισόδια.&#13;
- πολυκυστικές ωοθήκες: πήρε αντισυλληπτικά για 2 χρόνια και μετά από κάποιο διάστημα για ένα χρόνο για λόγους αντισύλληψης, αφού είχε μια σταθερή σχέση.&#13;
- ινιακοί πονοκέφαλοι που καταλήγουν μετωπιαία&#13;
- τελευταίος πυρετός 390C πέρυσι (2014)-τα τελευταία χρόνια κάνει υψηλό πυρετό μια φορά το χρόνο σίγουρα.Παλιότερα δεν έκανε.&#13;
</other>
        </personal>
        <family>
          <diseases>-μητέρα γύρω στα 55 με θυρεοειδεκτομή, κωλικούς νεφρών με λιθοτριψίες, ιλίγγους με βαρηκοΐα από το ένα αυτί και υπογλυκαιμίες &#13;
- πατέρας με ιστορικό ν.Hodgkin σε ηλικία 28 ετών και πλέον με ΑΥ. Πέθανε αιφνιδιαστικά κατά τη διάρκεια παρακολούθησης της ασθενούς σε ηλικία 59 ετών από βαρύ αιμορραγικό ΑΕΕ  που πιθανά προέρχονταν από meta εστίες εγκεφάλου (βρέθηκαν εστίες στις αξονικές πνευμόνων κι εγκεφάλου που δεν πρόλαβαν να διερευνηθούν)&#13;
</diseases>
        </family>
      </medical_history>
      <physical>
        <reactions>προτιμά τη ζέστη. Ευαισθησία στα ρεύματα-Δεν αντέχει το air condition ούτε τον ανεμιστήρα(3) Κρυώνει πιο πολύ στο πρόσωπο. </reactions>
        <sleeping_habits>- ύπνος στο ΔΕ πλάι. Χωρίς κάλτσες. Όταν κρυώνει ανεβάζει το πάπλωμα μέχρι το πρόσωπο.</sleeping_habits>
        <food_modalities>απέχθεια σε μπάμιες και πιπεριές. Δεν έχει όμως θέμα γενικά με τα γλοιώδη. Της αρέσουν οι πατάτες,ιδίως οι τηγανιτές (3),τα αυγά σε όλες τους τις εκδοχές (3), τα γαλακτοκομικά (2) αλλά και το κρέας (1). Αγαπά όλα τα γλυκά (2). Τρώει πολύ παγωτό το καλοκαίρι (2). Το αλάτι το τρώει σε κανονική ποσότητα. Βάζει πολύ πιπέρι (1).</food_modalities>
        <menstruation>Τον τελευταίο χρόνο πονάει πολύ στην έναρξη της περιόδου. Είναι σταθερός ο κύκλος της και κρατά 5-6 μέρες με μικρή ροή αίματος.</menstruation>
      </physical>
      <mental_emotional>Προσωπικότητα: Θα έλεγε ότι είναι σχετικά κοινωνική. Είναι ευγενικός άνθρωπος και διευκολυντική στους άλλους. Πρακτική και διεκπεραιωτική. Παρηγοριά θα ζητήσει αναλόγως. Συνήθως πρώτα θα προσπαθήσει να λύσει το πρόβλημα μέσα της και μετά θα το συζητήσει με κάποιον άλλον. &#13;
Νοητικά και συναισθηματικά συμπτώματα όμως δεν έχει ιδιαίτερα.</mental_emotional>
    </description>
    <analysis>
      <prognosis>
        <personal_medical_history>υποτροπιάζουσες φλεγμονές με πύον του βαρθολίνειου αδένα ΔΕ. Έναρξη το 1999 μετά από χτύπημα στην περιοχή. Κατέληξε να τον αφαιρέσει και έκτοτε δεν ξαναείχε πρόβλημα.&#13;
- τραχηλικά κονδυλώματα το 2005 μετά από σεξουαλική επαφή με άτομο που προφανώς είχε τον ιό. Ξαναβγήκαν μόνα τους το 2009. Το 2005 έκανε κωνοειδή εκτομή μάλλον και είχε καλή επούλωση. Το 2009 μάλλον της έκαναν απλά καυτηρίαση. &#13;
- κωλικοί ΔΕ νεφρού: έναρξη το 1998-1999. Λόγω χαμηλής έκφυσης του ουρητήρα (;) κάνει λάσπη. Υπάρχει οικογενειακό ιστορικό με μαμά και γιαγιά. Ο πόνος χαρακτηριστικά ξεκινούσε από ΔΕ νεφρό, αλλά μετά από δευτερόλεπτα πονούσε όλο της το σώμα και το κεφάλι. Δεν έβρισκε θέση που να την ανακουφίζει και δεν μπορούσε να σταθεί όρθια(3) Έπεφτε. Την πρώτη φορά που το έπαθε παρακαλούσε τη μαμά της να τη σκοτώσει(3).Τελευταία φορά που έκανε γερό κωλικό ήταν το 2004 στην Ισπανία. Τότε εμφανίστηκε κυρίως με τυμπανισμό, αλλά πάλι παρέμενε το σύμπτωμα ότι δεν μπορούσε να σταθεί όρθια. Έκτοτε φροντίζει να πίνει πολύ νερό. Όποτε δεν πίνει έχει ψιλοενοχλήσεις. &#13;
- λιποθυμικά επεισόδια: λιποθυμά είτε καθιστή είτε όρθια, είτε πριν ή μετά το φαγητό, δεν έχει παρατηρήσει κάποια συγκεκριμένη ώρα. Πάντα καταλαβαίνει ότι θα λιποθυμήσει από τον κρύο ιδρώτα που τη λούζει και την πολύ έντονη βοή στο κεφάλι(3). Νιώθει επίσης συχνά και ένα μικρό τρέμουλο σαν κρυάδα. Κάποιες φορές το έχει προλάβει βάζοντας παγάκι στον καρπό ή τον αγκώνα της εσωτερικά. Αν της δώσουν ζάχαρη ή μέλι μετά τη λιποθυμία θα ξαναλιποθυμήσει σίγουρα (3),για αυτό και σύμφωνα με κάποιους γιατρούς θεωρήθηκε ότι κάνει μεταγευματικές υπογλυκαιμίες. Επίσης βιώνει ζαλάδες όταν σηκωθεί απότομα από την ξαπλωτή θέση (ορθοστατική υπόταση) αλλά αυτό είναι άσχετο με τα λιποθυμικά επεισόδια.&#13;
- πολυκυστικές ωοθήκες: πήρε αντισυλληπτικά για 2 χρόνια και μετά από κάποιο διάστημα για ένα χρόνο για λόγους αντισύλληψης, αφού είχε μια σταθερή σχέση.&#13;
- ινιακοί πονοκέφαλοι που καταλήγουν μετωπιαία&#13;
- τελευταίος πυρετός 390C πέρυσι (2014)-τα τελευταία χρόνια κάνει υψηλό πυρετό μια φορά το χρόνο σίγουρα.Παλιότερα δεν έκανε.&#13;
</personal_medical_history>
        <family_medical_history>-μητέρα γύρω στα 55 με θυρεοειδεκτομή, κωλικούς νεφρών με λιθοτριψίες, ιλίγγους με βαρηκοΐα από το ένα αυτί και υπογλυκαιμίες &#13;
- πατέρας με ιστορικό ν.Hodgkin σε ηλικία 28 ετών και πλέον με ΑΥ. Πέθανε αιφνιδιαστικά κατά τη διάρκεια παρακολούθησης της ασθενούς σε ηλικία 59 ετών από βαρύ αιμορραγικό ΑΕΕ  που πιθανά προέρχονταν από meta εστίες εγκεφάλου (βρέθηκαν εστίες στις αξονικές πνευμόνων κι εγκεφάλου που δεν πρόλαβαν να διερευνηθούν)&#13;
</family_medical_history>
        <level_of_health>2</level_of_health>
        <conclusion>Με δεδομένη την καθαρή εικόνα φαρμάκου που παρουσιάζει η ασθενής και το γεγονός ότι κάνει υψηλούς πυρετούς(επίπεδο υγείας 2-3) η πρόγνωση είναι καλή, παρά το βεβαρυμένο οικογενειακό ιστορικό από την πλευρά του πατέρα.</conclusion>
      </prognosis>
      <symptoms_selection>
        <peculiar>ζητούσε από τη μαμά της να τη σκοτώσει κατά τη διάρκεια του πόνου (κωλικού) (3)</peculiar>
        <intense>bronchitis (3)&#13;
generalities food and drinks potatoes desire (3)&#13;
generalities food and drinks eggs desire (3)&#13;
extremities perspiration foot (3)&#13;
generalities cold air aggr (3)&#13;
</intense>
      </symptoms_selection>
      <repertorization>
        <desc>bronchitis (3)&#13;
generalities cold aggr (2)&#13;
generalities cold air aggr (3)&#13;
kidney stones (2)&#13;
generalities food and drinks potatoes desire (3)&#13;
generalities food and drinks eggs desire (3)&#13;
generalities food and drinks sweets desire (3)&#13;
generalities food and drinks ice cream desire (2)&#13;
extremities perspiration hand-palm (2)&#13;
extremities perspiration foot (3)&#13;
extremities perspiration foot offensive (2)&#13;
</desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <remedies_differentiation>calc.c, pulsatilla,silica</remedies_differentiation>
      <prescription>
        <remedy>silica</remedy>
        <potency>200CH</potency>
        <regimen>silica 200CHx3</regimen>
        <other_notes>- έντονος ιδρώτας σε χέρια και πόδια (2). Τα πόδια μυρίζουν κιόλας το χειμώνα σε κλειστό παπούτσι. &#13;
- το μαλλί είναι λεπτό και λιπαρό. Τα νύχια είναι σε καλή κατάσταση&#13;
</other_notes>
      </prescription>
    </analysis>
  </new_patient>
  <followups>
    <followup>
      <number>1</number>
      <followup_date>2015-12-29 06:00:00</followup_date>
      <conv_med_presc>δεν παίρνει αλλοπαθητική αγωγή</conv_med_presc>
      <lab_tests>
        <desc></desc>
        <file></file>
      </lab_tests>
      <reaction>12/8/2015: Σε 2 ώρες μετά το πρώτο χάπι silica ένιωσε κατά 50% καλύτερα. Σε διάρκεια η βρογχίτιδά της κράτησε όπως παλιά, δηλαδή καμιά εβδομάδα-10 μέρες, όμως την πέρασε πιο ελαφριά, δεν πήρε ούτε Trebon.&#13;
- Παρατήρησε ότι η περίοδός της έγινε πιο «ήπια». Ενώ τον τελευταίο χρόνο πονούσε στην έναρξη της περιόδου, μετά τη silica ο πόνος έγινε πολύ πιο ήπιος.&#13;
- εμφάνισε κράμπες πολύ επώδυνες στις γάμπες και στα δάχτυλα μέσα στον ύπνο. Έκανε τέτοιες κράμπες στο γυμνάσιο. Τότε όμως αθλούνταν και τις απέδιδε σ’ αυτό. Αυτή τη φορά δεν κατάλαβε ποιος ήταν ο αιτιολογικός  παράγοντας. Κράτησαν περίπου 20 μέρες και τώρα έχει λίγες μέρες που δεν έχει.&#13;
</reaction>
      <analysis>Άμεση βελτίωση και μετά επανεμφάνιση παλιού συμπτώματος. Πολύ καλή αντίδραση. Σύμφωνα με το νόμο του Herring βρισκόμαστε σε θεραπευτική πορεία. Επίσης στη ρούμπρικα extremities cramps υπάρχει η silica με italics,γεγονός που επιβεβαιώνει το φάρμακο.</analysis>
      <conclusion>Ασθενής σε θεραπευτική πορεία. Αναμένουμε.</conclusion>
      <repertorization>
        <desc>extremities cramps</desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <prescription>
        <remedy>-</remedy>
        <potency>-</potency>
        <regimen>-</regimen>
        <other_notes>-</other_notes>
      </prescription>
    </followup>
    <followup>
      <number>2</number>
      <followup_date>2015-12-29 06:00:00</followup_date>
      <conv_med_presc>δεν παίρνει αλλοπαθητική αγωγή</conv_med_presc>
      <lab_tests>
        <desc></desc>
        <file></file>
      </lab_tests>
      <reaction>27/12/2015:Σε 2 ώρες μετά το πρώτο χάπι silica ένιωσε κατά 50% καλύτερα. Σε διάρκεια η βρογχίτιδά της κράτησε όπως παλιά, δηλαδή καμιά εβδομάδα-10 μέρες, όμως την πέρασε πιο ελαφριά, δεν πήρε ούτε Trebon.&#13;
- η περίοδός της έγινε πιο «ήπια». Ενώ τον τελευταίο χρόνο πονούσε στην έναρξη της περιόδου, μετά τη silica ο πόνος έγινε πολύ πιο ήπιος.&#13;
- εμφάνισε κράμπες πολύ επώδυνες στις γάμπες και στα δάχτυλα μέσα στον ύπνο. Έκανε τέτοιες κράμπες στο γυμνάσιο. Τότε όμως αθλούνταν και τις απέδιδε σ’ αυτό. Αυτή τη φορά δεν κατάλαβε ποιος ήταν ο αιτιολογικός  παράγοντας. Κράτησαν περίπου 20 μέρες και πέρασαν μόνες τους. &#13;
- η δεύτερη περίοδος μετά τη silica τελείως ανώδυνη!&#13;
- Λιποθυμικό επεισόδιο μέσα Νοέμβρη. Είχε χάσει τις αισθήσεις της τελευταία φορά πριν 2 χρόνια, ενώ ενδιάμεσα είχε κάνει προλιποθυμικά επεισόδια χωρίς πλήρη απώλεια συνείδησης. Ενώ μιλούσε δεν αισθάνθηκε καλά, είπε ότι θα λιποθυμήσει, όταν συνήλθε (γρήγορα) ήταν αποπροσανατολισμένη (δεν ήξερε τι της είχε συμβεί). Της έχει συμβεί άλλες 2 φορές να αποπροσανατολιστεί. Έκανε ένα 2ο επεισόδιο μετά από 5 λεπτά χωρίς αποπροσανατολισμό και μετά έκανε έναν έμετο.&#13;
- η διάθεσή της είναι γενικώς καλή. Αρχικά είχε πεσμένη σεξουαλική διάθεση αλλά είχε άγχος λόγω μιας νέας δουλειάς που έπιασε πρόσφατα. Άλλαξαν πολύ και τα ωράρια που βρίσκεται με τον φίλο της. Τώρα βελτιώθηκε. Πιστεύει ότι είναι πολύ πιο ψύχραιμη από παλιότερα. Δεν έχει νεύρα. Έχει πολύ διάθεση για δημιουργία. Σε ερώτηση για τα όνειρα απαντά ότι τώρα βλέπει όνειρα που τα θυμάται. Είχε πολύ καιρό να θυμηθεί όνειρα.&#13;
- Ενώ πέθανε αιφνιδιαστικά ο πατέρας της γύρω στα μέσα Δεκέμβρη, το αντιμετώπισε ψύχραιμα. Αν και ακόμα είναι νωρίς για να κρίνει θεωρεί ότι είναι καλά. Τις μέρες που ήταν ο πατέρας της στο νοσοκομείο ήπιε έναν καφέ,αλλά δε νομίζει ότι την επηρέασε. &#13;
</reaction>
      <analysis>Άμεση βελτίωση και μετά επανεμφάνιση παλιών συμπτωμάτων. Πολύ καλή αντίδραση. Σύμφωνα με το νόμο του Herring βρισκόμαστε σε θεραπευτική πορεία.Επίσης στη ρούμπρικα -generalities faintness,fainting- υπάρχει η silica με italics.</analysis>
      <conclusion>Ασθενής σε θεραπευτική πορεία. Αναμένουμε.</conclusion>
      <repertorization>
        <desc></desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <prescription>
        <remedy>-</remedy>
        <potency>-</potency>
        <regimen>-</regimen>
        <other_notes>-</other_notes>
      </prescription>
    </followup>
  </followups>
</case>
