<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<case>
  <ID>EL6034f655c9990b769a92113365c492ee</ID>
  <patient>
    <case_date>2015-05-29 17:00:00</case_date>
    <gender>female</gender>
    <patient_initials>Κ.Θ.</patient_initials>
    <age>28</age>
    <circumstances>Άγαμη, 1 αδελφή, γονείς χωρισμένοι, μένει με την αδερφή της, τον πατέρα και τη γιαγιά της. Επάγγελμα: ιδιωτική υπάλληλος σε μία εταιρεία διανομής τσιγάρων και εφημερίδων.</circumstances>
  </patient>
  <new_patient>
    <description>
      <main_complaint>
        <origin>Στα 19 της οι πρώτες δερματικές εκδηλώσεις - Στην έξαρση υπάρχει πάντα έντονος κνησμός </origin>
        <causative_factors>Η ψωρίαση παρουσιάστηκε 6 μήνες μετά το θάνατο του παππού της. Παράλληλα, εκείνη την περίοδο, οι γονείς της βρίσκονταν σε διάσταση.</causative_factors>
        <modalities> &lt; σε ξηρό περιβάλλον και με άγχος</modalities>
        <occurrence_time>  &gt; το καλοκαίρι με τη ζέστη και τη θάλασσα</occurrence_time>
        <body_side>  Εντόπιση στα μαλλιά, στους αγκώνες, στα γόνατα - &lt; δεξιά</body_side>
        <appearence_frequency>      </appearence_frequency>
        <pain_desc>       </pain_desc>
        <complaint_ext>     </complaint_ext>
        <other_complaints>Κονδυλώματα (εξωτερικά) που εμφανίστηκαν πριν 1 μήνα &#13;
Πόνος στη μέση κατά περιόδους &lt; όταν σκύβει - κατά την Ε.Ρ. οσφυαλγία&#13;
Πόνος στα γόνατα περιστασιακά &lt; με το κρύο</other_complaints>
      </main_complaint>
      <diagnosis>
        <conv_med_presc>Ψωρίαση (κατά πλάκας) - 29/5/2015</conv_med_presc>
        <lab_tests>
          <desc></desc>
          <file></file>
        </lab_tests>
        <pre_homeo_presc>Απο προηγούμενο ιατρό Natrum muriaticum που την είχε βοηθήσει μερικώς και Natrum sulphuricum που την είχε χειροτερέψει</pre_homeo_presc>
      </diagnosis>
      <medical_history>
        <personal>
          <therapies_vaccination>Έχουν γίνει όλα τα εμβόλια&#13;
Έχει λάβει μία φορά αντιβίωση για κυστίτιδα στην εφηβεία που υποτροπίαζε 5-6 φορές το χρόνο και από τότε δεν την ξαναεμφάνισε  </therapies_vaccination>
          <traumas>Ο θάνατος του παππού της, ο χωρισμός των γονιών και το ότι δεν έχει καλές σχέσεις με τη μητέρα της</traumas>
          <infections>Υποτροπιάζουσα κυστίτιδα από 16-18 ετών με αίσθημα καύσου και δυσάρεστη οσμή. Μόνο μία φορά πήρε αντιβίωση. &#13;
Έχει να κάνει υψηλό πυρετό από 10 ετών με αμυγδαλίτιδα. </infections>
          <other>Ακμή &lt; πριν την Ε.Ρ. και γενικά λιπαρότητα στο πρόσωπο και τα μαλλιά&#13;
Εύθραυστα νύχια &#13;
Παλαιότερα κριθή βλεφάρων και μυρμηκίες στα χέρια&#13;
Έντονη σεξουαλική επιθυμία από μικρή ηλικία- Πρώτη ολοκληρωμένη σχέση 16 ετών. Από τότε είχε συνολικά 5 σχέσεις.</other>
        </personal>
        <family>
          <diseases>Ψωρίαση και ο πατέρας- την εμφάνισε πριν 5 χρόνια στα 57 του</diseases>
        </family>
      </medical_history>
      <physical>
        <reactions>Κρυώνει</reactions>
        <sleeping_habits>Ο ύπνος δεν την ξεκουράζει. Κοιμάται μπρούμυτα και αριστερά. Αποφεύγει να κοιμάται μεσημέρι γιατί ξυπνάει χειρότερα. </sleeping_habits>
        <food_modalities>Des: κρεμμύδι (2), σκόρδο (3), τσάι, σοκολάτα(2), αλμυρά (2), λεμόνι (2), ζυμαρικά, χοιρινό&#13;
Avers: μελιτζάνα (2), αγγούρι, μπάμιες&#13;
&#13;
</food_modalities>
        <menstruation>Δυσμηνόρροια-Παίρνει nurofen περιστασιακά. Κύκλος σταθερός</menstruation>
      </physical>
      <mental_emotional>Γενικά δεν εκφράζει αυτά που νιώθει- είναι συγκρατημένη. &#13;
Τελευταία όμως νεύρα πολλά που δεν μπορεί να τα ελέγξει και ξεσπάει εύκολα. Νιώθει θυμό γιατί έμαθε ότι η μητέρα της τους έχει πει πολλά ψέμματα και παλαιότερα έστρεψε εκείνη και την αδελφή της εναντίον του πατέρα της.&#13;
Μεγάλη αγάπη για τα ζώα και κυρίως τα αδέσποτα&#13;
Φόβοι: υψοφοβία (2), καρκίνος (1), έντομα (2)</mental_emotional>
    </description>
    <analysis>
      <prognosis>
        <personal_medical_history>Η βασική παθολογία είναι στο σωματικό επίπεδο και αφορά ένα χρόνιο δερματικό πρόβλημα. Στο ψυχικό και νοητικό επίπεδο δεν υπάρχουν πολλά συμπτώματα που να είναι βοηθητικά για τη συνταγογράφηση  παρά του ότι η ασθενής έχει περάσει δυσάρεστες οικογενειακές καταστάσεις και συνολικά δεν πρόκειται για ένα άτομο συναισθηματικά ισορροπημένο. Το κύριο ψυχοδιανοητικό σύμπτωμα που πρέπει να συνυπολογιστεί είναι η επιφυλακτικότητα που δείχνει κατά τη συνεδρία. </personal_medical_history>
        <family_medical_history>Το ότι ο πατέρας της έχει επίσης ψωρίαση υποδηλώνει ότι υπάρχει προδιάθεση στην οικογένεια άρα η πρόγνωση χειροτερεύει</family_medical_history>
        <level_of_health>5</level_of_health>
        <conclusion>Η παθολογία αφορά σε ένα δερματικό πρόβλημα το οποίο είναι χρόνιο και ξεκίνησε από μικρή ηλικία. Η ασθενής επίσης δεν έχει κάνει υψηλό πυρετό για πάρα πολλά χρόνια. Η πρόγνωση δεν είναι πολύ καλή δεδομένου ότι υπάρχει και οικογενειακό ιστορικό. Αυτό δεν σημαίνει ότι το πρόβλημα δεν μπορεί να ξεπεραστεί αλλά περισσότερο ότι θα χρειαστεί μακροχρόνια θεραπεία.Θετικό στοιχείο αποτελεί το ότι το φάρμακο, το οποίο και επιλέχθηκε, περιλαμβάνει το σύνολο σχεδόν των συμπτωμάτων που έχει η ασθενής και ξεχωρίζει έναντι άλλων φαρμάκων που προκύπτουν από το ιστορικό.   </conclusion>
      </prognosis>
      <symptoms_selection>
        <peculiar>Επιθυμία για σκόρδο (3)&#13;
Επιθυμία για κρεμμύδι (2)</peculiar>
        <intense>Ψωρίαση (3)&#13;
Κονδυλώματα (2)&#13;
Πόνος στη μέση κατά περιόδους &lt; όταν σκύβει - κατά την Ε.Ρ. οσφυαλγία (3)&#13;
Πόνος στα γόνατα περιστασιακά &lt; με το κρύο (2)</intense>
      </symptoms_selection>
      <repertorization>
        <desc></desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <remedies_differentiation>θα μπορούσε να δοθεί &#13;
Thuja: λόγω του δερματικού προβλήματος, των κονδυλωμάτων, των διατροφικών συνηθειών (σκόρδο, κρεμμύδι, τσάι) και των εύθραυστων νυχιών, της υψοφοβίας και της οσφυαλγίας κατά την Ε.Ρ.&#13;
Staphisagria: λόγω της ψωρίασης, των κονδυλωμάτων, της χειροτέρευσης μετά τον μεσημεριανό ύπνο και την κριθή στα μάτια, την οποία ωστόσο την έβγαζε παλαιότερα.&#13;
Natrum muriaticum: δεδομένου ότι η παθολογία ξεκινά μετά από μία στεναχώρια, ότι πρόκειται για ένα συγκρατημένο άτομο και βασιζόμενοι στις διατροφικές συνήθειες (ζυμαρικά,λεμόνι, αλμυρά και avers.στις μπάμιες)</remedies_differentiation>
      <prescription>
        <remedy>Thuja</remedy>
        <potency>200ch</potency>
        <regimen>200ch/1caps και placebo για 60 ημέρες</regimen>
        <other_notes>Επιλέγεται η Thuja λόγω της έντασης με την οποία δηλώνονται από την ασθενή οι διατροφικές της συνήθειες (σκόρδο, κρεμμύδι, τσάι) και γιατί ανταποκρίνεται στα περισσότερα συμπτώματα της ασθενούς τη δεδομένη χρονική στιγμή.</other_notes>
      </prescription>
    </analysis>
  </new_patient>
  <followups>
    <followup>
      <number>1</number>
      <followup_date>2015-07-30 17:00:00</followup_date>
      <conv_med_presc>Please enter conventional medical prescriptions</conv_med_presc>
      <lab_tests>
        <desc></desc>
        <file></file>
      </lab_tests>
      <reaction>Η ασθενής προσήλθε για την πρώτη αξιολόγηση 2 μήνες μετά 30/7/2015. Η ψωρίαση υποτροπίασε αρχικά και η επιδείνωση κράτησε 10 ημέρες. Ξεκίνησε να βγάζει πρώτα στο κεφάλι και στη συνέχεια στα γόνατα και στους αγκώνες. Από το κεφάλι έφυγαν εντελώς πριν 5-6 ημέρες αλλά στα γόνατα και τους αγκώνες υπάρχουν ακόμα (3). Τα κονδυλώματα δεν έφυγαν. Η οσφυαλγία είναι κάπως καλύτερα αλλά την ενοχλεί ακόμα. Τα νεύρα είναι καλύτερα και δεν ξεσπά τόσο εύκολα. Γενικά νιώθει λίγο πιο ήρεμη παρά του ότι ο ύπνος της τις τελευταίες ημέρες είναι άστατος και έχει αϋπνίες μετά τις 3-4 π.μ.(2). Οι διατροφικές συνήθειες είναι οι ίδιες. Κρυώνει(2).</reaction>
      <analysis>Η αντίδραση της ασθενούς υποδεικνύει ότι το φάρμακο ήταν σωστό και ότι ο οργανισμός της έχει την ικανότητα να αντιδράσει, χρειάζεται όμως να λάβει μεγαλύτερη δυναμοποίηση του ίδιου φαρμάκου.</analysis>
      <conclusion>Please enter followup conclusion</conclusion>
      <repertorization>
        <desc>Please enter repertorization</desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <prescription>
        <remedy>Thuja</remedy>
        <potency>1M</potency>
        <regimen>1 caps.</regimen>
        <other_notes>Please enter other followup notes</other_notes>
      </prescription>
    </followup>
    <followup>
      <number>2</number>
      <followup_date>2015-11-05 17:00:00</followup_date>
      <conv_med_presc>   </conv_med_presc>
      <lab_tests>
        <desc></desc>
        <file></file>
      </lab_tests>
      <reaction>Η ασθενής προσήλθε για δεύτερη αξιολόγηση μετά από 3 μήνες. Τα κονδυλώματα έφυγαν. Η ψωρίαση ήταν καλύτερα μετά το 1Μ  αλλά τον τελευταίο μήνα υποτροπίασε και πάλι. Δεν βγήκαν εξανθήματα στο κεφάλι-μόνο σε αγκώνες και γόνατα (2) και είναι κάπως πιο ήπια. Η μέση πονά λιγότερο και κυρίως σε υγρό καιρό. Τον τελευταίο μήνα έχει δυσκοιλιότητα (2) και αιμορροΐδες που δεν τις είχε παλαιότερα. 2 φορές κριθή στο δεξί μάτι. Τώρα πια και ζεσταίνεται και κρυώνει. Είναι ευσυγκίνητη τελευταία και κλαίει εύκολα (2). Δεν έχει νεύρα και ο ύπνος έχει καλυτερεύσει. Το πρωί ξυπνά ευδιάθετη (2).&#13;
 </reaction>
      <analysis>Η βασική παθολογία επιμένει έχοντας καλυτερεύσει σε μικρό βαθμό. Ωστόσο, το ότι τα κονδυλώματα έφυγαν και η ασθενής κοιμάται καλύτερα και δεν νευριάζει τόσο εύκολα δείχνουν ότι το φάρμακο ήταν σωστό. Τα νέα συμπτώματα που έχουν εμφανιστεί (δυσκοιλιότητα-αιμορροΐδες-ζεσταίνεται-ευσυγκίνητη) δείχνουν ότι σταδιακά ενδεχομένως να αλλάξει η εικόνα της παθολογίας αλλά ακόμα το σύνολο των παλιών συμπτωμάτων αλλά και κάποια από τα νέα συμπτώματα (δυσκοιλιότητα-αιμορροΐδες) καλύπτονται από τη Thuja.</analysis>
      <conclusion>   </conclusion>
      <repertorization>
        <desc>    </desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <prescription>
        <remedy>Thuja</remedy>
        <potency>10M</potency>
        <regimen>1 caps</regimen>
        <other_notes>Η ασθενής λαμβάνει και placebo για 2 μήνες μέχρι την επόμενη αξιολόγηση.</other_notes>
      </prescription>
    </followup>
  </followups>
</case>
