<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<case>
  <ID>EL62ca2abc0684800184558ec861d0103a</ID>
  <patient>
    <case_date>2014-11-05 08:00:00</case_date>
    <gender>male</gender>
    <patient_initials>Δ.Π</patient_initials>
    <age>13</age>
    <circumstances>Ζεί με τον πατέρα του,  την σύντροφο του πατέρα ( η μητέρα πέθανε πριν 2 χρόνια) και τα δύο μικρότερερα αδέλφια του 14 και 8 ετών. &#13;
Έχει άλλες 2 μεγαλύτερες αδελφές από προηγούμενο γάμο του πατέρα με τις οποίες έχει πού καλές σχέσεις.</circumstances>
  </patient>
  <new_patient>
    <description>
      <main_complaint>
        <origin>Ακμή που εμφανίστηκε πριν από 18 μήνες στο πρόσωπο.</origin>
        <causative_factors>Εφηβεία,  ο θάνατος της μητέρας του και ο έντονος θυμός για τον πατέρα λόγω της πολύ γρήγορης σχέσης του πατέρα με την φίλη της μητέρας του</causative_factors>
        <modalities>Καλύτερα με ζέστη, υγρασία ηρεμία &#13;
Χειρότερα με κρύο ξηρό αέρα, θυμό, υπερδιέγερση</modalities>
        <occurrence_time>Δεν υπάρχει άμεση σχέση</occurrence_time>
        <body_side>Στο πρόσωπο κυρίως στα μάγουλα και στο πηγούνι. Δεν υπάρχει σε κανένα άλλο μέρος του σώματος</body_side>
        <appearence_frequency>Είναι συνεχόμενα με μικρές αυξομειώσεις</appearence_frequency>
        <pain_desc>Σπυράκια μικρά κόκκινα με μεγάλη ευαισθησία που σταδιακά γεμίζουν με πύο και μετά σκάνε αφήνοντας έντονη ερυθρότητα και ευαισθησία στο υποκείμενο δέρμα.&#13;
Ο πόνος είναι τόσο έντονος που δεν αντέχει την επαφή ούτε με την πετσέτα που σκουπίζεται.</pain_desc>
        <complaint_ext>Είναι εντοπισμένα μόνο στο πρόσωπο</complaint_ext>
        <other_complaints></other_complaints>
      </main_complaint>
      <diagnosis>
        <conv_med_presc>Τώρα καμία, πριν 3 μήνες minocin για την ακμή.</conv_med_presc>
        <lab_tests>
          <desc></desc>
          <file></file>
        </lab_tests>
        <pre_homeo_presc></pre_homeo_presc>
      </diagnosis>
      <medical_history>
        <personal>
          <therapies_vaccination>Έχει κάνει όλα τα παιδικά εμβόλια και πριν 6 μήνες τρίμηνη αντιβίωση για την ακμή.</therapies_vaccination>
          <traumas>Ο πρόσφατος θάνατος της μητέρας του και η απογοήτευση από την στάση του πατέρα.</traumas>
          <infections>1 με 2 αμυγδαλίτιδες τον χρόνο με πυρετό έως 39</infections>
          <other></other>
        </personal>
        <family>
          <diseases>Ο πατέρας δεν έχει πρόβλημα με την υγεία του &#13;
Η μητέρα πέθανε πριν 2 χρόνια από καρκίνο πνεύμονα σε ηλικία 45 ετών.&#13;
Οι παππούδες και από τους δύο γονείς ζουν χωρίς ιδιαίτερα προβλήματα υγείας.&#13;
</diseases>
        </family>
      </medical_history>
      <physical>
        <reactions>Δέν αντέχει το κρύο και τα ρεύματα. Προτιμά τον ζεστό, ήπιο καιρό.&#13;
Κοιμάται  με όλα τα παράθυρα κλειστά και πάντα σκεπασμένος.&#13;
</reactions>
        <sleeping_habits>Έχει καλόν ύπνο και ξυπνά ξεκούραστος σε πλάγια ή ύπτια θέση.&#13;
Βλέπει συχνά όνειρα με συγγενείς, φίλους και την μητέρα του και ξυπνά με καλή διάθεση μετά από τα όνειρα.&#13;
</sleeping_habits>
        <food_modalities>Γενικά έχει πολύ καλή όρεξη και τρώει όλα τα φαγητά με ιδιαίτερη προτίμηση σε ρύζι και φρούτα. Του αρέσουν  πολύ τα λεμόνια και οι λεμονάδες.&#13;
Δεν του αρέσουν οι μπάμιες.&#13;
</food_modalities>
        <menstruation></menstruation>
      </physical>
      <mental_emotional>Δεν έχει φοβίες, μόνο ένα μικρό φόβο καρκίνου μετά τον θάνατο της μητέρας του.&#13;
Ζηλεύει πολύ τα άτομα που είναι εξυπνότερα απ' αυτόν. Ο ίδιος είναι είναι άτομο με μεγάλη ευφυία, πάντα είναι ο πρώτος μαθητής στο σχολείο με διακρίσεις και δεν αποδέχεται να τον ξεπερνά κανείς. &#13;
Είναι άτομο ευερέθιστο και μερικές φορές βίαιο . Νοιώθει θυμό για τον πατέρα του και λέει ότι κάποια μέρα θα το πληρώσει.&#13;
Δεν αντέχει καθόλου τον πόνο και ούτε αντέχει τις αρρώστιες.&#13;
</mental_emotional>
    </description>
    <analysis>
      <prognosis>
        <personal_medical_history>Η  διαταραχή είναι εντοπισμένη μόνο στο δέρμα με κάποια emotional,όπως ο έντονος θυμός και η ζήλια. &#13;
Τα οξέα εμπύρετα (αμυγδαλίτιδες) 1 με 2 φορές τον χρόνο με ψηλό πυρετό που υποχωρούν χωρίς αντιβίωση δηλώνουν ευπάθεια σε συνηθισμένα μικρόβια, όπως σταφυλόκοκκος και στρεπτόκκοκος και κατατάσσουν τον ασθενή στο group A.</personal_medical_history>
        <family_medical_history>Χωρίς ιδιαίτερη επιβάρυνση πέρα από το ιστορικό της μητέρας.&#13;
</family_medical_history>
        <level_of_health>3</level_of_health>
        <conclusion>Η διαταραχή εντοπίζεται κυρίως στο σωματικό επίπεδο και μάλιστα στο εξωτερικό του που είναι το δέρμα .&#13;
Υπάρχουν βέβαια και συναισθηματικές και νοητικές διαταραχές,όπως ο θυμός και ο υπερβολικός εγωισμός που επιβαρύνουν σε κάποιο βαθμό το περιστατικό.</conclusion>
      </prognosis>
      <symptoms_selection>
        <peculiar>Μεγάλη επιθυμία για λεμόνια και λεμονάδες (3) &#13;
Επιδείνωση από κρύο και ρεύματα (2)&#13;
Ακμή στο πρόσωπο με μεγάλη ευαισθησία (3)</peculiar>
        <intense>&#13;
Θυμός και ευερεθιστότητα (2)&#13;
Επιθυμία για φρούτα (2) &#13;
Επιθυμία για ρύζι(2)&#13;
Ζήλεια  (2)&#13;
Δεν αντέχει τον πόνο (2)&#13;
</intense>
      </symptoms_selection>
      <repertorization>
        <desc>1. face eruption acne (3)&#13;
2. face eruption acne forehead (2)&#13;
3. Head eruption pain ful (2)&#13;
4. Generalities cod air aggravation(2)&#13;
5. Generalities air draft aggravation&#13;
6. Generalities food and drinks lemon desire (3)&#13;
7. Generalities food rysi desire&#13;
8.Mind anger irascibility-violent (2)&#13;
9.Mind jelousy (2)&#13;
10 Mind fear suffering (2)&#13;
</desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <remedies_differentiation>1. Hepar sulfur ( ακμή, υπερευαισθησία στον πόνο,ρεύμα και κρύο, επιθυμία για λεμόνι,ευερεθιστότητα)&#13;
2. Nux vomica ( ευερεθιστότητα, ευαισθησία στο κρύο)&#13;
3. Calcarea sulphurica(ακμή ευαισθησία στο κρύο, ζήλια)&#13;
4. Veratrum album ( επιθυμία για φρούτα, ευαισθησία στο κρύο ,εγωισμός)&#13;
&#13;
</remedies_differentiation>
      <prescription>
        <remedy>Hepar sulfur </remedy>
        <potency>200CH</potency>
        <regimen>εφάπαξ</regimen>
        <other_notes>Το φάρμακο είναι αρκετά καθαρό, το επίπεδο υγείας υψηλό αλλά δεν δόθηκε ψηλότερη δυναμοποίηση γιατί τα εξανθήματα ήταν πολλά και έντονα και δεν θέλαμε έντονη επιδείνωση και λόγω εντόπισης στο πρόσωπο. </other_notes>
      </prescription>
    </analysis>
  </new_patient>
  <followups>
    <followup>
      <number>1</number>
      <followup_date></followup_date>
      <conv_med_presc>όχι</conv_med_presc>
      <lab_tests>
        <desc></desc>
        <file></file>
      </lab_tests>
      <reaction>20/12/14&#13;
Λίγες ώρες μετά την λήψη του φαρμάκου τα σπυράκια αυξήθηκαν σε αριθμό και μέγεθος , άρχισαν να γεμίζουν με κίτρινο πύο και να πονάνε πολύ. Αυτό κράτησε περίπου ένα εικοσιτετράωρο και μετά άρχισε σταδιακή βελτίωση και σε 15 μέρες δεν υπήρχε κανένα. Το πρόσωπο καθάρισε τελείως.&#13;
Η διάθεση του και η σχέση με τον πατέρα βελτιώθηκε λίγο</reaction>
      <analysis>Πολύ καλή αντίδραση με σαφή επιδείνωση ακολουθούμενη από βελτίωση &#13;
Σημαίνει ότι το φάρμακο ήταν το σωστό και ο ασθενής ανήκε σε ψηλά επίπεδα υγείας.</analysis>
      <conclusion>έχουμε βελτίωση κυρίως  σωματικό και μικρή στο συναισθηματικό επίπεδο .Δεν του δόθηκε φάρμακο και περιμένουμε.</conclusion>
      <repertorization>
        <desc></desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <prescription>
        <remedy>οχι</remedy>
        <potency>όχι</potency>
        <regimen>όχι</regimen>
        <other_notes> Περιμένουμε</other_notes>
      </prescription>
    </followup>
    <followup>
      <number>2</number>
      <followup_date></followup_date>
      <conv_med_presc>όχι</conv_med_presc>
      <lab_tests>
        <desc></desc>
        <file></file>
      </lab_tests>
      <reaction>20/3/15&#13;
Μετά την αρχική επιδείνωση και την σαφή βελτίωση που είχε τον πρώτο μήνα συνέχισε να είναι καλά μέχρι 20 μέρες πριν την δεύτερη επίσκεψη οπότε και άρχισε να εμφανίζει ξανά τα σπυράκια στο πρόσωπο στην ίδια κατάσταση με την αρχική.&#13;
Ξανά η διάθεση του είναι χάλια, η ένταση με τον πατέρα αυξήθηκε.&#13;
Στο σχολείο είχε περιστατικό αμφισβήτησης σε καθηγητή του και αυτό τον έκανε να θυμώσει πολύ &#13;
&#13;
&#13;
&#13;
&#13;
&#13;
&#13;
&#13;
&#13;
&#13;
&#13;
&#13;
&#13;
&#13;
</reaction>
      <analysis>Έχουμε σαφή υποτροπή με επανεμφάνιση των σωματικών, συναισθηματικών και νοητικών συμπτωμάτων.</analysis>
      <conclusion>Το φάρμακο ξανά είναι καθαρό, η αρχική αντίδραση πολύ καλή.&#13;
Δεν είχαμε σαφή αντιδότηση, ίσως δεν ήταν αρκετή η δυναμοποίηση δεδομένης και της έντασης που βιώνει στο σπίτι.&#13;
Επομένως ξαναχορηγήθηκε το ίδιο φάρμακο σε μεγαλύτερη δυναμοποίηση&#13;
</conclusion>
      <repertorization>
        <desc>Είναι τα ίδια με την αρχική &#13;
&#13;
&#13;
&#13;
&#13;
&#13;
&#13;
</desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <prescription>
        <remedy>Hepar sulphur</remedy>
        <potency>1M</potency>
        <regimen>εφάπαξ</regimen>
        <other_notes>καμια</other_notes>
      </prescription>
    </followup>
    <followup>
      <number>3</number>
      <followup_date></followup_date>
      <conv_med_presc>όχι</conv_med_presc>
      <lab_tests>
        <desc></desc>
        <file></file>
      </lab_tests>
      <reaction>20/5/15&#13;
έντονη επιδείνωση στην ακμή όπως και την πρώτη φορά και σταδιακή βελτίωση και εξαφάνιση του εξανθήματος στις 10 μέρες.&#13;
πολύ καλή διάθεση και σαφή βελτίωση της σχέσης με τον πατέρα.&#13;
Για πρώτη φορά στο σχολείο είναι χαλαρός  ανταγωνιστικός, Τα βρήκε και με τον καθηγητή του.</reaction>
      <analysis>Αντίδραση που φανερώνει ότι το φάρμακο ήταν σωστό, όπως και η δυναμοποίηση. &#13;
Έχουμε βελτίωση σε όλα τα επίπεδα και στην ενέργεια.&#13;
&#13;
&#13;
&#13;
&#13;
&#13;
&#13;
</analysis>
      <conclusion>Δεν δίνουμε φάρμακο και περιμένουμε την περαιτέρω βελτίωση</conclusion>
      <repertorization>
        <desc></desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <prescription>
        <remedy>όχι</remedy>
        <potency>'οχι</potency>
        <regimen>όχι</regimen>
        <other_notes>όχι</other_notes>
      </prescription>
    </followup>
    <followup>
      <number>4</number>
      <followup_date></followup_date>
      <conv_med_presc>όχι</conv_med_presc>
      <lab_tests>
        <desc></desc>
        <file></file>
      </lab_tests>
      <reaction>20/5/15&#13;
έντονη επιδείνωση στην ακμή όπως και την πρώτη φορά και σταδιακή βελτίωση και εξαφάνιση του εξανθήματος στις 10 μέρες.&#13;
πολύ καλή διάθεση και σαφή βελτίωση της σχέσης με τον πατέρα.&#13;
Για πρώτη φορά στο σχολείο είναι χαλαρός  ανταγωνιστικός, Τα βρήκε και με τον καθηγητή του.</reaction>
      <analysis>Αντίδραση που φανερώνει ότι το φάρμακο ήταν σωστό, όπως και η δυναμοποίηση. &#13;
Έχουμε βελτίωση σε όλα τα επίπεδα και στην ενέργεια.&#13;
&#13;
&#13;
&#13;
&#13;
&#13;
&#13;
</analysis>
      <conclusion>Δεν δίνουμε φάρμακο και περιμένουμε την περαιτέρω βελτίωση</conclusion>
      <repertorization>
        <desc>όχι</desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <prescription>
        <remedy>όχι</remedy>
        <potency>'οχι</potency>
        <regimen>όχι</regimen>
        <other_notes>από λάθος γράφηκε 2 φορές το 3 follow up και δεν μπορώ να το σβήσω</other_notes>
      </prescription>
    </followup>
  </followups>
</case>
