<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<case>
  <ID>EL63706c1e5cbe0127533102cf99fedc63</ID>
  <patient>
    <case_date>2014-09-08 08:00:00</case_date>
    <gender>female</gender>
    <patient_initials>I.M.</patient_initials>
    <age>49</age>
    <circumstances>Είναι παντρεμένη με 2 παιδιά και εργάζεται σε ένα κρεοπωλείο.</circumstances>
  </patient>
  <new_patient>
    <description>
      <main_complaint>
        <origin>Μυρμηγκιές στα άνω άκρα. Πρωτοεμφανίστηκε στον αντίχειρα ΑΡ, μετά στο δείκτη ΑΡ, έπειτα στο δείκτη ΔΕ και μετά εμφανίστηκαν κι άλλα και στα δυο χέρια. </origin>
        <causative_factors>Ένα χρόνο πριν εμφανιστούν δεν ήταν σε καλή ψυχολογική κατάσταση λόγω του θανάτου της μητέρας της και του χωρισμού του αδερφού της. (Συνεχίζει να ανησυχεί για τον αδερφό της).</causative_factors>
        <modalities>Δεν υπάρχουν.</modalities>
        <occurrence_time>Δεν υπάρχει.</occurrence_time>
        <body_side>Πρωτοεμφανίστηκε στον αντίχειρα ΑΡ, μετά στο δείκτη ΑΡ, έπειτα στο δείκτη ΔΕ και μετά εμφανίστηκαν κι άλλα και στα δυο χέρια. </body_side>
        <appearence_frequency>.Είχε και πριν 2-3 έτη στον αντίχειρα ΑΡ που έφυγε με γάλα συκιάς.</appearence_frequency>
        <pain_desc>Δεν πονάνε οι μυρμηγκιές της.</pain_desc>
        <complaint_ext>Πρωτοεμφανίστηκε στον αντίχειρα ΑΡ, μετά στο δείκτη ΑΡ, έπειτα στο δείκτη ΔΕ και μετά εμφανίστηκαν κι άλλα και στα δυο χέρια. </complaint_ext>
        <other_complaints>Κάποιες φορές νιώθει ήπια φαγούρα.</other_complaints>
      </main_complaint>
      <diagnosis>
        <conv_med_presc>Έχει μυρμηγκιές και δεν έχει κάνει κάποια θεραπεία.</conv_med_presc>
        <lab_tests>
          <desc>Δεν έκανε κάποιες εργαστηριακές εξετάσεις.</desc>
          <file></file>
        </lab_tests>
        <pre_homeo_presc>Δεν υπάρχουν</pre_homeo_presc>
      </diagnosis>
      <medical_history>
        <personal>
          <therapies_vaccination>Εμβολιασμούς δεν έχει κάνει από την παιδική της ηλικία, που νομίζει ότι ήταν πλήρεις.&#13;
Αντιβιοτικά έχει πάρει από όσο θυμάται 6-7 φορές στη ζωή της.</therapies_vaccination>
          <traumas>Ένα χρόνο πριν εμφανιστούν δεν ήταν σε καλή ψυχολογική κατάσταση λόγω του θανάτου της μητέρας της και του χωρισμού του αδερφού της. (Συνεχίζει να ανησυχεί για τον αδερφό της).&#13;
</traumas>
          <infections>Πέρυσι είχε ένα εμπύρετο 39º C. Κάνει υψηλό πυρετό μια φορά στα 2-3 χρόνια.. </infections>
          <other>Έχει υποθυρεοειδισμό με 2 οζίδια στα 8mm και είναι υπό Τ4 62 mg . Συχνά νιώθει κόμπο στο λαιμό και ιδίως αν γίνει κάτι και αγχωθεί ή αν στενοχωρηθεί με κάτι ή συγχυστεί και δεν μιλήσει.&#13;
Έχει 2 αυχενικές κήλες και νιώθει μουδιάσματα και στα 2 άνω άκρα (όχι ταυτόχρονα) αλλά περισσότερο ΑΡ.&#13;
Έχει ακράτεια ούρων σε βήχα και φτάρνισμα. Σε περίπτωση που διαπιστώσει ότι γίνεται μια αδικία δεν θα μιλήσει. &#13;
Πάσχει από περιοδοντίτιδα. &#13;
Νύχια εύθραυστα (3).&#13;
Έχει ξηρά μαλλιά (1).&#13;
</other>
        </personal>
        <family>
          <diseases>Ο πατέρας πέθανε από ΑΕΕ σε ηλικία 77 ετών. Είχε και Ca στομάχου.&#13;
Η μητέρα πέθανε από καρδιακή ανεπάρκεια σε ηλικία 75 ετών. Είχε και ΣΔ.&#13;
</diseases>
        </family>
      </medical_history>
      <physical>
        <reactions>Αποφεύγει τα ρεύματα (2) γιατί χειροτερεύει η τενοντίτιδα στα άνω άκρα. Μετά από εφίδρωση νιώθει χειρότερα (2).&#13;
Ιδρώνει μόνο όταν έχει πάρα πολύ ζέστη κι αυτό στον αυχένα. Γενικά ούτε ζεσταίνεται ούτε κρυώνει αλλά αντέχει περισσότερο τη ζέστη.&#13;
</reactions>
        <sleeping_habits>Κοιμάται στο πλάι ΔΕ(3) και ανάσκελα (1-2). Έχει κρύα πόδια και σκεπάζεται αλλά βγάζει τις κάλτσες . Στην πορεία της νύχτας, αν έχει αρκετή ζέστη, ξεσκεπάζεται. Γενικά τρίζει τα δόντια και τα σφίγγει ακόμη κι όταν είναι ξύπνια. Ξυπνά σχετικά καλά. &#13;
Όνειρα κφ.&#13;
</sleeping_habits>
        <food_modalities>Έχει αυξημένη όρεξη το μεσημέρι, αλλά λόγω δουλειάς δεν μπορεί να φάει και αναγκάζεται να τρώει το βράδυ και μάλιστα μεγάλες ποσότητες (πέφτει με τα μούτρα). Αν μείνει νηστική δεν έχει κάποιο πρόβλημα. Το φαγητό θέλει να είναι χλιαρό, το ίδιο και το νερό που πίνει. Δεν διψάει ιδιαίτερα. &#13;
Επιθυμεί σοκολάτα (3) και αυγά (2) μελάτα.&#13;
Απεχθάνεται τα σαλιγκάρια (3) (όχι τα γλοιώδη γενικά).&#13;
Κενώσεις κ.φ. χωρίς αέρια ή ερυγές.&#13;
Όποτε τρώει χοιρινό ή αρνίσιο κρέας ή αλάτι πρήζονται οι αρθρώσεις των δακτύλων των άνω και κάτω άκρων και των ώμων, γίνονται δυσκίνητες και πονάνε σαν να τρυπάει και ο πόνος υποχωρεί όταν αποβληθεί η τροφή με τα κόπρανα. &#13;
</food_modalities>
        <menstruation>Έμμηνος ρύση κάθε 26-27 μέρες. Κρατά 2-3 ημέρες. Η ποσότητα σταδιακά με το πέρασμα του χρόνου περιορίζεται. Το αίμα είναι καθαρό κόκκινο με πήγματα (πριν 2-3 χρόνια ήταν πιο σκούρο και με πήγματα). 1-2 ημέρες πριν την έναρξη της περιόδου και την 1η μέρα έχει ξεσπάσματα νευρικής φύσεως και πρήξιμο στο στήθος. Λευκόρροια είχε παλαιότερα- όχι πια. Η σεξουαλική επιθυμία είναι σε φυσιολογικά επίπεδα. </menstruation>
      </physical>
      <mental_emotional>Γενικά είναι αγχώδης. Παλιότερα ήταν περισσότερο για το αν θα προλάβει να κάνει όλες τις δουλειές που θέλει αλλά τώρα τελευταία το φιλοσόφησε και δεν αγχώνεται τόσο. Όταν είναι αγχωμένη νιώθει τα δόντια στην πάνω σιαγόνα να σφίγγονται. &#13;
&#13;
Δεν έχει κάποια φοβία.&#13;
&#13;
Είναι καχύποπτη (2). Προσβάλλεται αλλά δεν το δείχνει . Αν όμως γίνεται επανειλημμένα ξεσπάει και τους απομακρύνει.&#13;
&#13;
Είναι ανυπόμονη στη δουλειά, θέλει να γίνεται κάτι με συγκεκριμένο τρόπο. Εκνευρίζεται όταν κάποιος κάνει κάτι Αργά.&#13;
Γενικά είναι βιαστική.&#13;
Νευριάζει εύκολα και ξεσπά στο σπίτι.&#13;
Αν θυμώσει με κάποιον μπορεί να το κρατήσει για μήνες.&#13;
Εκδικητική δεν είναι στην πράξη- αρχικά όταν εκνευριστεί σκέφτεται να εκδικηθεί αλλά τελικά δεν το κάνει.&#13;
Δεν ζηλεύει ιδιαίτερα.&#13;
&#13;
Θέλει παρηγοριά (1-2). &#13;
Θέλει παρέα αλλά θέλει κάποια στιγμή της ημέρας να είναι και μόνη της για να χαλαρώσει.&#13;
&#13;
Δεν την πειράζει η ακαταστασία αλλά θέλει τα πράγματά της να τα βρίσκει στη θέση τους. &#13;
Η μνήμη της είναι σε γενικές γραμμές καλή.&#13;
</mental_emotional>
    </description>
    <analysis>
      <prognosis>
        <personal_medical_history>Γνωρίζοντας ότι έκανε πέρυσι υψηλό πυρετό και κάνει ανά 2-3 έτη, σε συνδυασμό με το ότι δεν έχει ιδιαίτερα έντονα ψυχοδιανοητικά προβλήματα την κατατάσσουμε μάλλον στο 2ο group και μάλιστα στα ανώτερα levels 4-5.</personal_medical_history>
        <family_medical_history>Το οικογενειακό της ιστορικό δεν είναι ιδιαίτερα επιβαρυμένο μιας και οι γονείς της δεν έπασχαν από πολλές παθήσεις και πέθαναν σε σχετικά μεγάλη ηλικία.</family_medical_history>
        <level_of_health>4</level_of_health>
        <conclusion>Με βάση το γεγονός ότι δεν έχει βεβαρυμένο οικογενειακό ιστορικό, έκανε πέρυσι υψηλό πυρετό και κάνει ανά 2-3 έτη και το σχετικά καθαρό φάρμακο περιμένουμε μια καλή ανταπόκριση του οργανισμού στην ομοιοπαθητική θεραπεία.</conclusion>
      </prognosis>
      <symptoms_selection>
        <peculiar>Κρύα πόδια αλλά βγάζει τις κάλτσες (2)&#13;
&lt; με εφίδρωση</peculiar>
        <intense>Ξηρά μαλλιά (1)&#13;
Πήγματα στην έμμηνο ρύση (2)&#13;
Πρήξιμο στήθους πριν την έμμηνο ρύση (2)&#13;
&gt; με την παρηγοριά (2)&#13;
Ανυπόμονη (2)&#13;
Αγχώδης (2)&#13;
Καχύποπτη (2)&#13;
Αιμωδίες άνω άκρων (2)&#13;
Επιθυμία για μελάτα αυγά (2)&#13;
&lt; μετά την εφίδρωση (2)&#13;
&lt; με τα ρεύματα του αέρα (2)&#13;
Μυρμηγκιές στην παλάμη (2)&#13;
Σφίγγει δόντια και στον ύπνο αλλά και στον ξύπνιο (3)&#13;
Επιθυμεί σοκολάτα (3)&#13;
Μυρμηγκιές στα δάκτυλα (3)&#13;
Εύθραυστα νύχια (3)&#13;
</intense>
      </symptoms_selection>
      <repertorization>
        <desc></desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <remedies_differentiation>Calcarea Carbonica&#13;
Ξηρά μαλλιά (2)&#13;
Πήγματα στην έμμηνο ρύση (3)&#13;
Πρήξιμο στήθους πριν την έμμηνο ρύση (3)&#13;
Ανυπόμονη (2)&#13;
Αγχώδης (2)&#13;
Επιθυμία για μελάτα αυγά (3)&#13;
&lt; μετά την εφίδρωση (2)&#13;
&lt; με τα ρεύματα του αέρα (3)&#13;
Μυρμηγκιές στην παλάμη (3)&#13;
Επιθυμεί σοκολάτα (2)&#13;
Μυρμηγκιές στα δάκτυλα (2)&#13;
Εύθραυστα νύχια (3)&#13;
&#13;
Phosphorus&#13;
Ξηρά μαλλιά (2)&#13;
&gt; με την παρηγοριά (1)&#13;
Αγχώδης (2)&#13;
Καχύποπτη (2)&#13;
Αιμωδίες άνω άκρων (2)&#13;
&lt; μετά την εφίδρωση (2)&#13;
&lt; με τα ρεύματα του αέρα (2)&#13;
Μυρμηγκιές στην παλάμη (2)&#13;
Επιθυμεί σοκολάτα (3)&#13;
Αλλά η ασθενής δεν έχει ιδιαίτερες φοβίες, δεν διψά και δεν έχει ιδιαίτερα αναζωογονητικό ύπνο.&#13;
&#13;
Sulphur&#13;
Ξηρά μαλλιά (2)&#13;
Πήγματα στην έμμηνο ρύση (2)&#13;
Ανυπόμονη (3)&#13;
Αγχώδης (2)&#13;
Καχύποπτη (3)&#13;
Αιμωδίες άνω άκρων (2)&#13;
&lt; μετά την εφίδρωση (2)&#13;
&lt; με τα ρεύματα του αέρα (3)&#13;
Μυρμηγκιές στην παλάμη (2)&#13;
Επιθυμεί σοκολάτα (2)&#13;
Μυρμηγκιές στα δάκτυλα (1)&#13;
Αλλά η ασθενής έχει κρύα άκρα και δεν τα ξεσκεπάζει&#13;
&#13;
Οι διαβαθμίσεις είναι από το flat repertorization.</remedies_differentiation>
      <prescription>
        <remedy>Calcarea Carbonica</remedy>
        <potency>1M</potency>
        <regimen>1 caps εφάπαξ το πρωί.</regimen>
        <other_notes>Έδωσα 1Μ λόγω του επιπέδου υγείας και του σχετικά καθαρού φαρμάκου.</other_notes>
      </prescription>
    </analysis>
  </new_patient>
  <followups>
    <followup>
      <number>1</number>
      <followup_date>2014-10-20 12:00:00</followup_date>
      <conv_med_presc>Είχε πάρει Clacarea Carbonica 1M εφάπαξ.</conv_med_presc>
      <lab_tests>
        <desc>Δεν έκανε.</desc>
        <file></file>
      </lab_tests>
      <reaction>Τις πρώτες μέρες ένιωθε λίγο πιο έντονη φαγούρα και λίγο κάψιμο στις παλάμες και τα δάκτυλα και κυρίως στα σημεία που ήταν οι μυρμηγκιές αλλά μετά από 2-4 μέρες υποχώρησε. Γενικά νιώθει καλύτερη ενεργητικότητα, νομίζει ότι δεν είναι τόσο αγχώδης, υπάρχουν στιγμές που δεν σφίγγει τόσο έντονα τα δόντια της και είναι κάπως πιο υπομονετική στη δουλειά της. Οι μυρμηγκιές δεν εξαφανίστηκαν αλλά έχουν μειωθεί σαφώς σε μέγεθος.Επίσης λέει ότι δεν νιώθει τόσο την επιδείνωση της τενοντίτιδας από τα ρεύματα. Όταν ξυπνά είναι ιδρωμένη στην πλάτη και τον αυχένα.</reaction>
      <analysis>Το γεγονός ότι είχαμε μια ήπια επιδείνωση μικρής διάρκειας σε συνδυασμό με το ότι είναι γενικά καλύτερα και στα ψυχοδιανοητικά και στα σωματικά της μας δείχνει ότι ο οργανισμός της κινητοποιήθηκε από το ομοιοπαθητικό φάρμακο μάλλον προς τη σωστή κατεύθυνση. Η εφίδρωση στην πλάτη ίσως να είναι επιβεβαίωση του σωστού φαρμάκου. Αυτό που πρέπει να κάνουμε τώρα είναι να περιμένουμε γιατί το φάρμακο που πήρε η ασθενής δεν έχει ακόμη εξαντλήσει τη δράση του.</analysis>
      <conclusion>Αυτό που πρέπει να κάνουμε τώρα είναι να περιμένουμε γιατί το φάρμακο που πήρε η ασθενής δεν έχει ακόμη εξαντλήσει τη δράση του.</conclusion>
      <repertorization>
        <desc></desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <prescription>
        <remedy>Αναμονή</remedy>
        <potency>.</potency>
        <regimen>.</regimen>
        <other_notes>.</other_notes>
      </prescription>
    </followup>
    <followup>
      <number>2</number>
      <followup_date>2015-01-15 10:00:00</followup_date>
      <conv_med_presc>Ουδεν.</conv_med_presc>
      <lab_tests>
        <desc></desc>
        <file></file>
      </lab_tests>
      <reaction>Οι μυρμηγκιές εξαφανίστηκαν σχεδόν όλες. Έμειναν 2-3 που μόλις φαίνονται. Η τενοντίτιδα έχει να την πιάσει πάνω από 2 μήνες. Όσον αφορά τα ψυχοδιανοητικά δεν είχε ιδιαίτερες αλλαγές εκτός από το ότι δεν εκνευρίζεται τόσο πολύ και δεν ξεσπά στην οικογένειά της.</reaction>
      <analysis>Η Calcarea φαίνεται ότι έδρασε και το επόμενο 3μηνο. Επειδή δεν είχε κάποιο σύμπτωμα που να την προβληματίζει δεν της έδωσα άλλο φάρμακο αλλά της είπα αν προκύψει οτιδήποτα να επικοινωνήσει μαζί μου.</analysis>
      <conclusion>.</conclusion>
      <repertorization>
        <desc>.</desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <prescription>
        <remedy>.</remedy>
        <potency>.</potency>
        <regimen>.</regimen>
        <other_notes>.</other_notes>
      </prescription>
    </followup>
  </followups>
</case>
