<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<case>
  <ID>EL642cc87227f34e391d4fa561aea8ce98</ID>
  <patient>
    <case_date>2014-10-15 17:00:00</case_date>
    <gender>male</gender>
    <patient_initials>Ι.Λ</patient_initials>
    <age>62</age>
    <circumstances>ΠΑΝΤΡΕΜΕΝΟΣ ΔΥΟ ΦΟΡΕΣ.&#13;
3 ΠΑΙΔΙΑ (ΔΥΟ ΑΠΟ ΤΟΝ ΠΡΩΤΟ ΤΟΥ ΓΑΜΟ ΚΑΙ ΕΝΑ ΑΠΟ ΤΟΝ ΔΕΥΤΕΡΟ)&#13;
ΕΠΑΓΓΕΛΜΑ  ΙΑΤΡΟΣ&#13;
ΕΧΕΙ ΑΘΛΗΤΙΚΕΣ ΔΡΑΣΤΗΡΙΟΤΗΤΕΣ (ΠΑΙΖΕΙ ΤΕΝΝΙΣ 4 ΦΟΡΕΣ ΤΗΝ ΕΒΔΟΜΑΔΑ 1-2 ΩΡΕΣ) ΚΑΝΕΙ ΚΑΤΑΔΥΣΕΙΣ ΜΕ ΜΠΟΥΚΑΛΕΣ ΚΑΙ ΕΙΝΑΙ ΔΡΟΜΕΑΣ ΜΕΣΑΙΩΝ ΑΠΟΣΤΑΣΕΩΝ 5-10 ΧΙΛΙΟΜΕΤΡΑ&#13;
ΣΕΞ:  Κ.Φ 1-2 ΦΟΡΕΣ ΤΗΝ ΕΒΔΟΜΑΔΑ</circumstances>
  </patient>
  <new_patient>
    <description>
      <main_complaint>
        <origin>ΕΞΑΡΣΕΙΣ ΥΠΕΡΤΑΣΗΣ  ΚΑΙ ΕΚΤΑΚΤΕΣ ΣΥΣΤΟΛΕΣ ΠΕΡΙΣΤΑΣΙΑΚΑ&#13;
ΓΑΣΤΡΟΙΣΟΦΑΓΙΚΗ ΠΑΛΙΝΔΡΟΜΗΣΗ&#13;
ΓΑΣΤΡΕΝΤΕΡΙΚΑ ΠΡΟΒΛΗΜΑΤΑ ΜΕ ΕΝΤΟΝΑ ΑΕΡΙΑ</origin>
        <causative_factors>ΔΕΝ ΓΝΩΡΙΖΕΙ Ο ΑΣΘΕΝΗΣ.ΠΙΘΑΝΟΛΟΓΕΙ ΟΤΙ ΦΤΑΙΕΙ ΤΟ ΕΝΤΟΝΟ ΑΓΧΟΣ ΜΕ ΔΙΑΦΟΡΑ ΟΙΚΟΓΕΝΕΙΑΚΑ ΜΙΚΡΟΠΡΟΒΛΗΜΑΤΑ ΑΛΛΑ ΚΑΙ ΑΠΟ ΑΓΧΩΤΙΚΕΣ  ΚΑΤΑΣΤΑΣΕΙΣ ΑΠΟ ΤΗΝ ΕΡΓΑΣΙΑ ΤΟΥ ΟΤΑΝ ΕΧΕΙ ΔΥΣΚΟΛΑ ΧΕΙΡΟΥΡΓΕΙΑ</causative_factors>
        <modalities>ΒΕΛΤΙΩΝΕΤΑΙ ΜΕ ΤΗΝ ΔΙΑΙΤΑ &#13;
&#13;
ΕΠΙΔΕΙΝΟΥΤΑΙ ΑΠΟ ΤΟ ΣΤΡΕΣ ΣΤΗΝ ΕΡΓΑΣΙΑ ΤΟΥ</modalities>
        <occurrence_time>ΒΕΛΤΙΩΝΕΤΑΙ ΚΑΤΑ ΤΙΣ ΔΙΑΚΟΠΕΣ ΤΟΥ</occurrence_time>
        <body_side>ΔΕΝ ΑΝΑΦΕΡΕΙ</body_side>
        <appearence_frequency>ΚΑΘΕ 3-4 ΜΗΝΕΣ ΠΑΡΟΥΣΙΑΖΕΙ ΕΞΑΡΣΕΙΣ ΥΠΕΡΤΑΣΗΣ ΜΕΧΡΙ 17,5 ΤΟΝ ΥΠΟΛΟΙΠΟ ΚΑΙΡΟ 13-14 Η ΜΕΓΑΛΗ ΚΑΙ 8,5 Η ΜΙΚΡΗ.&#13;
 ΔΙΣΚΟΙΛΙΟΤΗΤΑ  ΠΟΥ ΚΡΑΤΑ 3-5 ΗΜΕΡΕΣ 3-4 ΦΟΡΕΣ ΤΟ ΧΡΟΝΟ&#13;
ΦΟΥΣΚΩΜΑΤΑ ΜΕ ΑΕΡΙΑ ΠΟΛΥ ΣΥΧΝΑ ΙΣΩΣ ΚΑΙ ΚΑΘΗΜΕΡΙΝΑ</appearence_frequency>
        <pain_desc>ΔΕΝ ΥΠΑΡΧΕΙ</pain_desc>
        <complaint_ext>ΤΟΝ ΕΝΟΧΛΕΙ Η ΑΙΣΘΗΣΗ ΔΙΑΤΑΣΗΣ ΣΤΗΝ ΚΟΙΛΙΑΚΗ ΧΩΡΑ ΟΤΑΝ ΕΧΕΙ ΠΟΛΛΑ ΑΕΡΙΑ</complaint_ext>
        <other_complaints>ΟΧΙ</other_complaints>
      </main_complaint>
      <diagnosis>
        <conv_med_presc>tenormin 50mg  ΚΑΘΗΜΕΡΙΝΑ 1&#13;
zurcazol 40mg 1 ΠΡΙΝ ΑΠΟ ΤΑ ΚΥΡΙΑ ΓΕΥΜΑΤΑ ΤΙΣ ΠΕΡΙΟΔΟΥΣ ΜΕ ΤΑ ΕΝΤΟΝΑ ΓΑΣΤΡΟΟΙΣΟΦΑΓΙΚΑ ΠΡΟΒΛΗΜΑΤΑ</conv_med_presc>
        <lab_tests>
          <desc>ΔΕΝ ΥΠΑΡΧΟΥΝ</desc>
          <file></file>
        </lab_tests>
        <pre_homeo_presc>ΔΕΝ ΥΠΑΡΧΟΥΝ</pre_homeo_presc>
      </diagnosis>
      <medical_history>
        <personal>
          <therapies_vaccination>ΕΧΕΙ ΝΟΣΗΣΕΙ ΑΠΟ ΤΙΣ ΠΑΙΔΙΚΕΣ ΑΣΘΕΝΕΙΕΣ ΧΩΡΙΣ ΕΜΒΟΛΙΑΣΜΟΥΣ&#13;
ΕΧΕΙ ΚΑΝΕΙ ΕΜΒΟΛΙΑ ΓΙΑ ΕΥΛΟΓΙΑ  ΓΙΑ  ΗΠΑΤΙΤΙΔΑ Β ΓΙΑ ΤΥΦΟ ΚΑΙ ΓΙΑ ΦΥΜΑΤΙΩΣΗ ΣΤΟ ΣΤΡΑΤΟ&#13;
&#13;
ΧΡΗΣΗ ΑΝΤΙΒΙΩΤΙΚΩΝ ΚΑΙ ΑΝΑΙΣΘΗΣΙΑΣ ΓΙΑ  ΧΕΙΡΟΥΡΓΙΚΗ ΜΕ laser (ΔΙΟΥΡΗΘΡΙΚΗ ΑΦΑΙΡΕΣΗ  ΝΕΦΡΟΛΙΘΟΥ ΑΠΟ ΤΟΝ ΟΥΡΗΤΗΡΑ)</therapies_vaccination>
          <traumas>10 ΧΡΟΝΩΝ ΤΡΟΜΑΞΕ ΠΟΛΥ ΓΙΑΤΙ ΠΑΡ'ΟΛΙΓΟ ΝΑ ΠΝΙΓΕΙ ΑΛΛΑ ΤΟΝ ΕΣΩΣΕ Η ΘΕΙΑ ΤΟΥ.</traumas>
          <infections>ΤΕΛΕΥΤΑΙΟ ΕΜΠΥΡΕΤΟ (39,2)ΠΡΙΝ 6 ΧΡΟΝΙΑ</infections>
          <other>ΓΙΑ ΑΡΚΕΤΑ ΧΡΟΝΙΑ ΣΤΗΝ ΠΑΙΔΙΚΗ ΥΠΕΦΕΡΕ ΕΝΤΟΝΑ ΑΠΟ ΡΙΝΟΡΑΓΙΕΣ ΚΑΙ ΤΟΥ ΕΚΑΝΑΝ ΚΑΥΤΗΡΙΑΣΕΙΣ.&#13;
ΣΕ ΗΛΙΚΙΑ 24 ΕΤΩΝ ΕΙΧΕ ΜΗ ΓΟΝΟΚΟΚΙΚΗ ΟΥΡΗΘΡΙΤΙΔΑ ΚΑΙ ΠΗΡΕ ΑΝΤΙΒΙΩΤΙΚΑ ΓΙΑ ΔΥΟ ΕΒΔΟΜΑΔΕΣ.&#13;
ΕΧΕΙ ΧΡΟΝΙΕΣ ΑΙΜΟΡΟΙΔΕΣ ΠΟΥ ΣΕ ΠΟΛΥ ΑΡΑΙΑ ΔΙΑΣΤΗΜΑΤΑ ΑΙΜΟΡΑΓΟΥΝ.&#13;
ΣΤΟΝ ΑΡΙΣΤΕΡΟ ΤΟΥ ΑΓΚΩΝΑ ΕΧΕΙ ΕΝΑ ΣΗΜΑΔΙ ΣΑΝ ΣΤΑΜΠΑ ΨΩΡΙΑΣΗΣ</other>
        </personal>
        <family>
          <diseases>Ο ΠΑΤΕΡΑΣ ΤΟΥ ΕΙΝΑΙ 93 ΕΤΩΝ ΚΑΙ ΕΙΝΑΙ ΚΑΛΑ ΣΤΗΝ ΥΓΕΙΑ ΤΟΥ.&#13;
Η ΜΗΤΕΡΑ ΤΟΥ ΠΕΘΑΝΕ 73 ΕΤΩΝ ΑΠΟ  ΑΜΥΟΤΡΟΦΙΚΗ ΠΛΕΥΡΙΚΗ ΠΑΡΑΛΥΣΗ.</diseases>
        </family>
      </medical_history>
      <physical>
        <reactions>ΚΡΥΩΝΕΙ.  &#13;
 ΕΧΕΙ ΙΔΙΑΙΤΕΡΑ  ΡΙΓΟΣ ΣΕ ΑΠΟΤΟΜΕΣ ΕΝΑΛΛΑΓΕΣ  ΘΕΡΜΟΚΡΑΣΙΑΣ ΑΠΟ ΖΕΣΤΗ ΣΕ ΚΡΥΟ  ΚΑΙ ΟΤΑΝ ΒΓΑΙΝΕΙ ΑΠΟ ΤΟ ΛΟΥΤΡΟ ΤΟΝ ΧΕΙΜΩΝΑ.</reactions>
        <sleeping_habits>ΑΝΗΣΥΧΟΣ ΥΠΝΟΣ.&#13;
ΣΥΝΗΘΩΣ ΚΟΙΜΑΤΑΙ ΔΕΞΙΑ ΚΑΙ ΛΙΓΕΣ ΦΟΡΕΣ ΜΠΡΟΥΜΗΤΑ.</sleeping_habits>
        <food_modalities>ΕΠΙΘΥΜΙΕΣ:  ΖΥΜΑΡΙΚΑ(2) ΡΥΖΙ(3)  ΞΗΡΟΙ ΚΑΡΠΟΙ ΨΑΡΙ(3) ΠΑΓΩΤΟ(2) ΚΡΥΑ ΠΟΤΑ  &#13;
ΔΕΝ ΕΧΕΙ ΕΝΤΟΝΗ ΔΙΨΑ&#13;
&#13;
ΑΠΕΧΘΕΙΕΣ: ΓΑΛΑ(4) ΙΔΙΑΙΤΕΡΑ ΤΟ ΖΕΣΤΟ.&#13;
                    ΤΟ ΛΙΠΟΣ ΚΑΙ ΟΙ ΓΛΟΙΩΔΕΙΣ ΤΡΟΦΕΣ(2)</food_modalities>
        <menstruation>ΔΕΝ ΥΠΑΡΧΟΥΝ</menstruation>
      </physical>
      <mental_emotional>ΦΟΒΙΕΣ: ΣΤΟ ΣΚΟΤΑΔΙ -ΓΙΑ ΔΙΑΦΟΡΕΣ ΥΠΑΡΞΕΙΣ - ΝΑ ΜΕΙΝΕΙ ΜΟΝΟΣ ΙΔΙΑΙΤΕΡΑ ΤΗ ΝΥΧΤΑ &#13;
              ΓΙΑ ΤΗΝ ΥΓΕΙΑ ΤΟΥ ΚΑΙ ΓΙΑ ΤΗΝ ΥΓΕΙΑ ΤΩΝ ΠΑΙΔΙΩΝ ΤΟΥ&#13;
              ΟΤΙ ΚΑΤΙ ΚΑΚΟ  ΘΑ ΣΥΜΒΕΙ ΟΧΙ ΟΜΩΣ ΚΑΤΙ ΣΥΓΚΕΚΡΙΜΕΝΟ&#13;
              ΤΑ ΦΙΔΙΑ&#13;
 ΧΑΜΗΛΗ ΑΥΤΟΠΕΠΟΙΘΗΣΗ -ΕΠΙΘΥΜΕΙ ΓΕΝΙΚΩΣ ΤΗΝ  ΠΑΡΕΑ .&#13;
                          </mental_emotional>
    </description>
    <analysis>
      <prognosis>
        <personal_medical_history>Η ΠΡΟΓΝΩΣΗ ΕΙΝΑΙ ΚΑΛΗ ΓΙΑΤΙ Η ΦΥΣΙΚΗ ΕΙΚΟΝΑ ΤΟΥ ΑΣΘΕΝΗ ΕΙΝΑΙ ΠΟΛΥ ΚΑΛΗ ΜΕ ΕΝΤΟΝΕΣ ΑΘΛΗΤΙΚΕΣ ΔΡΑΣΤΗΡΙΟΤΗΤΕΣ ΓΙΑ ΤΗΝ ΗΛΙΚΙΑ ΤΟΥ ΚΑΘΩΣ ΚΑΙ ΠΝΕΥΜΑΤΙΚΕΣ ΥΨΗΛΟΥ ΕΠΙΠΕΔΟΥ.</personal_medical_history>
        <family_medical_history>Η ΚΛΗΡΟΝΟΜΙΚΗ ΠΡΟΔΙΑΘΕΣΗ ΑΠΟ ΤΟΝ ΠΑΤΕΡΑ ΤΟΥ ΕΙΝΑΙ ΕΞΑΙΡΕΤΙΚΗ ΑΛΛΑ ΑΠΟ ΤΗΝ ΜΗΤΕΡΑ ΤΟΥ ΟΧΙ ΚΑΛΗ.</family_medical_history>
        <level_of_health>5</level_of_health>
        <conclusion>ΔΕΝ ΕΧΕΙ ΒΑΡΕΙΑ ΠΑΘΟΛΟΓΙΑ ΚΑΙ ΕΑΝ ΤΟ ΦΑΡΜΑΚΟ ΕΙΝΑΙ ΚΑΘΑΡΟ ΘΑ ΑΛΛΑΞΕΙ ΚΑΙ ΕΠΙΠΕΔΟ ΥΓΕΙΑΣ</conclusion>
      </prognosis>
      <symptoms_selection>
        <peculiar> ΕΝΤΟΝΟ ΡΙΓΟΣ ΣΕ ΑΠΟΤΟΜΕΣ ΕΝΑΛΛΑΓΕΣ  ΘΕΡΜΟΚΡΑΣΙΑΣ ΑΠΟ ΖΕΣΤΗ ΣΕ ΚΡΥΟ  ΚΑΙ ΟΤΑΝ ΒΓΑΙΝΕΙ ΑΠΟ ΤΟ ΛΟΥΤΡΟ ΤΟΝ ΧΕΙΜΩΝΑ.(3)&#13;
ΧΑΜΗΛΗ ΑΥΤΟΠΕΠΟΙΘΗΣΗ(2)</peculiar>
        <intense>ΦΟΒΙΕΣ: ΣΤΟ ΣΚΟΤΑΔΙ (3)-ΓΙΑ ΔΙΑΦΟΡΕΣ ΥΠΑΡΞΕΙΣ (2)- ΝΑ ΜΕΙΝΕΙ ΜΟΝΟΣ ΙΔΙΑΙΤΕΡΑ ΤΗ ΝΥΧΤΑ (3)              &#13;
               ΓΙΑ ΤΗΝ ΥΓΕΙΑ ΤΟΥ ΚΑΙ ΓΙΑ ΤΗΝ ΥΓΕΙΑ ΤΩΝ ΠΑΙΔΙΩΝ ΤΟΥ(3)&#13;
               ΟΤΙ ΚΑΤΙ ΚΑΚΟ  ΘΑ ΣΥΜΒΕΙ ΟΧΙ ΟΜΩΣ ΚΑΤΙ ΣΥΓΚΕΚΡΙΜΕΝΟ(2)&#13;
               ΦΟΒΑΤΑΙ ΤΑ ΦΙΔΙΑ(2)&#13;
               ΕΠΙΘΥΜΕΙ ΓΕΝΙΚΩΣ ΤΗΝ ΠΑΡΕΑ (2)</intense>
      </symptoms_selection>
      <repertorization>
        <desc>-</desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <remedies_differentiation>ΜΕΤΑ ΤΗΝ ΑΝΑΛΥΣΗ ΤΩΝ ΣΥΜΠΤΩΜΑΤΩΝ ΤΑ ΦΑΡΜΑΚΑ ΠΟΥ ΠΡΟΚΥΠΤΟΥΝ ΕΙΝΑΙ  1.PHOSPHORUS  2.LYCOPODIUM 3.STRAMONIUM.&#13;
TO ΦΑΡΜΑΚΟ ΠΟΥ ΥΠΕΡΤΕΡΕΙ ΜΕ ΣΑΦΗΝΕΙΑ ΕΙΝΑΙ Ο PHOSPHORUS.</remedies_differentiation>
      <prescription>
        <remedy>PHOSPHORUS</remedy>
        <potency>200CH KAI 1M</potency>
        <regimen>1*200CH  ΤΟ ΠΡΩΙ ΚΑΙ  1*1M TO ΒΡΑΔΥ</regimen>
        <other_notes>ΕΠΙΛΟΓΗ ΑΥΤΗΣ ΤΗΣ ΔΥΝΑΜΟΠΟΙΗΣΗΣ ΓΙΑΤΙ ΤΟ ΦΑΡΜΑΚΟ ΕΙΝΑΙ ΚΑΘΑΡΟ.</other_notes>
      </prescription>
    </analysis>
  </new_patient>
  <followups>
    <followup>
      <number>1</number>
      <followup_date>2014-11-22 16:00:00</followup_date>
      <conv_med_presc>TENORMIN 50mg ΕΝΑ ΗΜΕΡΗΣΙΩΣ</conv_med_presc>
      <lab_tests>
        <desc>ΔΕΝ ΥΠΑΡΧΟΥΝ</desc>
        <file></file>
      </lab_tests>
      <reaction>ΜΕΣΑ ΣΤΗΝ ΠΡΩΤΗ ΕΒΔΟΜΑΔΑ ΜΕΤΑ ΤΗΝ ΛΗΨΗ ΤΟΥ ΦΑΡΜΑΚΟΥ Ο ΑΣΘΕΝΗ ΕΝΟΙΩΣΕ ΕΝΤΟΝΗ ΕΓΡΗΓΟΡΣΗ ΚΑΙ ΕΝΑ ΑΙΣΘΗΜΑ ΕΥΦΟΡΙΑΣ.ΜΕΤΑ ΑΠΟ 15 ΗΜΕΡΕΣ ΑΣΘΕΝΗΣΕ ΑΠΟ ΟΞΕΙΑ ΓΑΣΤΡΕΝΤΕΡΙΤΙΔΑ ΚΑΙ ΕΚΑΝΕ ΠΥΡΕΤΟ 39,4 ΓΙΑ ΜΙΑ ΗΜΕΡΑ.ΤΑ ΣΥΜΠΤΩΜΑΤΑ ΠΕΡΑΣΑΝ ΣΕ 3 ΗΜΕΡΕΣ ΧΩΡΙΣ ΛΗΞΗ ΦΑΡΜΑΚΩΝ ΜΟΝΟ ΜΕ ΔΙΑΙΤΑ.ΣΤΟ ΤΕΛΟΣ ΤΟΥ ΠΡΩΤΟΥ ΜΗΝΑ Ο ΑΣΘΕΝΗΣ ΑΝΑΦΕΡΕΙ ΟΤΙ ΑΙΣΘΑΝΕΤΑΙ ΠΟΛΥ ΚΑΛΑ ,ΕΙΧΕ ΠΟΛΥ ΚΑΙΡΟ ΝΑ ΝΟΙΩΣΕΙ ΧΑΡΟΥΜΕΝΟΣ ΚΑΙ ΠΟΛΥ ΕΝΕΡΓΗΤΙΚΟΣ ΤΟ ΑΙΣΘΑΝΕΤΑΙ ΚΑΙ ΣΤΙΣ ΑΘΛΗΤΙΚΕΣ ΤΟΥ ΔΡΑΣΤΗΡΙΟΤΗΤΕΣ.</reaction>
      <analysis>ΤΟ ΦΑΡΜΑΚΟ ΔΕΙΧΝΕΙ ΟΤΙ ΕΙΝΑΙ ΣΩΣΤΟ  ΜΕ ΤΗΝ ΕΠΑΝΕΜΦΑΝΙΣΗ ΕΜΠΥΡΕΤΟΥ ΑΛΛΑ ΚΑΙ ΑΠΟ ΤΗΝ ΕΝΕΡΓΕΙΑΚΗ ΚΑΙ ΨΥΧΙΚΗ ΚΑΤΑΣΤΑΣΗ ΤΟΥ ΑΣΘΕΝΟΥΣ.</analysis>
      <conclusion>ΤΟ ΦΑΡΜΑΚΟ ΕΙΝΑΙ ΣΩΣΤΟ ΚΑΙ ΜΠΟΡΟΥΜΕ ΝΑ ΠΕΡΙΜΕΝΟΥΜΕ ΠΕΡΑΙΤΕΡΩ ΒΕΛΤΙΩΣΗ ΧΩΡΙΣ ΤΗΝ ΛΗΞΗ ΦΑΡΜΑΚΟΥ.&#13;
</conclusion>
      <repertorization>
        <desc>Please enter repertorization</desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <prescription>
        <remedy>-</remedy>
        <potency>-</potency>
        <regimen>-</regimen>
        <other_notes>-</other_notes>
      </prescription>
    </followup>
    <followup>
      <number>2</number>
      <followup_date>2015-01-30 16:00:00</followup_date>
      <conv_med_presc>ΤΕΝΟRΜΙΝ 25mg ΕΝΑ ΗΜΕΡΗΣΙΩΣ</conv_med_presc>
      <lab_tests>
        <desc>-</desc>
        <file></file>
      </lab_tests>
      <reaction>Ο ΑΣΘΕΝΗΣ ΑΝΑΦΕΡΕΙ ΟΤΙ ΑΙΣΘΑΝΕΤΑΙ ΠΟΛΥ ΚΑΛΑ  ΨΥΧΙΚΑ ΚΑΙ ΑΠΟ ΑΠΟΨΗ ΕΝΕΡΓΕΙΑΣ.ΔΕΝ ΕΧΕΙ ΠΑΡΟΥΣΙΑΣΕΙ ΥΠΕΡΤΑΣΙΚΗ ΚΡΙΣΗ ΚΑΙ Η ΠΙΕΣΗ ΤΟΥ ΒΡΙΣΚΕΤΑΙ ΜΕΤΑΞΥ 12-13 Η ΜΕΓΑΛΗ ΚΑΙ7-7,8 Η ΜΙΚΡΗ.ΔΕΝ ΕΧΕΙ ΕΚΤΑΚΤΕΣ ΣΥΣΤΟΛΕΣ ΚΑΙ Ο ΠΑΘΟΛΟΓΟΣ ΤΟΥ ΠΕΡΙΟΡΙΣΕ ΤΟ TENORMIN AΠΟ 50mg ΣΕ 25mg ΗΜΕΡΗΣΙΩΣ.ΑΥΤΟ ΠΟΥ ΕΞΑΚΟΛΟΥΘΕΙ ΝΑ ΤΟΝ ΕΝΟΧΛΕΙ ΕΙΝΑΙ ΤΑ ΕΝΤΟΝΑ ΦΩΣΚΩΜΑΤΑ ΜΕ ΑΕΡΙΑ.</reaction>
      <analysis>ΤΟ ΦΑΡΜΑΚΟ ΔΕΙΧΝΕΙ ΟΤΙ ΕΞΑΚΟΛΟΥΘΕΙ ΜΑ ΛΕΙΤΟΥΡΓΕΙ ΚΑΛΑ.</analysis>
      <conclusion>ΑΦΟΥ ΤΟ ΦΑΡΜΑΚΟ ΔΕΙΧΝΕΙ ΟΤΙ ΕΞΑΚΟΛΟΥΘΕΙ ΜΑ ΛΕΙΤΟΥΡΓΕΙ ΚΑΛΑ.ΠΕΡΙΜΕΝΟΥΜΕ ΧΩΡΙΣ ΤΗ ΛΗΞΗ ΑΛΛΟΥ ΦΑΡΜΑΚΟΥ.</conclusion>
      <repertorization>
        <desc>Please enter repertorization</desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <prescription>
        <remedy>-</remedy>
        <potency>-</potency>
        <regimen>-</regimen>
        <other_notes>-</other_notes>
      </prescription>
    </followup>
    <followup>
      <number>3</number>
      <followup_date>2015-05-20 16:00:00</followup_date>
      <conv_med_presc>ΑΠΟ ΤΗΝ 1 ΜΑΙΟΥ ΚΑΘΟΛΟΥ ΦΑΡΜΑΚΕΥΤΙΚΗ ΑΓΩΓΗ ΜΕ ΤΗΝ ΣΥΜΦΩΝΗ ΓΝΩΜΗ ΤΟΥ ΠΑΘΟΛΟΓΟΥ</conv_med_presc>
      <lab_tests>
        <desc>-</desc>
        <file></file>
      </lab_tests>
      <reaction>Ο ΑΣΘΕΝΗΣ ΑΝΑΦΕΡΕΙ ΟΤΙ ΑΙΣΘΑΝΕΤΑΙ ΠΟΛΥ ΚΑΛΑ "Η ΕΝΕΡΓΕΙΑ ΜΟΥ ΕΙΝΑΙ ΣΕ ΥΨΗΛΑ ΕΠΙΠΕΔΑ"ΛΕΕΙ.ΟΙ ΦΟΒΙΕΣ ΔΕΝ ΕΧΟΥΝ ΕΞΑΦΑΝΙΣΤΕΙ ΑΛΛΑ ΕΧΟΥΝ ΠΕΡΙΟΡΙΣΤΕΙ ΣΕ ΠΟΛΥ ΣΗΜΑΝΤΙΚΟ ΒΑΘΜΟ ΚΑΙ ΔΕΝ ΔΕΙΧΝΟΥΝ ΝΑ  ΕΠΙΡΕΑΖΟΥΝ ΤΗ ΖΩΗ ΤΟΥ.ΔΕΝ ΕΧΕΙ ΠΑΡΟΥΣΙΑΣΕΙ ΥΠΕΡΤΑΣΙΚΗ ΚΡΙΣΗ ΚΑΙ Η ΠΙΕΣΗ ΤΟΥ ΒΡΙΣΚΕΤΑΙ ΜΕΤΑΞΥ 11,5-13 Η ΜΕΓΑΛΗ ΚΑΙ 7-7,5 Η ΜΙΚΡΗ.ΔΕΝ ΕΧΕΙ ΕΚΤΑΚΤΕΣ ΣΥΣΤΟΛΕΣ ΚΑΙ Ο ΠΑΘΟΛΟΓΟΣ ΤΟΥ ΣΥΝΕΣΤΗΣΕ ΝΑ ΣΤΑΜΑΤΗΣΕΙ ΤΟ TENORMIN .ΕΚΑΝΕ ΑΙΜΑΤΟΛΟΓΙΚΕΣ ΕΞΕΤΑΣΕΙΣ ΟΙ ΟΠΟΙΕΣ ΗΤΑΝ ΕΞΑΙΡΕΤΙΚΕΣ ΕΚΤΟΣ ΑΠΟ ΤΟ ΟΥΡΙΚΟΝ ΟΞΥ ΠΟΥ ΗΤΑΝ 9,1 ΚΑΙ ΑΚΟΛΟΥΘΕΙ ΔΙΑΙΤΑ.ΑΥΤΟ ΠΟΥ ΕΞΑΚΟΛΟΥΘΕΙ ΝΑ ΤΟΝ ΕΝΟΧΛΕΙ ΑΝ ΚΑΙ ΧΡΟΝΙΚΑ ΑΛΛΑΞΕ ΣΥΧΝΟΤΗΤΑ ΠΡΟΣ ΤΟ ΚΑΛΥΤΕΡΟ ΕΙΝΑΙ ΤΑ  ΦΟΥΣΚΩΜΑΤΑ ΜΕ ΑΕΡΙΑ.ΣΤΟ ΔΙΑΣΤΗΜΑ ΤΩΝ ΕΞΗ ΜΗΝΩΝ ΟΑΣΘΕΝΗΣ ΔΕΝ ΧΡΕΙΑΣΤΗΚΕ ΝΑ ΠΑΡΕΙ ΟΠΟΙΑΔΗΠΟΤΕ ΦΑΡΜΑΚΕΥΤΙΚΗ ΑΓΩΓΗ ΠΑΡΑ ΜΟΝΟ ΕΝΑ PANADOL  ΓΙΑ ΕΝΑΝ ΠΟΝΟΚΕΦΑΛΟ ΠΟΥ ΠΕΡΑΣΕ ΑΜΕΣΩΣ.</reaction>
      <analysis>Η ΕΞΕΛΙΞΗ ΤΟΥ ΑΣΘΕΝΟΥΣ ΕΙΝΑΙ ΠΟΛΥ ΚΑΛΗ</analysis>
      <conclusion>ΕΠΕΙΔΗ ΤΟ ΦΑΡΜΑΚΟ ΕΔΕΙΧΝΕ ΚΑΘΑΡΟ ΚΑΙ Η ΕΙΚΟΝΑ ΤΗΣ ΑΝΤΙΔΡΑΣΗΣ ΤΟΥ ΑΣΘΕΝΟΥΣ ΗΤΑΝ ΕΞΑΙΡΕΤΙΚΗ ΔΕΝ ΧΡΕΙΑΖΕΤΑΙ ΛΗΞΗ ΑΛΛΟΥ ΦΑΡΜΑΚΟΥ.</conclusion>
      <repertorization>
        <desc>-</desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <prescription>
        <remedy>-</remedy>
        <potency>-</potency>
        <regimen>-</regimen>
        <other_notes>-</other_notes>
      </prescription>
    </followup>
  </followups>
</case>
