<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<case>
  <ID>EL65c9154d5cf87098c8819cebf2341af6</ID>
  <patient>
    <case_date>2014-11-29 13:00:00</case_date>
    <gender>female</gender>
    <patient_initials>ΚΜ</patient_initials>
    <age>50</age>
    <circumstances>Πρώτη επίσκεψη 10 Νοεμβρίου 2014&#13;
παντρεμένη με δύο παιδιά (28 και 22 ετών)&#13;
ιδιωτική υπάλληλος (υπάλληλος στο Σκλαβενίτη)&#13;
</circumstances>
  </patient>
  <new_patient>
    <description>
      <main_complaint>
        <origin>Πρωτοεμφανίστηκε πριν 3 μήνες ως αίσθημα παλμών,κυρίως τη νύχτα που ξαπλώνει και σκέφτεται,ακούει τους παλμούς της έντονα ,"νομίζω πως θα βγει η καρδιά από το στήθος",και αυτό δεν την αφήνει να κοιμηθεί ,αναγκάζεται να σηκωθεί και να καθίσει λίγο στην καρέκλα μέχρι να ηρεμήσει. Της έχει συμβεί και στη δουλειά μία-δύο φορές μετά από έντονη κούραση.Με το inderal είναι καλύτερα.</origin>
        <causative_factors>Άγχος</causative_factors>
        <modalities>Όταν αγχώνεται ή στενοχωριέται επιδεινώνεται. Κυρίως όμως η ταχυκαρδία εμφανίζεται τη νύχτα όταν περνάνε από το μυαλό της διάφορες σκέψεις.</modalities>
        <occurrence_time>Επιδεινώνεται τη νύχτα</occurrence_time>
        <body_side>Αριστερά.</body_side>
        <appearence_frequency>Μέχρι που πήγε στον καρδιολόγο του ΙΚΑ είχε κάθε βράδυ ταχυκαρδία.Με το 1/2  inderal μειώθηκε λίγο αλλά δεν έφτιαξε και τώρα με το ολόκληρο είναι αρκετά καλύτερα.Την πιάνει πάλι αλλά όχι κάθε βράδυ,μπορεί και μία φορά την εβδομάδα,και περνάει πιο γρήγορα.</appearence_frequency>
        <pain_desc>---</pain_desc>
        <complaint_ext>---</complaint_ext>
        <other_complaints>Διάρροια όταν αγχώνεται (π.χ. σε ταξίδι) και όταν τρώει πράσινα,της έχουν πει για ευερέθιστο έντερο.Πέρνει Imodium αρκετά συχνά.&#13;
Παχυσαρκία.&#13;
</other_complaints>
      </main_complaint>
      <diagnosis>
        <conv_med_presc>Αίσθημα παλμών-φλεβοκομβική ταχυκαρδία. Πήγε σε καρδιολόγο του ΙΚΑ πριν 2 μήνες,της έδωσε Inderal χωρίς να την παραπέμψει για περαιτέρω έλεγχο ,1/2 χ 1 ,αλλά δεν την κάλυπτε και το αύξησε σε 1χ1.&#13;
Πριν ξεκινήσουμε την ομοιοπαθητική θεραπεία της ζήτησα να κάνει triplex καρδιάς,Holter ρυθμού και έλεγχο θυρεοειδούς.</conv_med_presc>
        <lab_tests>
          <desc>Triplex καρδιάς: φυσιολογικά ευρήματα&#13;
Holter ρυθμού:συχνές έκτακτες υπερκοιλιακές και κοιλιακές συστολές,μέγιστη συχνότητα 130/min- φλεβοκομβικός ρυθμός&#13;
Θυρεοειδικές ορμόνες κ.φ.</desc>
          <file></file>
        </lab_tests>
        <pre_homeo_presc>Δεν έχει κάνει ομοιοπαθητική προηγουμένως.</pre_homeo_presc>
      </diagnosis>
      <medical_history>
        <personal>
          <therapies_vaccination>Έχει πάρει πολύ κορτιζόνη σε ηλικία 16 ετών για παράλυση προσωπικού νεύρου (δεξιά) . Έκανε πάρα πολλές ενέσεις και αποκαταστάθηκε μετά από πολύ καιρό.</therapies_vaccination>
          <traumas>Πολύ καταπίεση από το σπίτι. Ως παιδί ήταν πολύ αντιδραστικό,επαναστατούσε και στο σχολείο.Ήταν πρώτη στις πορείες (ακόμη και τώρα κατεβαίνει σε διαδηλώσεις και πορείες όταν αισθάνεται ότι αδικείται) .Έπιασε δουλειά από τα 16 της για να είναι ανεξάρτητη.Αντίδραση των γονιών για το γάμο της αλλά τελικά παντρεύτηκε αυτόν που ήθελε. Μία αποβολή μετά το πρώτο παιδί που τις στοίχισε πολύ.Τροχαίο με τη μηχανή του άντρα της πριν 30 χρόνια. Έκδηλη αδυναμία της μητέρας στον αδερφό της ακόμη και σήμερα , ενώ η ίδια είναι πάντα η "δυνατή " στην οικογένεια και αυτή που θα βρει τη λύση,δεν της το αναγνωρίζουν ποτέ.Το Bypass του συζύγου το αντιμετώπισε επίσης μόνη και τρόμαξε πως θα τον χάσει και θα μεγαλώσει τα παιδιά μόνη της. Από τότε έχει αναλάβει η ίδια όλα τα βάρη της οικογένειας για να μην πάθει τίποτα πάλι ο άντρας της. Δεν μοιράζεται τα προβλήματα μαζί του για να μην τον στενοχωρήσει.</traumas>
          <infections>---</infections>
          <other>---</other>
        </personal>
        <family>
          <diseases>Πατέρας: Α.Υ.&#13;
Μητέρα : Α.Υ., κολπική μαρμαρυγή,Σ.Δ.,κιρσοί&#13;
Παππούς και γιαγιά από τη μητέρα-καρκίνο&#13;
Από τον πατέρα δεν γνωρίζει για σοβαρή νόσο</diseases>
        </family>
      </medical_history>
      <physical>
        <reactions>Ζεσταίνεται 2&#13;
Την ενοχλούν τα ρεύματα 1 , αλλά θέλει καθαρό αέρα 2&#13;
τα πόδια της είναι πάντα παγωμένα 3 , κυρίως το βράδυ 3&#13;
δεν της είναι πολύ ευχάριστος ο ήλιος&#13;
ιδρώνει στο κεφάλι 2,ιδρώνει στον αυχένα το βράδυ που κοιμάται 2</reactions>
        <sleeping_habits>κοιμάται στο πλάι αριστερά, όχι καλός ύπνος τώρα με την ταχυκαρδία.Όνειρα δεν βλέπει συχνά.Ξυπνάει ξεκούραστη.</sleeping_habits>
        <food_modalities>επιθυμεί:γλυκά 3, αλάτι 1,λίπος 1&#13;
ιδιαίτερες απέχθειες δεν έχει&#13;
Δίψα κφ,προτιμάει το ζεστό νερό</food_modalities>
        <menstruation>εμμηνόπαυση από τριετίας</menstruation>
      </physical>
      <mental_emotional>άγχος 3,κυρίως για τα παιδιά της 3,ανησυχεί για το μέλλον τους,για τις επιλογές τους&#13;
φοβίες πολλές. Τις καταιγίδες 2, τα ποντίκια 3,το ύψος,τις αρρώστιες,ότι κάτι θα συμβεί 2&#13;
είναι κλειστός χαρακτήρας 2&#13;
προτιμάει την παρέα 1 ,αλλά και μόνη της δεν έχει πρόβλημα&#13;
παραπονιέται 1 αλλά μόνο σε ανθρώπους που εμπιστεύεται&#13;
πολύ τακτική 2</mental_emotional>
    </description>
    <analysis>
      <prognosis>
        <personal_medical_history>Ταχυκαρδία χωρίς οργανικό υπόστρωμα.Ψυχοσωματική διαταραχή.Στα ίδια πλαίσια εντάσσεται και το ευερέθιστο έντερο.&#13;
Καλή σωματική υγεία σε γενικές γραμμές.Τελευταίος πυρετός πέρυσι 39-ίωση που πέρασε μόνο με αντιπυρετικά. Κάνει πυρετό μία φορά το χρόνο συνήθως, από τις συνήθεις εποχικές ιώσεις.&#13;
Σχετικά καθαρό φάρμακο τώρα,αλλά φαίνονται συμπτώματα και από άλλα φάρμακα.</personal_medical_history>
        <family_medical_history>Υπάρχει μια προδιάθεση για καρδιακά νοσήματα από τη μητέρα (κολπική μαρμαρυγή, ΑΥ) που φαίνεται να έχει κληροδοτηθεί.&#13;
Κακή κληρονομικότητα και από τους παππούδες.</family_medical_history>
        <level_of_health>3</level_of_health>
        <conclusion>Το συναισθηματικό στρες στην παιδική ηλικία εκφράστηκε στο περιφερικό νευρικό σύστημα. Καταπιέστηκε και μεταφέρθηκε στο έντερο και αργότερα στην καρδιά , χωρίς όμως σοβαρή παθολογία και στα δύο συστήματα.Αυτό δείχνει καλό αμυντικό μηχανισμό(θα μπορούσε και καλύτερο,π.χ. να έχει εκφραστεί στο δέρμα) αλλά υπάρχει ιστορικό καρκίνων στους προγόνους που φαίνεται ότι επηρρεάζει την περίπτωση και μεταφέρει την παθολογία σε βαθύτερο σωματικό επίπεδο.Ωστόσο,κάνει ακόμη πυρετούς πράγμα που την κατατάσσει πιθανώς στο group 1.To τωρινό φάρμακο φαίνεται καθαρό,που συνηγορεί επίσης για υψηλό επίπεδο υγείας,αλλά πιθανώς θα χρειαστεί και δεύτερο.</conclusion>
      </prognosis>
      <symptoms_selection>
        <peculiar>Αίσθημα παλμών τη νύχτα 2 ,από άγχος 2 , αισθάνεται ότι ακούει την καρδιά της 2&#13;
Ιδρώνει στο κεφάλι 2,ιδρώνει στον αυχένα το βράδυ που κοιμάται 2&#13;
φοβάται πολύ τα ποντίκια και τις καταιγίδες 2&#13;
</peculiar>
        <intense>κρύα πόδια το βράδυ 3&#13;
επιθυμεί πολύ τα γλυκά 3&#13;
είναι παχιά 3&#13;
θέλει μελάτα αυγά 2&#13;
χειροτερεύει με τη σωματική κόπωση 2 και βελτιώνεται όταν ξαπλώνει 2&#13;
Πονοκέφαλος (όχι συχνά) το πρωί που σηκώνεται 1 και βελτιώνεται με ζεστό μπάνιο 2</intense>
      </symptoms_selection>
      <repertorization>
        <desc>CHEST ­ PALPITATION heart 2&#13;
CHEST ­ PALPITATION heart ­ night 2&#13;
CHEST ­ PALPITATION heart ­ anxiety 2&#13;
CHEST ­ PALPITATION heart ­ audible 2&#13;
GENERALITIES ­ SUN ­ from exposure to ­ agg. 1&#13;
MIND ­ ANXIETY 3&#13;
MIND ­ ANXIETY ­ bed ­ bed, in 2&#13;
MIND ­ COMPANY ­ desire for 1&#13;
HEAD ­ PAIN (headache) ­ morning ­ waking, on 1 &#13;
GENERALITIES ­ BATHING ­ head ­ warm bath of ­ amel. 2&#13;
MIND ­ FASTIDIOUS 2&#13;
GENERALITIES ­ FOOD and DRINKS ­ fat ­ desire 1&#13;
MIND ­ RESERVED 2&#13;
EXTREMITIES ­ COLDNESS ­ Foot 3&#13;
GENERALITIES ­ FOOD and DRINKS ­ sweets ­ desire 3&#13;
GENERALITIES ­ OBESITY 3&#13;
GENERALITIES ­ FOOD and DRINKS ­ warm drinks ­ desire 2&#13;
MIND ­ FEAR ­ thunderstorm, of 2&#13;
RECTUM ­ DIARRHOEA ­ vegetables, after 2&#13;
MIND ­ FEAR ­ happen, something (bad), will 3&#13;
GENERALITIES ­ FOOD and DRINKS ­ eggs ­ desire ­ boiled ­ soft 2&#13;
MIND ­ ANXIETY ­ children ­ about his 3&#13;
HEAD ­ PERSPIRATION ­ Scalp 2&#13;
MIND ­ COMPLAINING 1&#13;
GENERALITIES ­ AIR ­ open ­ desire for 2&#13;
GENERALITIES ­ LYING ­ amel. 2&#13;
BACK ­ PERSPIRATION ­ Cervical region ­ sleep, in 2&#13;
GENERALITIES ­ EXERTION, physical ­ agg. 2&#13;
MIND ­ FEAR ­ rats 2&#13;
EXTREMITIES ­ COLDNESS ­ Foot ­ evening ­ bed, in 2&#13;
GENERALITIES ­ SIDE ­ left 2&#13;
SLEEP ­ POSITION ­ side, on ­ left 2&#13;
GENERALITIES ­ WARM ­ agg. 2&#13;
</desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <remedies_differentiation>Calcarea carbonica-Phosphorus-Argentum nitricum&#13;
Δεν είναι ανοιχτή όπως ο Φώσφορος,δεν επιθυμεί τόσο τη συντροφιά αντίθετα είναι πολύ ανεξάρτητη,δεν θέλει παγωμένα ροφήματα&#13;
Tο Argentum nitricum δεν έχει τόσο μεγάλη ανησυχία για τα παιδιά του,δεν έχει επιθυμία για μελάτα αυγά και δεν ιδρώνει τυπικά στον αυχένα όπως η Calcarea</remedies_differentiation>
      <prescription>
        <remedy>Calcarea carbonica</remedy>
        <potency>30 και 200ch</potency>
        <regimen>Μία κάψουλα 30 το πρωί και μία κάψουλα 200 το απόγευμα</regimen>
        <other_notes>Παρότι υπολογίζω πως ανήκει σε υψηλό επίπεδο υγείας στις περιπτώσεις καρδιακών προβλημάτων είμαστε πιο προσεκτικοί και επιλέγουμε χαμηλότερη δυναμοποίηση</other_notes>
      </prescription>
    </analysis>
  </new_patient>
  <followups>
    <followup>
      <number>1</number>
      <followup_date>2014-12-12 12:00:00</followup_date>
      <conv_med_presc>Calcarea carbonica 200 ch</conv_med_presc>
      <lab_tests>
        <desc>---</desc>
        <file></file>
      </lab_tests>
      <reaction>Ένα μήνα αργότερα.&#13;
Έντονος πονοκέφαλος την πρώτη μέρα. Από την επόμενη βελτίωση σε όλους τους τομείς. Αντέχει περισσότερο την ορθοστασία και δεν κουράζεται τόσο στη δουλειά της. Ανεβοκατεβαίνει πια δυο ορόφους χωρίς να κουράζεται ,παρά το κιλά της.Δεν έχει νεύρα. Δεν έχει αίσθημα παλμών.Η επιθυμία για γλυκά έχει μειωθεί.</reaction>
      <analysis>Βελτίωση μετά από αρχική επιδείνωση.Πολύ καλή αντίδραση στο φάρμακο.Η σύντομη αρχική επιδείνωση και άμεση βελτίωση είναι επίσης επιβεβαίωση ότι ανήκει σε υψηλό επίπεδο υγείας.</analysis>
      <conclusion>Σωστό φάρμακο,σωστή δυναμοποίηση,καλή αντίδραση της ασθενούς.</conclusion>
      <repertorization>
        <desc>---</desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <prescription>
        <remedy>Δεν δίνω άλλο φάρμακο.Περιμένω.</remedy>
        <potency>---</potency>
        <regimen>---</regimen>
        <other_notes>Την 15η μέρα είχαμε τηλεφωνική επικοινωνία και της είχα πει να μειώσει  το Inderal σε 1/2 χ1 . Ανταποκρίθηκε πολύ καλά. Οπότε τώρα το διακόπτουμε.</other_notes>
      </prescription>
    </followup>
    <followup>
      <number>2</number>
      <followup_date>2015-01-12 12:00:00</followup_date>
      <conv_med_presc>Δύο μήνες μετά δεν έχει πάρει άλλο φάρμακο μετά το αρχικό.</conv_med_presc>
      <lab_tests>
        <desc>---</desc>
        <file></file>
      </lab_tests>
      <reaction>Έχοντας διακόψει και το χημικό  φάρμακο παραμένει ασυμπτωματική.</reaction>
      <analysis>Σταθερό αποτέλεσμα.</analysis>
      <conclusion>Ισχυρός οργανισμός ,καταφέρνει να ισορροπήσει γρήγορα.</conclusion>
      <repertorization>
        <desc>---</desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <prescription>
        <remedy>Δεν δίνω άλλο φάρμακο</remedy>
        <potency>---</potency>
        <regimen>---</regimen>
        <other_notes>---</other_notes>
      </prescription>
    </followup>
    <followup>
      <number>3</number>
      <followup_date>2015-04-26 12:00:00</followup_date>
      <conv_med_presc>Πέντε μήνες μετά δεν έχει πάρει άλλο φάρμακο μετά το αρχικό.</conv_med_presc>
      <lab_tests>
        <desc>Πελματογράφημα-πτώση μεταταρσίου</desc>
        <file></file>
      </lab_tests>
      <reaction>Πολύ καλή αντίδραση στο αρχικό φάρμακο. Τώρα έρχεται για πόνο στο πόδι-πτώση μεταταρσίου είναι η διάγνωση του ορθοπεδικού ο οποίος συνέστησε μη στεροειδή αντιφλεγμονώδη,πάγο,ξεκούραση και ειδικούς πάτους.&#13;
Η ταχυκαρδία δεν έχει ξαναεμφανιστεί.</reaction>
      <analysis>Νέο σύμπτωμα. Πέρνω ξανά ιστορικό . Τώρα πονάει πολύ,την ενοχλούν τα παπούτσια και τα φοράει μόνο για να οδηγεί. Πηγαίνει στη δουλειά με σαμπώ και προσπαθεί όσο γίνεται να μην το πατάει όταν είναι όρθια. Ξυπνάει από τον πόνο ξημερώματα γύρω στις 4, κοιμάται πολύ ελαφρά και πετάγεται  με την παραμικρή κίνηση του συζύγου στο κρεβάτι.Και δεν θέλει με τίποτα να ζητήσει άδεια από τη δουλειά της γιατί το θεωρεί μικρό λόγο για να μην είναι συνεπής . Αυτές τις μέρες δεν θέλει και καθόλου κρέας.</analysis>
      <conclusion>Το αρχικό σύμπτωμα δεν έχει υποτροπιάσει,η αρχική συνταγογράφηση ήταν καλή. Τώρα εμφανίζεται ένα νέο οξύ ορθοπεδικό πρόβλημα που δεν έχει την εικόνα του αρχικού φαρμάκου.Η παθολογία είναι σε χαμηλότερο ιεραρχικά σωματικό επίπεδο . Δεν νομίζω πως θα αποκατασταθεί αν δεν βελτιωθεί η στήριξη του πέλματος. Παρόλα αυτά σκέφτομαι:ξυπνάει στις 4, ξυπνάει με το παραμικρό,είναι "duty bound"</conclusion>
      <repertorization>
        <desc>EXTREMITIES ­ PAIN ­ Foot ­ stepping, when 4&#13;
EXTREMITIES ­ PAIN ­ Foot 2&#13;
EXTREMITIES ­ PAIN ­ Foot ­ walking, while 2&#13;
EXTREMITIES ­ PAIN ­ stitching ­ Foot ­ sole ­ splinter, like 2&#13;
GENERALITIES ­ WARM ­ agg. 3&#13;
GENERALITIES ­ WARM ­ room ­ agg. 3&#13;
GENERALITIES ­ HEAT ­ sensation of 2&#13;
GENERALITIES ­ WARM ­ applications ­ amel. 2&#13;
FACE ­ PERSPIRATION ­ night ­ midnight ­ after ­ 02:00 2&#13;
GENERALITIES ­ NIGHT ­ midnight ­ after ­ from 02:00 to 04:00 2&#13;
GENERALITIES ­ FOOD and DRINKS ­ meat ­ aversion 2&#13;
MIND ­ BED ­ desires to remain in 2&#13;
SLEEP ­ LIGHT 3&#13;
</desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <prescription>
        <remedy>Kali carbonicum</remedy>
        <potency>200ch</potency>
        <regimen>2 caps. Μία τώρα και μία αν ξαναεμφανιστεί ο πόνος.</regimen>
        <other_notes>Μου τηλεφώνησε 3 ώρες αργότερα. Ο πόνος είχε μειωθεί κατά 70%, τόσο που ενώ ήταν στη δουλειά είχε ξεχάσει να φορέσει τα σαμπώ. Δεν χρειάστηκε να πάρει τη δεύτερη κάψουλα.&#13;
Μέχρι τώρα, ένα χρόνο μετά από την αρχική συνταγογράφηση,παραμένει ασυμπτωματική ως προς την ταχυκαρδία και δεν έχει πάρει άλλο φάρμακο εκτός του Kali carbonicum για το πόδι.&#13;
Το ευερέθιστο έντερο επίσης πάει καλύτερα,δεν παίρνει πια Imodium.Έχει διάρροιες μόνο όταν εκτραπεί από τη συνηθισμένη διατροφή,εξακολουθούν να την ενοχλούν τα πράσινα λαχανικά,αλλά δεν έχω δώσει ακόμη άλλο φάρμακο.</other_notes>
      </prescription>
    </followup>
  </followups>
</case>
