<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<case>
  <ID>EL65745105bf6c5996e1a5940c7e48a615</ID>
  <patient>
    <case_date>2014-12-03 22:45:00</case_date>
    <gender>male</gender>
    <patient_initials>Α.Λ</patient_initials>
    <age>11</age>
    <circumstances>Μαθητής 10 ετών,υπέρβαρος, ύψος 1.54, ζει με τους γονείς του και τη μικρή του αδερφή</circumstances>
  </patient>
  <new_patient>
    <description>
      <main_complaint>
        <origin>2 ετών έπαθε βαριά πνευμονία με εισαγωγή στο νοσοκομείο και από τότε είχε μεγάλη ευπάθεια.</origin>
        <causative_factors>Τότε παρέμενε πολλές ώρες την ημέρα στο παιδικό σταθμό (από τις 8 το πρωί έως τις 6 το απόγευμα), αφού η μητέρα αργούσε να σχολάσει από τη δουλειά της</causative_factors>
        <modalities>Η ρινίτιδα, αμυγδαλίτιδα και ωτίτιδα επιδεινώνονται με το κρύο. Η ατοπική δερματίτιδα επιδεινώνεται όταν του ασκείται ψυχολογική πίεση (συγκεκριμένα, όταν τα παιδιά τον κοροϊδεύουν στο σχολείο λόγω της παχυσαρκίας του). &#13;
</modalities>
        <occurrence_time>Κατά τη διάρκεια της σχολικής χρονιάς χειροτερεύει ψυχικά το πρωί ( είναι αγχώδης και αποκαρδιωμένος) και χειροτερεύει επίσης το βράδυ μέχρι τα μεσάνυχτα (έχει υπερδιέγερση και αϋπνία, ενώ κάποιες φορές κλαίει,ακόμα και χωρίς λόγο.)&#13;
</occurrence_time>
        <body_side> Οι ωτίτιδες είναι συνήθως αριστερά.</body_side>
        <appearence_frequency>Οι λοιμώξεις του ανώτερου αναπνευστικού εκδηλώνονται συχνά το χειμώνα, χωρίς υψηλό πυρετό.&#13;
Η ατοπική δερματίτιδα εκδηλώνεται περιστασιακά το χειμώνα.</appearence_frequency>
        <pain_desc> Στο σημείο προσβολής της ωτίτιδας και της αμυγδαλίτιδας αισθάνεται νηγμώδες άλγος.&#13;
&#13;
</pain_desc>
        <complaint_ext>Η έντονη ρινίτιδα οδηγεί συχνά σε δεξιά ή (συνήθως) αριστερή ωτίτιδα με πυώδη αμυγδαλίτιδα στη σύστοιχη πλευρά.</complaint_ext>
        <other_complaints>Έχει ιδιαίτερα εύθραυστα νύχια. Έχει μερικές φορές φαγούρα στο κεφάλι του. Κατά καιρούς αναφέρει δυσκοιλιότητα, η οποία είναι επώδυνη. Οι λοιμώξεις του αναπνευστικού συνοδεύονται από δεκατική πυρετική κίνηση ή και εμπύρετα επεισόδια, κάτω όμως από 38 °C. </other_complaints>
      </main_complaint>
      <diagnosis>
        <conv_med_presc>Πήρε αντιβίωση για ωτίτιδα (Augmetin), ενώ έκανε συχνή χρήση κρέμας κορτιζόνης για ατοπική δερματίτιδα στους αγκώνες στην καμπτική επιφάνεια. (flixotide) </conv_med_presc>
        <lab_tests>
          <desc></desc>
          <file></file>
        </lab_tests>
        <pre_homeo_presc>Δεν υπάρχουν προηγούμενες ομοιοπαθητικές θεραπείες.</pre_homeo_presc>
      </diagnosis>
      <medical_history>
        <personal>
          <therapies_vaccination>Έχει κάνει όλα τα παιδικά εμβόλια, ενώ η λήψη της αντιβίωσης γινόταν από την ηλικία των 2 ετών μέχρι τώρα τουλάχιστον 2-6 φορές κάθε χειμώνα.&#13;
</therapies_vaccination>
          <traumas>Είναι συναισθηματικά τραυματισμένος λόγω της ψυχικής βίας που του ασκείται στο σχολείο.</traumas>
          <infections>Πέρασε ανεμοβλογιά σε ηλικία 6 ετών</infections>
          <other></other>
        </personal>
        <family>
          <diseases>Ο πατέρας του πάσχει από αρτηριακή υπέρταση, δυσλιπιδαιμία και παχυσαρκία.&#13;
Η μητέρα του έχει υψηλή χοληστερίνη και είναι ιδιαίτερα αγχώδης.</diseases>
        </family>
      </medical_history>
      <physical>
        <reactions> Η ιδιοσυστασία του είναι κρύα και ζεστή. Χειροτερεύει με το κρύο, αλλά τον ενοχλεί η υπερθέρμανση.</reactions>
        <sleeping_habits>Δυσκολεύεται να κοιμηθεί, γιατί φοβάται το σκοτάδι, γι'αυτο και κοιμάται πάντα με αναμμένο φως.&#13;
Δε χορταίνει τον ύπνο, το πρωί δυσκολεύεται να ξυπνήσει.&#13;
Ο ίδιος αναφέρει ότι βλέπει όνειρα πολύ ζωντανά, μερικές φορές τρομακτικά. Συχνά βλέπει ότι βρίσκεται σε κίνδυνο.</sleeping_habits>
        <food_modalities>Av: φέτα (2), αλάτι, ψάρι, ζεστό φαγητό, γλυκά (2)&#13;
Des: παγωτό (3), μακαρόνια (2), τηγανιτές πατάτες (2), τηγανιτά αυγά με μελάτο κρόκο (3), λίπος (2), κοτόπουλο (3), κρύο νερό (2)&#13;
Αν φάει πολύ παγωτό και σοκολάτα του προκαλείται ναυτία.&#13;
</food_modalities>
        <menstruation></menstruation>
      </physical>
      <mental_emotional>Είναι δειλός, αναποφάσιστος και βραδύνους. &#13;
Επιθυμεί παρέα, συμπάσχει.&#13;
Είναι ιδιαίτερα άτακτος στο σχολείο (2), δε μπορεί να κάτσει ήσυχος στη θέση του.&#13;
Είναι ευθυνόφοβος (2)&#13;
Φοβάται το σκοτάδι (2)&#13;
Η σωματική και πνευματική κόπωση του προκαλούν νευρικότητα.&#13;
</mental_emotional>
    </description>
    <analysis>
      <prognosis>
        <personal_medical_history>Επαναλαμβανόμενες λοιμώξεις με δεκατική πυρετική κίνηση.&#13;
Ατοπική δερματίτιδα.</personal_medical_history>
        <family_medical_history>Έχει κληρονομική προδιάθεση σε παχυσαρκία (μεταβολικό σύνδρομο).</family_medical_history>
        <level_of_health>6</level_of_health>
        <conclusion>Το επίπεδο υγείας του είναι υπερβολικά χαμηλό για την ηλικία του (τέλος δέυτερου group), γεγονός που επιβεβαιώνεται από τις συχνές, επαναλαμβανόμενες λοιμώξεις με δεκατική πυρετική κίνηση και χωρίς υψηλό πυρετό. Ο αμυντικός του μηχανισμός είναι εξασθενημένος. Σίγουρα, εάν το παιδί συνεχίσει με αλλοπαθητική αγωγή, θ'αναπτύξει ως ενήλικας βαριά παθολογία και θα κατέβει σε χαμηλότερο επίπεδο υγείας.</conclusion>
      </prognosis>
      <symptoms_selection>
        <peculiar>Έχει επίσης αυξημένη πιτυρίδα. Την άνοιξη παθαίνει συχνά επιπεφυκίτιδα με κολλώδες έκκρημα στα μάτια. Όταν ξυπνάει είναι κολλημένα τα βλέφαρά του.&#13;
</peculiar>
        <intense>Ωτίτιδα (3)&#13;
Ατοπική δερματίτιδα (2)&#13;
Πυώδης αμυγδαλίτιδα (2)&#13;
Αναποφασιστικός (3)&#13;
Εύθραυστα νύχια (2)&#13;
</intense>
      </symptoms_selection>
      <repertorization>
        <desc></desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <remedies_differentiation>Το ότι συμπάσχει και επιθυμεί παρέα, σε συνδυασμό με την αυξημένη επιθυμία για κρύο νερό και κοτόπουλο προσανατολίζουν στο Phosphorus. Αντίθετα η αναποφασιστικότητα, ο φόβος στο σκοτάδι, η δειλία, η ευθυνοφοβία και η δυσκοιλιότητα στρέφουν στο Lycopodium. Ωστόσο, η προσεκτική αξιολογική ιεράρχηση των συμπτωμάτων οδηγούν στην επιλογή του Graphites.</remedies_differentiation>
      <prescription>
        <remedy>Graphites</remedy>
        <potency>200 CH </potency>
        <regimen>κάθε Κυριακή το πρωί για ένα μήνα</regimen>
        <other_notes>Συνίσταται διακοπή της αντιβίωσης και κάθε κορτιζονούχας ουσίας και επανεξέταση στις 2/2/15.</other_notes>
      </prescription>
    </analysis>
  </new_patient>
  <followups>
    <followup>
      <number>1</number>
      <followup_date></followup_date>
      <conv_med_presc>Δεν έλαβε καμία αλλοπαθητική αγωγή.</conv_med_presc>
      <lab_tests>
        <desc></desc>
        <file></file>
      </lab_tests>
      <reaction>Έγινε ιδιαίτερα νευρικός.&#13;
Έκανε πολλές αταξίες στην τάξη.&#13;
Μειώθηκε η απόδοσή του στα μαθήματα.&#13;
Δεν αναφέρεται επεισόδιο κρυολόγηματος.&#13;
</reaction>
      <analysis>Στο τέλος της πρώτης βδομάδας μετά τη λήψη του ομοιοπαθητικού φαρμάκου, εμφανίζει έξαρση της ατοπικής δερματίτιδας στους αγκώνες με έντονη φαγούρα, που χειροτερεύει τη νύχτα με τη ζέστη του κρεβατιού και καλυτερεύει με το πλύσιμο ή μετά το μπάνιο. Έντονο κνησμό εμφανίζει και στο κεφάλι του και παρουσιάζει ακμή στο μέτωπο και στα μάγουλα. Οι δερματικές αλλοιώσεις διαρκούν περίπου μία βδομάδα, αλλά είναι μικρότερης έντασης και περισσότερο ανεκτές και σταδιακά εξαφανίζονται χωρίς παρέμβαση αλλοπαθητικής αγωγής. Επιπλέον, δε σημειώνονται νέα επεισόδια από το αναπνευστικό σύστημα.</analysis>
      <conclusion>Υπάρχει βελτίωση στο σωματικό επίπεδο, ύστερα από αρχική επιδείνωση, αλλά δεν υπάρχει μεταβολή στο mental-emotional, ούτε στο επίπεδο ενέργειας (έχει περισσότερα νεύρα, κάνει πολλές αταξίες, μειωμένη απόδοση) Επομένως, θα πρέπει να περιμένουμε για κάποιο χρονικό διάστημα από την άρχικη λήψη, μήπως προκύψουν νέα συμπτώματα που θα βοηθήσουν στην εύρεση νέου φαρμάκου. Αυτό συμβαίνει διότι, ο αμυντικός μηχανισμός είναι εξασθενημένος (επίπεδο υγείας 6,τέλος 2ου group) και έτσι η αντίδραση στο φάρμακο εμφανίζεται πιο αργά απ'οτι φυσιολογικά. </conclusion>
      <repertorization>
        <desc></desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <prescription>
        <remedy>Graphites Placebo</remedy>
        <potency> 6x σε pills </potency>
        <regimen>Ένα κάθε πρωί.</regimen>
        <other_notes>Καμία λήψη αλλοπαθητικού φαρμάκου, επανεξέταση 27/3/15.</other_notes>
      </prescription>
    </followup>
    <followup>
      <number>2</number>
      <followup_date></followup_date>
      <conv_med_presc>Έχει γίνει διακοπή της αλλοπαθητικής αγωγής</conv_med_presc>
      <lab_tests>
        <desc></desc>
        <file></file>
      </lab_tests>
      <reaction>Ψήλωσε και αδυνάτισε  &#13;
Βελτίωση ατοπικής δερματίτιδας &#13;
Είχε περισσότερη αυτοπεποίθηση και αυξήθηκε η απόδοσή του στα μαθήματα&#13;
Έδειξε ενδιαφέρον για τον αθλητισμό, γράφτηκε σε κολυμβητήριο &#13;
&#13;
</reaction>
      <analysis>Σε ένα τρίμηνο από την αρχική λήψη του Graphites η εμφάνιση του παιδιού έχει αλλάξει θεαματικά. Έχει αδυνατίσει και έχει ψηλώσει. Τα σημάδια της ατοπικής δερματίτιδας έχουν εξαφανιστεί. Η μητέρα του αναφέρει ότι έχει βελτιωθεί η αγωγή του στο σχολείο. Πριν 10 μέρες γράφτηκε στο κολυμβητήριο της γειτονιάς του.</analysis>
      <conclusion>Τώρα βλέπουμε καθαρά ότι υπάρχει μεταβολή στο mental-emotional και στο επίπεδο ενέργειας. Η αντίδραση δηλώνει ότι το πρώτο φάρμακο ήταν σωστό, αλλά για να προχωρήσουμε, θα πρέπει να έχουμε καθαρή εικόνα του επόμενου φαρμάκου. Θεραπέυσαμε την "εξωτερική φλούδα" και θα περιμένουμε να μας αποκαλυφθεί η επόμενη. Για το λόγο αυτό δε χορηγείται νέο φάρμακο, αλλά συνίσταται λήψη placebo.</conclusion>
      <repertorization>
        <desc></desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <prescription>
        <remedy>Placebo</remedy>
        <potency>6x</potency>
        <regimen>Νηστικός κάθε πρωί</regimen>
        <other_notes>Καμία λήψη αλλοπαθητικού φαρμάκου, επανεξέταση 7/5/15.</other_notes>
      </prescription>
    </followup>
    <followup>
      <number>3</number>
      <followup_date></followup_date>
      <conv_med_presc>Έχει γίνει διακοπή της λήψης αλλοπαθητικής αγωγής</conv_med_presc>
      <lab_tests>
        <desc></desc>
        <file></file>
      </lab_tests>
      <reaction>Κλαίει πλεον πιο εύκολα(3)&#13;
Καλυτερεύει με την αγκαλιά και τη στοργή&#13;
Ζητάει κρύες κρέμες(3) και παγωτό, διψάει πολύ.&#13;
Απεχθάνεται οτιδήποτε λιπαρό (3)&#13;
Τα βράδια κοιμάται ξεσκέπαστος &#13;
Θέλει βόλτες, γενικά άσκηση (2)&#13;
Ζητάει κούνια στην παιδική χαρά, όταν δεν έχει κολυμβητήριο&#13;
</reaction>
      <analysis>Εδώ και 10 μέρες ζεσταίνεται πολύ και τα βράδια ξεσκεπάζεται. Φοράει μόνιμα κοντομάνικα. Τον ευχαριστούν πολύ οι βόλτες  στον καθαρό αέρα και ζητάει επίμονα να ξεκινήσει τα θαλασσινά μπάνια . Αξιοσημείωτο είναι ότι κλαίει πλέον πολύ πιο εύκολα και ζητάει την αγκαλιά της μητέρας του. Κάθε απόγευμα ζητάει παγωτό ή παγωμένη κρέμα.</analysis>
      <conclusion>Το νέο φάρμακο φαίνεται πια καθαρά και είναι η Pulsatilla.Ο Graphites ήταν σωστός, γιατί μας έδωσε καθαρή εικόνα επόμενου φαρμάκου. </conclusion>
      <repertorization>
        <desc></desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <prescription>
        <remedy>Pulsatilla</remedy>
        <potency>1M</potency>
        <regimen>Εφάπαξ νυστικός το πρωί</regimen>
        <other_notes>Επανεξέταση 2/7/15</other_notes>
      </prescription>
    </followup>
    <followup>
      <number>4</number>
      <followup_date></followup_date>
      <conv_med_presc>Έχει γίνει διακοπή της λήψης αλλοπαθητικής αγωγής</conv_med_presc>
      <lab_tests>
        <desc></desc>
        <file></file>
      </lab_tests>
      <reaction>Ο χειμώνας ήταν ο καλύτερος που είχε περάσει ποτέ&#13;
Δε κρυολόγησε καθόλου&#13;
Ψήλωσε και αδυνάτισε κι άλλο&#13;
Η ατοπική δερματίτιδα στους αγκώνες είναι καλύτερα.&#13;
Είχε ακόμα καλύτερη απόδοση στα μαθήματα με μεγαλύτερη αυτοπεποίθηση&#13;
Επιθυμεί μεγαλύτερη ενασχόληση με την κολύμβηση &#13;
&#13;
&#13;
</reaction>
      <analysis>Δεν αναφέρονται παθολογικά συμπτώματα.</analysis>
      <conclusion>Η βελτίωση που παρατηρήθηκε στο ψυχοδιανοητικό και σωματικό επίπεδο, στο επίπεδο ενέργειας υπήρξε σταθερή. </conclusion>
      <repertorization>
        <desc></desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <prescription>
        <remedy>Κανένα</remedy>
        <potency>Καμία</potency>
        <regimen>Καμία</regimen>
        <other_notes>Παρακολούθηση σε περίπτωση που κριθεί αναγκαίο</other_notes>
      </prescription>
    </followup>
  </followups>
</case>
