<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<case>
  <ID>EL686ffe25ece7931ac72cbb697f7e3613</ID>
  <patient>
    <case_date>2015-12-31 11:00:00</case_date>
    <gender>male</gender>
    <patient_initials>Θ.Γκ.</patient_initials>
    <age>30</age>
    <circumstances>Άγαμος,άτεκνος, μάγειρας </circumstances>
  </patient>
  <new_patient>
    <description>
      <main_complaint>
        <origin>20/6/2015:&#13;
-βραχνάδα(2), αντιληπτή και στον εξεταστή που επιδεινώνεται κατά τη διάρκεια της μέρας με την ομιλία και βελτιώνεται πίνοντας νερό (1).&#13;
- τροχαίο προ 15μερου με κάκωση στο ΑΡ ισχίο. Αρχικά πονούσε σαν σουβλιά στο ισχίο και πατούσε και πονούσε στην ΑΡ φτέρνα σαν να είχε μελανιά. Πήρε arnica 1M με πολλές επαναλήψεις. Στη συνέχεια πονούσε σε όλο το ΑΡ σκέλος από πάνω μέχρι την κνήμη. Έκανε μαγνητική και βρέθηκε εκφυλιστική αρθρίτιδα (σημαντική για τόσο μικρή ηλικία) και υγρό στην άρθρωση. Του συστήθηκε ανάπαυση και επανάληψη της μαγνητικής αφού ελαττωθεί το υγρό για να εκτιμηθούν καλύτερα οι προϋπάρχουσες βλάβες (πιθανώς από παλιότερη κάκωση). Παρόλα αυτά συμμετείχε σε αγώνα με μηχανάκια και πήρε και το πρώτο βραβείο.Τώρα είναι καλύτερα ,δεν πονά,ίσως λίγο όταν το κουράζει. Παρόλα αυτά μιλάει αρκετή ώρα για το ζήτημα και αναφέρει ότι είναι το κυριότερο πρόβλημα για το οποίο αναζητά θεραπεία.&#13;
-  μυρωδιά στο δέρμα της βαλάνου που ενίοτε «περνά» και στα ούρα, από τριμήνου. Μετά από ερώτηση χαρακτηρίζει τη μυρωδιά «γλυκερή». Ανησυχεί μήπως έχει μυκητίαση και θέλει να πάει σε δερματολόγο για να κάνει θεραπεία με υπερμαγγανικό,όπως άλλοτε. Του εξηγήθηκε ότι οι καταπιεστικές θεραπείες δεν είναι συμβατές με την ομοιοπαθητική. Επιμένει και φοβάται ότι έχει σίγουρα μυκητίαση,παρότι δεν έχει φαγούρα ή γεωγραφική εικόνα στο δέρμα της περιοχής,επειδή η κοπέλα με την οποία ήρθε σε επαφή την τελευταία φορά είχε μύκητες και ο ίδιος ένιωσε τσούξιμο και διέκοψε σύντομα την επαφή. Του συστήθηκαν πεόλουτρα με φυσιολογικό ορό και/ή χαμομήλι για ανακούφιση (παρότι ο ερεθισμός ήταν παροδικός) και του εξηγήθηκε ότι θα βοηθηθεί και σε αυτό από την ομοιοπαθητική.&#13;
- παρεπιπτόντως θυμήθηκε ότι έβγαλε ξανά ένα κονδύλωμα ξανά στο πέος και το καυτηρίασε προ μηνός. Του συστήθηκε να αποφεύγει τους καυτηριασμούς. &#13;
-ανέφερε επίσης ότι έχει αιμορροϊδες που υποτροπιάζουν κάθε καλοκαίρι-πρόσφατα είχε πρόβλημα και  χρησιμοποίησε για μια εβδομάδα κάποια αλοιφή. &#13;
</origin>
        <causative_factors>τροχαίο ατύχημα όσον αφορά την κάκωση αρ ισχίου</causative_factors>
        <modalities>η βραχνάδα επιδεινώνεται την ημέρα,με την ομιλία και βελτιώνεται πίνοντας νερό.&#13;
ο πόνος στο ΑΡ ισχίο βελτιώνεται με την ανάπαυση&#13;
οι αιμορροϊδες επιδεινώνονται με τη ζέστη και την ορθοστασία</modalities>
        <occurrence_time>η βραχνάδα είναι χειρότερα τη μέρα</occurrence_time>
        <body_side>αρ ισχίο</body_side>
        <appearence_frequency>-</appearence_frequency>
        <pain_desc>πόνος σαν σουβλιά στο ισχίο &#13;
πόνος στην ΑΡ φτέρνα σαν να είχε μελανιά. </pain_desc>
        <complaint_ext>-</complaint_ext>
        <other_complaints>Αναφερόμενη ΓΟΠ από 4ετίας σε περίοδο που έπινε αλκοόλ (3).Κάψιμο στον οισοφάγο. Συνήθως λίγες ώρες μετά το φαγητό. Καλύτερα τις πρωινές ώρες.&#13;
Έκανε γαστροσκόπηση το Φλεβάρη του 2015 με διάγνωση διαφραγματοκήλη μετρίου βαθμού, χωρίς οισοφαγίτιδα. Πήρε PPI 's για 3 μήνες και πλέον είναι βελτιωμένος. Επισκέφτηκε χειρουργό ο οποίος του είπε ότι λόγω μικρής ηλικίας δε χρειάζεται εγχείριση&#13;
</other_complaints>
      </main_complaint>
      <diagnosis>
        <conv_med_presc>- κάκωση ΑΡ ισχίου με οστικό οίδημα για την  οποία δεν έχει πάρει αλλοπαθητική αγωγή &#13;
- έχει πάρει πρόσφατα PPIs για ΓΟΠ-διαφραγματοκήλη&#13;
</conv_med_presc>
        <lab_tests>
          <desc>ΜRI ΑΡ ισχίου&#13;
γαστρο-οισοφαγοσκόπηση</desc>
          <file></file>
        </lab_tests>
        <pre_homeo_presc>rhus tox-ruta,causticum,belladonna,pyrogenium,nux vomica,hepar s,arnica,COMPLEXES</pre_homeo_presc>
      </diagnosis>
      <medical_history>
        <personal>
          <therapies_vaccination>εμβολιασμοί&#13;
αντιβιοτικά&#13;
αναστολείς αντλίας πρωτονίων (PPIs) για ΓΟΠ&#13;
καυτηριασμοί κονδυλωμάτων&#13;
</therapies_vaccination>
          <traumas>Πρόβλημα στο ΑΡ ισχίο από πτώση προ 5ετίας: όταν αλλάζει ο καιρός ή όταν κουραστεί νιώθει το ΑΡ ισχίο αδύναμο.&#13;
Ψυχικά τραύματα δεν αναφέρει.</traumas>
          <infections>-</infections>
          <other>- τελευταίος πυρετός 38,5οC Νοέμβρη 2014. Τα τελευταία χρόνια δεν κάνει υψηλούς πυρετούς. Παλιά έκανε λόγω πυωδών αμυγδαλιτίδων για τις οποίες έπαιρνε αντιβίωση,εκτός από την τελευταία φορά που πήρε belladona.&#13;
- από έτους επαγγελματική τενοντίτιδα (μάγειρας),τώρα είναι καλά,αλλά υποτροπιάζει όταν το κουράζει&#13;
- παλιό πρόβλημα στο ΑΡ ισχίο από πτώση προ 5ετίας: όταν αλλάζει ο καιρός ή όταν κουραστεί νιώθει το ΑΡ ισχίο αδύναμο&#13;
- παλιότερα υποτροπιάζουσες αμυγδαλίτιδες&#13;
- 2 επεισόδια κρίσεων πανικού: μετά από αϋπνία κρίση άγχους στη δουλειά του με αίσθημα παλμών&#13;
- κονδυλώματα προ 9 ετών τα οποία και καυτηρίασε ορισμένες φορές: είχαν 1,5 χρόνο περίπου να εμφανιστούν&#13;
- αιμορροϊδες εδώ και κάποια χρόνια που εμφανίζονται το καλοκαίρι&#13;
- ΓΟΠ από 4ετίας&#13;
- πιτυρίδα (2) από μικρός και ξηροδερμία ανά περιόδους&#13;
</other>
        </personal>
        <family>
          <diseases>μητέρα με αρχόμενο Parkinson&#13;
πατέρας με διαφραγματοκήλη</diseases>
        </family>
      </medical_history>
      <physical>
        <reactions>Γενικά κρυώνει.Του αρέσει η θάλασσα το καλοκαίρι ιδιαίτερα (όχι τόσο πολύ το χειμώνα που είναι μουντή) και καλυτέρευε και μια παλιά ιγμορίτιδα με τα μακροβούτια.</reactions>
        <sleeping_habits>Πολύ καλός ύπνος. Παλιότερα έβαζε μαξιλάρι ανάμεσα στα πόδια τώρα όχι. Κοιμάται πιο συχνά στο ΔΕ πλάι. Πρωινό ξύπνημα καλό. Πρωινός τύπος (2). Παλιά ήταν βραδυνός τύπος. Τις απογευματινές ώρες δεν κάνει καλό ύπνο αν κοιμηθεί  5-8μμ.&#13;
&#13;
</sleeping_habits>
        <food_modalities>Λαδερά (2), αυγά (μελάτα) , ζελεδάκια (εννοεί κάτι ελαφρώς άγλυκες καραμέλες haribo) (2),αλάτι (2),αλκοόλ(2-3), καρυκεύματα-μπαχαρικά(2-3).&#13;
Δεν του πολυαρέσουν τα γλυκά (2) αλλά κατά περιόδους τον πιάνει και τρώει συχνά. Του αρέσουν τα ξινά αλλά τα αποφεύγει γιατί τον χαλάνε με τη γοπ.Του αρέσει το λίπος (2-3). Ρωτήθηκε για το λίπος, πχ αν τρώει το λίπος στην μπριτζόλα και απάντησε ότι «το λίπος είναι ο λόγος για τον οποίο τρώω τη μπριτζόλα».  Από φρούτα έχει ιδιαίτερη προτίμηση τώρα τελευταία σε σύκα,σταφύλια και πεπόνι. &#13;
Παλιότερα τον ενοχλούσαν τα γλοιώδη.&#13;
Δεν πίνει καφέ – ανέκαθεν του προκαλούσε τρέμουλο και βάρος στο στομάχι.Πίνει 1,5-2 λίτρα νερό τη μέρα. Παλιότερα το πινε παγωμένο,τώρα το πίνει δροσερό αλλά μπορεί και από τη βρύση. Το πίνει γρήγορα και καμιά φορά "κομπιάζει" από το νερό (2). &#13;
</food_modalities>
        <menstruation></menstruation>
      </physical>
      <mental_emotional>Λαίμαργος (3)&#13;
Τρώει και πίνει και πολύ και γρήγορα.&#13;
Έχει πολλά νεύρα τελευταία (2) λόγω πίεσης  στη δουλειά, αγχώδης τύπος γενικά (2),γενικά όμως είναι ψύχραιμος,θέλει  πάντα να χει κάτι να κάνει στα πλαίσια ενός γενικότερου πλάνου, είναι σε υπερδιέγερση(2) το μεγαλύτερο μέρος της μέρας,είναι σε κίνηση και του αρέσει η κίνηση (2). Σκέφτεται πολύ και γρήγορα (2). Του αρέσει η αδρεναλίνη (3) πχ. διεγερτικά,μηχανές,ταχύτητα. Άνθρωπος των άκρων,αθλείται πολύ,γενικά κοινωνικός, αλλά για τα προσωπικά του δεν ανοίγεται ιδιαίτερα.&#13;
Υψοφοβία,ακροφοβία;&#13;
Άγχος υγείας (2). Σχολαστικός με εξετάσεις-γιατρούς. Εμμονές με προβλήματα υγείας. &#13;
&#13;
</mental_emotional>
    </description>
    <analysis>
      <prognosis>
        <personal_medical_history>- τελευταίος πυρετός 38,5οC Νοέμβρης 2014.Τα τελευταία χρόνια δεν κάνει υψηλούς πυρετούς. Παλιά έκανε λόγω πυωδών αμυγδαλιτίδων για τις οποίες έπαιρνε αντιβίωση,εκτός από την τελευταία φορά που πήρε belladona.&#13;
- από έτους επαγγελματική τενοντίτιδα (μάγειρας),τώρα είναι καλά,αλλά υποτροπιάζει όταν το κουράζει&#13;
- παλιό πρόβλημα στο ΑΡ ισχίο από πτώση προ 5ετίας: όταν αλλάζει ο καιρός ή όταν κουραστεί νιώθει το ΑΡ ισχίο αδύναμο&#13;
- παλιότερα υποτροπιάζουσες αμυγδαλίτιδες&#13;
- 2 επεισόδια κρίσεων πανικού: μετά από αϋπνία κρίση άγχους στη δουλειά του με αίσθημα παλμών&#13;
- κονδυλώματα προ 9 ετών τα οποία και καυτηρίασε ορισμένες φορές: είχαν 1,5 χρόνο περίπου να εμφανιστούν&#13;
- αιμορροϊδες εδώ και κάποια χρόνια που εμφανίζονται το καλοκαίρι&#13;
- ΓΟΠ από 4ετίας&#13;
- πιτυρίδα (2) από μικρός και ξηροδερμία ανά περιόδους&#13;
</personal_medical_history>
        <family_medical_history>μητέρα με αρχόμενο Parkinson&#13;
πατέρας με διαφραγματοκήλη</family_medical_history>
        <level_of_health>7</level_of_health>
        <conclusion>Η εικόνα ομοιοπαθητικού φαρμάκου δεν είναι καθαρή. Το ιστορικό της οικογένειας μετρίως βεβαρυμένο. Ο ασθενής κάνει ομοιοπαθητική ευκαιριακά και μέχρι τώρα έχει πάρει πολλά complexes.Mάλλον καταφεύγει στα αλλοπαθητικά όταν φοβάται πολύ και κάνει ομοιοπαθητική για θέματα τα οποία είτε θεωρεί ήσσονος σημασίας,είτε δεν μπορεί να του προσφέρει τίποτα η συμβατική ιατρική. Έτσι, φοβόμαστε κακή συμμόρφωση με την ομοιοπαθητική θεραπεία.Ο ασθενής μετά από μακρά καταπίεση πυωδών αμυγδαλιτίδων σταμάτησε να κάνει πυρετούς. Με βάση όλα τα παραπάνω θα λέγαμε ότι η πρόγνωση είναι μέτρια</conclusion>
      </prognosis>
      <symptoms_selection>
        <peculiar>-</peculiar>
        <intense>mind anxiety health about (3)&#13;
generalities food and drinks fat desire (3)&#13;
</intense>
      </symptoms_selection>
      <repertorization>
        <desc>larynx and trachea voice hoarseness (2)&#13;
generalities swelling bones (2)&#13;
extremities swelling upper limbs bone (1)&#13;
urine odor offensive (2)&#13;
genitalia male condylomata penis (2)&#13;
rectum haemorrhoids (1)&#13;
mind anxiety health about (3)&#13;
mind hypochondriacal (2)&#13;
mind fastidious (1)&#13;
mind hurry (2)&#13;
generalities food and drinks fat desire (3)&#13;
generalities food and drinks salt desire (2)&#13;
generalities food and drinks spices desire (2)&#13;
generalities food and drinks cold drinks water desire (1)&#13;
</desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <remedies_differentiation>nux vomica&#13;
lycopodium&#13;
nitric acid&#13;
medhorrhinum&#13;
sulphur&#13;
phosphorus&#13;
arsenicum&#13;
natrum sulphuricum</remedies_differentiation>
      <prescription>
        <remedy>medorrhinum</remedy>
        <potency>200CH</potency>
        <regimen>εφάπαξ</regimen>
        <other_notes>Σεξουαλική επιθυμία αυξημένη το τελευταίο διάστημα. Γενικά σημαντική η σεξουαλική σφαίρα. Προ έτους και για ένα έτος περίπου δεν είχε διάθεση.&#13;
ερωτήσεις:&#13;
-Αν κρατά γινάτι: στα σοβαρά πράγματα ναι, στα ασήμαντα όχι.&#13;
- Ιδρώνει πολύ, αλλά δεν έχει κακοσμία&#13;
- Δεν έχει ρωγμές στα χείλη, αν και τα χείλη του ξεραίνονται και σκάνε ενίοτε, ούτε είχε ποτέ καμιά ραγάδα.&#13;
</other_notes>
      </prescription>
    </analysis>
  </new_patient>
  <followups>
    <followup>
      <number>1</number>
      <followup_date>2015-12-31 10:00:00</followup_date>
      <conv_med_presc>δεν έχει πάρει στο μεσοδιάστημα αλλοπαθητική αγωγή</conv_med_presc>
      <lab_tests>
        <desc></desc>
        <file></file>
      </lab_tests>
      <reaction>12/9/2015:Για περίπου μία εβδομάδα μετά τη λήψη του φαρμάκου είχε καούρες,χωρίς κατανάλωση αλκοόλ. Δε θυμάται κάτι άλλο σε σχέση με τις πρώτες μέρες. Γενικά περνά τέλεια. Είχε καιρό να περάσει τόσο καλά. Πολύ καλή διάθεση. Σαν 15χρονο, δεν τον νοιάζει τίποτα. Δε δουλεύει φυσικά- ενώ έχει λεφτά στην άκρη,οπότε ίσως να οφείλεται και σ’ αυτό. Και σεξουαλικά είναι σούπερ. Πήρε 2 φορές διεγερτικές ουσίες (κοκαϊνη και speed) και δεν κατάλαβε να «έπεσε» καθόλου.</reaction>
      <analysis>Η επανεμφάνιση παλιού καταπιεσμένου προβλήματος (ΓΟΠ) για λίγες μέρες και στη συνέχεια βελτίωση σηματοδοτεί μια πολύ καλή αντίδραση. Νιώθει ιδιαίτερη ευφορία,που όπως επισημαίνει δεν την έχει νιώσει ποτέ με καμιά ομοιοπαθητική θεραπεία και που μάλιστα δεν αναστέλλεται ούτε με τη χρήση διεγερτικών ουσιών! Επομένως ο ασθενής βρίσκεται σε θεραπευτική πορεία. </analysis>
      <conclusion>Ασθενής σε θεραπευτική πορεία. Αναμένουμε</conclusion>
      <repertorization>
        <desc>Please enter repertorization</desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <prescription>
        <remedy>-</remedy>
        <potency>-</potency>
        <regimen>-</regimen>
        <other_notes>Του έγινε σύσταση για αποφυγή ουσιών που μπορούν να αντιδοτήσουν τη θεραπεία.</other_notes>
      </prescription>
    </followup>
    <followup>
      <number>2</number>
      <followup_date>2015-12-31 10:00:00</followup_date>
      <conv_med_presc>-</conv_med_presc>
      <lab_tests>
        <desc>MRI ΑΡ Ισχίου</desc>
        <file></file>
      </lab_tests>
      <reaction>22/12/2015:Καούρες δεν ξαναείχε,παρότι πίνει αλκοόλ 1-2 φορές την εβδομάδα σε μεγάλες ποσότητες (4-5 ποτά σε λίγη ώρα). Πίνει και δεν έχει hangover!!!&#13;
- Η βραχνάδα είναι καλύτερα,δεν μπορεί να πει αν έχει εξαφανιστεί εντελώς ή είναι απλώς καλύτερα. Σήμερα για παράδειγμα είναι βραχνιασμένος,αλλά ξενύχτησε.&#13;
- Το πρόβλημα στο ΑΡ ισχίο έχει υποχωρήσει αισθητά. Η τελευταία MRI έδειξε ότι το οστικό οίδημα εξαφανίστηκε. Έχει παραμείνει μια μικρή τροχαντηρίτιδα. Κλινικά είναι πολύ βελτιωμένος. Την τελευταία εβδομάδα πήγε για τρέξιμο 30 λεπτά (παλιότερα πήγαινε για 10 λεπτά) τη φορά για 4 φορές χωρίς καμιά ενόχληση.&#13;
- Η μυρωδιά στη βάλανο εξαφανίστηκε. Η κοπελιά του ξανάπαθε μυκητίαση μάλλον κόλλησε κι αυτός,αλλά δεν έκανε τίποτα και του πέρασε (περίεργο για αυτόν που είναι τόσο αγχώδης και σχολαστικός με τα θέματα υγείας)&#13;
-Κοιμάται αργά ακόμα κι αν δεν βγει (πάει 4-5 το πρωί μπροστά στον υπολογιστή)&#13;
- Ζεσταίνεται, δεν κρυώνει.&#13;
-Έχει λίγο παραπάνω ξηροδερμία από πριν.&#13;
- Δεν έχει παρατηρήσει καμιά αισθητή διαφορά σε σχέση με τις επιθυμίες με τις τροφές. Δεν τρώει πολύ τυρί,σαν να μην θέλει πολύ το κρέας,σαν να περιόρισε το αλάτι. Γλυκά τρώει. Στην πρώτη συνέντευξη είχε πει ότι δεν θέλει τα γλυκά, αλλά διευκρινίζει ότι δεν του άρεσαν τα πολύ γλυκά γλυκά και δεν τα μπορεί σε μεγάλες ποσότητες.&#13;
</reaction>
      <analysis>Μετά από μια αρχική περίοδο ευφορίας ο ασθενής συνεχίζει να βελτιώνεται και στα σωματικά συμπτώματα. Το ότι δε κοιμάται πλέον αργά,ενώ ήταν πρωινός τύπος, πιθανώς να επιβεβαιώνει το φάρμακο. Η αντίδραση θεωρείται πολύ καλή, αναμένουμε και δεν συνταγογραφούμε τίποτα άλλο. </analysis>
      <conclusion>Ασθενής σε θεραπευτική πορεία</conclusion>
      <repertorization>
        <desc>Please enter repertorization</desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <prescription>
        <remedy>-</remedy>
        <potency>-</potency>
        <regimen>-</regimen>
        <other_notes>-</other_notes>
      </prescription>
    </followup>
  </followups>
</case>
