<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<case>
  <ID>EL6a486debe4a0d7c08a192cf9185bb19d</ID>
  <patient>
    <case_date>2015-10-18 13:00:00</case_date>
    <gender>female</gender>
    <patient_initials>ΤΠ</patient_initials>
    <age>32</age>
    <circumstances>Η Τ.Π είναι παντρεμένη και εργάζεται σε κρατικό νοσοκομείο ως νοσηλεύτρια. Δεν έχει παιδιά.Εχει τατουάζ στο δεξi αντιβράχιο με τη λέξη &lt;&lt;dignity&gt;&gt;.</circumstances>
  </patient>
  <new_patient>
    <description>
      <main_complaint>
        <origin>Οι κρίσεις πανικού παρουσιάστηκαν μετά από μία αποβολή που είχε την άνοιξη του 2013.&#13;
 Εχει παράγοντα Rhesus αρνητικό ενώ ο σύζυγός της έχει θετικό.Μετά από 2 χρόνων προσπάθειες έμεινε έγκυος. Παρόλον όμως ότι  προέβη στην απαιτούμενη αγωγή με αντισώματα αναφορικά με τον παράγοντα rhesus δεν κατέστη δυνατόν να κρατήσει το κύημα και απέβαλε στις 12 εβδομάδες,&#13;
</origin>
        <causative_factors>Η ύπαρξη στο αίμα της μητέρας αντισωμάτων έναντι στον παράγοντα rhesus  προκάλεσε αιμόλυση στο έμβρυο.Λίγο μετά την αποβολη του εμβρύου η TΠ άρχισε να εμφανίζει τις κρίσεις πανικού.Όπως ανέφερε η ΤΠ, θέλει πολύ να κάνει ένα παιδί και φοβάται πως αν δεν κάνει , εκτός του ότι δεν θα έχει παιδί , ο άντρας της θα την εγκαταλείψει. &#13;
</causative_factors>
        <modalities>&lt; όταν είναι μόνη(.1)&#13;
&gt; με παρέα.(1)&#13;
</modalities>
        <occurrence_time>Η ερώτηση δεν έχει εφαρμογή </occurrence_time>
        <body_side>Η ερώτηση δεν έχει εφαρμογή στη περίπτωση.</body_side>
        <appearence_frequency>Κάθε μέρα.</appearence_frequency>
        <pain_desc>Η ερώτηση δεν έχει εφαρμογή στη περίπτωση.</pain_desc>
        <complaint_ext>Η ερώτηση δεν έχει εφαρμογή στη περίπτωση.</complaint_ext>
        <other_complaints>Πόνος στα γόνατα διότι πάσχει από  χονδροπάθεια, η οποία έχει διαγνωστεί από την παιδική της ηλικία,με αναφερθείσα πάθηση συγγενούς, γεγονός που υποδεικνύει γενετικό νόσημα &lt;αριστερό γόνατο&#13;
&#13;
</other_complaints>
      </main_complaint>
      <diagnosis>
        <conv_med_presc>Προσέρχεται για κρίσεις πανικού(3) οι οποίες εμφανίστηκαν εδώ κι΄ένα χρόνο και οι οποίες όλο και αυξάνονται σε σοβαρότητα και συχνότητα. Λαμβάνει xanax. )</conv_med_presc>
        <lab_tests>
          <desc></desc>
          <file></file>
        </lab_tests>
        <pre_homeo_presc>  Ως παιδί ήταν υπέρβαρη, κρύωνε και της άρεσαν ιδιαίτερα τα γλυκά και τα αυγά μελάτα.Είχε λάβει ομοιοπαθητική αγωγή με Calc. Carbonica.</pre_homeo_presc>
      </diagnosis>
      <medical_history>
        <personal>
          <therapies_vaccination>Εχει κάνει τα εμβόλια της παιδικής ηλικίας.&#13;
Παρουσίασε έντονη ακμή στην εφηβεία στο πρόσωπο με επέκταση στον τράχηλο, τον αυχένα και την πλάτη. Ζήτησε τη συνδρομή δερματολογου και έλαβε roaccutan. Τα εξανθήματα εξαφανίσθηκαν και έκτοτε δεν επανεμφανίσθηκαν. &#13;
Εχει λάβει ορμονική αγωγή προκειμένου να μείνει έγκυος και να μπορέσει να κρατήσει το παιδί.</therapies_vaccination>
          <traumas>1.Ελλειψη παρουσίας του πατέρα στη παιδική και εφηβική ηλικία λόγω της εργασίας του.&#13;
2.Η συγκεκριμένη αποβολή του εμβρύου.&#13;
</traumas>
          <infections>Τελευταία ίωση του αναπνευστικού 2012. Κάνει υψηλούς πυρετούς.</infections>
          <other>Ως παιδί ήταν υπέρβαρη και ένοιωθε μειονεκτικά γι΄αυτό. Της άρεσαν ιδιαίτερα τα γλυκά και τα αυγά μελάτα.Κρύωνε.&#13;
Ιστορικό χονδροπάθειας και πόνοι στα γόνατα από την παιδική της ηλικία&#13;
Ενα χρόνο μετά τη θεραπεία της ακμής παρουσίασε ευμέγεθες απόστημα στον αριστερό γλουτό του οποίου έγινε διάνοιξη και έλαβε ισχυρή αντιβίωση.&#13;
Τωρα δε θέλει να κάνει παιδί και έχει επίσης μειωθεί η επίθυμία της για σεξ.</other>
        </personal>
        <family>
          <diseases>Η αδελφή του πατέρα πάσχει απο χονδροπάθεια.&#13;
Αδελφός του πατέρα απεβίωσε 29 ετών από ca εγκεφάλου.</diseases>
        </family>
      </medical_history>
      <physical>
        <reactions>Τώρα μάλλον ζεσταίνεται. &lt;ήλιο&#13;
</reactions>
        <sleeping_habits>Κοιμάται αριστερά.&#13;
Κοιμάται καλά. Αλλά αφότου έχασε το παιδί έχει αυπνίες.</sleeping_habits>
        <food_modalities>Επιθυμεί γλυκά(4), αλάτι (3), λεμόνι (3)&#13;
Δε θέλει το παχύ(1)</food_modalities>
        <menstruation>Ε.Ρ. κανονική</menstruation>
      </physical>
      <mental_emotional>Οι κρίσεις πανικού (3) άρχισαν 2 μήνες μετά την αποβολή, κατά τη διάρκεια εξετάσεων σε μεταπτυχιακό σεμινάριο.  &#13;
Φοβάται πολύ ότι θ΄αρρωστήσει από σοβαρή ασθένεια (3).&#13;
Φοβάται να μένει μόνη (1</mental_emotional>
    </description>
    <analysis>
      <prognosis>
        <personal_medical_history>Σύμφωνα με το ιστορικό της η TΠ γεννήθηκε με πολύ καλή υγεία ( ομάδα 1) και έλαβε  ως παιδί ομοιοπαθητική αγωγή και αυτό έδωσε θετική ώθηση στον οργανισμό της.&#13;
Ομως στη εφηβεία της και στην πρώτη νεανική της ηλικία έλαβε κατασταλτικά φάρμακα με αποτέλεσμα να περάσει στη δεύτερη ομάδα των επιπέδων υγείας. Ετσι, αν και συνέχισε να έχει τη δύναμη να κάνει οξέα, εν τούτοις παρουσιάζει έντονους φόβους υγείας και καθημερινές κρίσεις πανικού με ιδιαίτερη δυσκολία να διαχειριστεί τις ατυχίες που προκύπτουν. </personal_medical_history>
        <family_medical_history>Υπάρχει ιστορικό χονδροπάθειας από την αδελφή του πατέρα την οποία και η ΑΠ κληρονόμησε.Αυτό είναι ένα ευάλωτο σημείο το οποίο χρειάζεται παρακολούθηση και βοήθεια.&#13;
Επειδή ο αδελφός του πατέρα απεβίωσε 29 ετών από ca εγκεφάλου αλλά και η γιαγιά από τη πλευρά της μητέρας είχε χειρουργηθεί από ca in situ τραχήλου μήτρας δείχνουν επί του προκειμένου μιαν ευαλωτότητα του ανοσοποιητικού και στις δύο οικογένειες(πατρική και μητρική).&#13;
Κάνει όμως ακόμη ψηλούς πυρετούς, όχι όμως επανειλλημένα.&#13;
</family_medical_history>
        <level_of_health>5</level_of_health>
        <conclusion>Επειδή η ΑΠ ως παιδί ήταν υπέρβαρη είχε συναισθήματα μειονεκτικότητας. Ομως της άρεσαν παρα πολύ τα γλυκά και τα ζυμαρικά δε μπορούσε να μη τρώει πολύ κι έτσι πάχαινε συνέχεια.Στη συνέχεια, ως έφηβη αποφάσισε  να αδυνατίσει,  γιατί δεν άντεχε να βιώνει απόρριψη και ιδιαίτερα από το άλλο φύλλο.&#13;
Η ΑΠ ένοιωθε ότι, όντας μια&lt;&lt; χοντρή με ένα κάρο σπυριά&gt;&gt;, έχανε την αξιοπρέπειά της,κι αυτό της στοίχιζε ιδιαίτερα.Κι έτσι αποφάσισε αφ΄ενός μεν να κάνει αξαντλητικές δίαιτες αφ ετέρου δε να πάρει Roaccutan.&#13;
Αφότου πια έγινε μια ωραία γυναίκα και στα 25 της γνώρισε τον άντρα της ζωής της  αποφάσισε να γράψει στο χέρι της τη λέξη &lt;&lt;αξιοπρέπεια&gt;&gt;.&#13;
&#13;
Για να θυμάται πάντα το φόβο απόρριψης που έχει ζήσει και να μη ξαναγίνει &#13;
ποτέ  μια&lt;&lt; χοντρή με ένα κάρο σπυριά&gt;&gt;.&#13;
Με την ομοιοπαθητική και επειδή το φάρμακο είναι καθαρό,η ΑΠ έχει μεγάλα περιθώρια σχετικά γρήγορης  βελτίωσης σ΄ότι αφορά το επίπεδο υγείας της και μπορεί να περάσει ξανά στη πρώτη ομάδα απ΄ όπου εξέπεσεν.&#13;
&#13;
</conclusion>
      </prognosis>
      <symptoms_selection>
        <peculiar>Please enter Peculiar symptoms, Rank the intensity of each symptom in scale from 1 (lowest) to 4 (highest)</peculiar>
        <intense>Please enter Intense symptoms, Rank the intensity of each symptom in scale from 1 (lowest) to 4 (highest)&#13;
Πονοκέφαλος σε κρύο και υγρό καιρό 1&#13;
Φόβος μήπως μείνει μόνη  1&#13;
Ιδρώτας στον αυχένα 1&#13;
Απέχθεια στο λίπος  1&#13;
Επιθυμία για αλάτι 2&#13;
Επιθυμία για ψάρι 2&#13;
&lt; στον ήλιο  2&#13;
Kρίσεις πανικού 3&#13;
Εκδηλώσεις μετά από στεναχώρια 3&#13;
Φόβος επικείμενης ασθένειας  3&#13;
Επιθυμία για λεμόνι 3&#13;
Επιθυμία για γλυκά  4</intense>
      </symptoms_selection>
      <repertorization>
        <desc>MIND ­ FEAR ­ alone, of being 1&#13;
MIND ­ FEAR ­ disease ­ of impending 3&#13;
 MIND ­ FEAR ­ sudden (panic att&#13;
 HEAD ­ PAIN (headache) ­ weather ­ damp, cold 1 BACK ­ PERSPIRATION ­ Cervical region ­ sleep, in 1&#13;
 GENERALITIES ­ FOOD and DRINKS ­ fat ­ aversion 1 &#13;
GENERALITIES ­ FOOD and DRINKS ­ fish ­ desire 2&#13;
 GENERALITIES ­ FOOD and DRINKS ­ lemons ­ desire 3 GENERALITIES ­ FOOD and DRINKS ­ salt ­ desire 2&#13;
ENERALITIES ­ FOOD and DRINKS ­ sweets ­ desire 4&#13;
GENERALITIES ­ SUN ­ from exposure to ­ agg. 2&#13;
</desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <remedies_differentiation>Το compass μας δίνει  ως πρώτο φάρμακο το Natrium Muriaticum διότι υπάρχει η συμπτωματολογία μετά από στεναχώρια, η επιθυμία για αλάτι ,ψάρια, λεμόνι και γλυκά,  η απέχθεια στο λίπος, ο πονοκέφαλος που χειροτερεύει στον ήλιο και γενικά στον ήλιο αισθάνεται χειρότερα.Βέβαια, τόσο οι ιδρώτες στον αυχένα όσο και η σε βαθμό 4 επιθυμ;iα για γλυκά,- παραπέμπουν σε επόμενο φάρμακο- την Calcarea Carbonica. Oμως το φάρμακο δεν είναι ακόμη τόσο καθαρό , όσο το πρώτο.&#13;
Η ΤΠ μου είπε  &lt;&lt; Μπορώ να τρώω μόνο γλυκά όλη μέρα.Δεν το κάνω γιατί παχαίνουν.&gt;&gt; σύμπτωμα που αξιολογείται θετικά, αφού , ως παιδί , όπου ο οργανισμός της TΠ, μη έχοντας καταπιεστεί από αλλοπαθητική αγωγή, ανταποκρινόταν θετικά στην Calcarea Carbonica. Καθώς η η ΤΠ θα ανεβαίνει επίπεδα υγείας αναμένεται και η  επανεμφάνιση του φαρμάκου.</remedies_differentiation>
      <prescription>
        <remedy>Natrium muriaticum</remedy>
        <potency>200CH, 1M</potency>
        <regimen> 1η ημέρα 200CH, 2η ημέρα 1M&#13;
2μήνες 2 pils 12 CH  </regimen>
        <other_notes>Please enter other notes</other_notes>
      </prescription>
    </analysis>
  </new_patient>
  <followups>
    <followup>
      <number>1</number>
      <followup_date>2014-05-27 11:00:00</followup_date>
      <conv_med_presc>Η ΑΠ πήρε xanax 2 φορές 5 ημέρες μετά τη 1η δόση του φαρμάκου. Μετά δεν το ξαναχρειάστηκε.</conv_med_presc>
      <lab_tests>
        <desc></desc>
        <file></file>
      </lab_tests>
      <reaction>Η ΑΠ πήρε xanax 2 φορές 5 ημέρες μετά τη 1η δόση του φαρμάκου. Μετά δεν το ξαναχρειάστηκε.&#13;
Η ΑΠ έκανε θεραπευτική επιδείνωση 5 ημέρες μετά την 1η δόση του φαρμάκου.Τον επόμενο καιρό , όπως φαίνεται, από το αφήγημά της, άρχισε να διαχειρίζεται καλλίτερα τον πανικό και τις εμμονές. &#13;
 Μου είπε &lt;&lt; Η ημέρα μου περνάει γενικά χωρίς στρες.Αν κάποια στιγμή μου έρθει η 'αύρα' της κρίσης και αρχίζω να ταράζομαι, βγαίνω βόλτα, πηγαίνω για  spa , κάνω ψώνια και το ξεχνάω.Το ίδιο κάνω και όταν μούρχεται η σκέψη”για φαντάσου να σούρθει τώρα καμμιά αρρώστια”.Κι άν δε μποώ να βγώ έξω σηκώνομαι ααπό τον καναπέ και κάνω κάτι π.χ. ψήνω καφέ.Τώρα μπορώ  και διαχειρίζομαι τη κατάσταση ενώ πριν δε μπορούσα.Αυτά. Λέγε τι θα πάρω τώρα.&gt;&gt;&#13;
Εχει πολλή ενέργεια. Ξυπνάει στις 05.30 και κοιμάται στις 23.00. Ειναι πιο ισορροπημένη.&#13;
Επανήλθε η χαμένη libido και είναι πολύ χαρούμενη.&#13;
Επιθυμεί τα γλυκά “σα τρελλή”. Πήρε 2 kgr. Από τότε που άρχισε οποιοπαθητική δε θέλει κρέας ιδιαίτερα.Προτιμά ψάρια (3) θαλασσινά (3) μακαρόνια (2)περισσότερο αλάτι (2) γεμιστά, φρούτα και λαχανικά.&#13;
Συνεχίζει να ιδρώνει στον αυχένα και τη πλάτη περισσότερο από πριν.&#13;
</reaction>
      <analysis>Είναι σαφές, ότι το φάρμακο έδρασε διότι αφ΄ενός μεν έκανε θεραπευτική επιδείνωση μέσα σε μία εβδομάδα αφ' ετέρου δε τόσο η ενέργειά της όσο και η ψυχική της κατάσταση για την οποία προσήλθε είναι πολύ καλλίτερα και διαχειρίζεται την καθημερινότητά της με επάρκεια.</analysis>
      <conclusion> .Η Calcarea  Carbonica επιμένει  (τρελλή επιθυμία για γλυκά) και επαυξάνεται (ιδρώνει περισσότερο στον αυχένα). Ομως θεωρώ ότι η  συμπτωματολογία της δεν έχει εκδηλωθεί επαρκώς. Αρα επιτρέπω στο Natrium Muriaticum να συνεχίσει τη δράση του, αφού είναι νόμος ότι ποτέ δεν αλλάζω το φάρμακο όσο τα συμπτώματα συνεχίζουν να βελτιώνονται και συγχρόνως η εικόνα του επόμενου φαρμάκου δεν είναι καθαρή. Αρα χορηγώ άλας  Schussler.</conclusion>
      <repertorization>
        <desc>Please enter repertorization</desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <prescription>
        <remedy>Kali Phosphoricum </remedy>
        <potency>6x</potency>
        <regimen>2 pils κάθε ημέρα για 1 μήνα.</regimen>
        <other_notes>FOLLOW UP  2&#13;
&#13;
Στις 23/6/2014 ξαναείδα την ΤΠ.&#13;
Πονούσε συνέχεια στο αρ. γόνατο(2).Η ενέργειά της ήταν  λίγο πεσμένη. Διαπίστωσε ότι όταν πονά οι αρνητικές σκέψεις κάνουν την εμφάνισή τους και η αύρα έρχεται."Δε με παίρνει από κάτω όμως" είπε. Φοβόταν όμως πολύ την αρρώστια(3) και όταν έρχόταν η αύρα φοβόταν μήπως τρελλαθεί.(3) Κρύωνε(2) και ήθελε  να τρώει αυγά σφικτά (2),μακαρόνια (3) γλυκά (4) και λιγότερο αλάτι και δε θέλει κρέας (3)Και σκέφτεται ότι μπορεί και να θέλει πάλι να μείνει έγκυος.&#13;
&#13;
Τώρα ήρθε η ώρα της Calcarea Carbonica. &#13;
&#13;
Χορηγώ  Calcarea Carbonica.  10M. Eπιλέγω τόσο υψηλή δυναμοποίηση  αφ' ενός μεν διότι το νέο φάρμακο είναι καθαρό , η ΑΠ έχει αντιδράσει πολύ καλά έως τώρα, θεωρώ ότι έχει ήδη ανέβει σε επίπεδο υγείας 3-4  και με βάση τα νέα συμπτώματα ,όπως αυτά αναφέρονται πιο πάνω, το προυγούμενο φάρμακο έχει εξαντληθεί. &#13;
&#13;
FOLLOW UP 3&#13;
&#13;
Στις 6/8 μίλησα τηλεφωνικά με την ΑΠ.&#13;
 Μου είπε ότι η πλάτη της είχε γεμίσει σπυριά , όπως αυτά , που έβγαζε παλιά.Ακόμη έχει ακμή και στο πρόσωπο.Ιδρώνει πολύ στη πλάτη και τον αυχένα(3).Δε θέλει κρέας (3).Θέλει όμως μπύρα.(3) και αυγά σφικτά(3)&#13;
Πονά η μέση της , το γόνατο μέχρι το μικρό της δάχτυλο. Βελτιώνεται με ζεστό μπάνιο και με το κολύμπι.&#13;
Θέλει πολύ ένα παιδί.&#13;
&#13;
Συμπέρασμα&#13;
&#13;
Το φάρμακο λειτουργούσε θαυμάσια. Ο οργανισμός  κατάφερε να ξεπεράσει τις παρενέργειες του  Roaccutan  και να ξαναγυρίσει στο πρώτο group  2-3 επίπεδο υγείας.&#13;
Της είπα ότι πράγματι είχε έρθει ο καιρός να μείνει έγκυος.&#13;
Συνέχισα με Calcarea Carbonica 12CH για 1 μήνα.&#13;
&#13;
&#13;
&#13;
ΟΚΤΩΒΡΙΟΣ 2015 &#13;
&#13;
Επίλογος&#13;
&#13;
Η ΤΠ δε ξαναήρθε για ομοιοπαθητική.Δεν χρειάστηκε.&#13;
Λίγες ημέρες μετά, 9/8/2014, έφυγε με πολλή χαρά για διακοπές στη Νέα Υόρκη ,το Σικάγο, τους καταράκτες του Νιαγάρα και τη Ντίσνευλαντ. Στην οποία σκέφτεται να ξαναπάει, αφού γύρω στο Δεκαπενταύγουστο έμεινε έγκυος. Για την εγκυμοσύνη της έμαθε ,βέβαια αφού γύρισε από το ταξίδι της.Η χαρά της ήταν απερίγραπτη.Στην εγκυμοσύνη της πήρε 18 κιλά."Εβγαλα το άχτι μου για τις δίαιτες που έκανα" μου είπε. Τον Απρίλιο του 2015 γέννησε ένα υγιέστατο αγοράκι.&#13;
Οι κρίσεις πανικού είναι πλέον μια παλιά ανάμνηση. Ούτε σπυράκια έχει. Της έχουν μείνει καμμιά δεκαριά κιλά. Θα κρατήσει όμως τα 5 , γιατί πριν ήταν σαν τσίρος!.&#13;
&#13;
“Ολα καλά” μου είπε. Αλλά πώς ήξερες από το Μάρτη που ήρθα ,ότι σε 6 μήνες θα έμενα έγκυος? Το λέει αυτό η ομοιοπαθητική?” &#13;
&lt;&lt;Ολα τα λέει η ομοιοπαθητική&gt;&gt;, της είπα γελώντας. &#13;
Βέβαια, δεν είναι ακριβώς έτσι. Εδώ χρειαζόταν και κάτι άλλο.  Η διαίσθηση. Αλλά αυτό δεν της το&#13;
 είπα.&#13;
&#13;
΄Οπως και νάχει , αν έδινα έναν τίτλο σ΄αυτή την ιστορία θα την έλεγα &lt;&lt; ΣΑΝ ΠΑΡΑΜΥΘΙ&gt;&gt;.&#13;
&#13;
Σημείωση :Το περιστατικό είναι ακριβώς έτσι. Η ΤΠ είναι συγγενής μου.&#13;
&#13;
&#13;
</other_notes>
      </prescription>
    </followup>
  </followups>
</case>
