<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<case>
  <ID>EL731e8065d64fa808a56d46b7fd2b56c0</ID>
  <patient>
    <case_date>2015-12-29 07:00:00</case_date>
    <gender>female</gender>
    <patient_initials>Δ.Μ.</patient_initials>
    <age>33</age>
    <circumstances>άγαμη,άτεκνη,απόφοιτη σχολής κοινωνιολογίας,δουλεύει ως δασκάλα γιόγκα</circumstances>
  </patient>
  <new_patient>
    <description>
      <main_complaint>
        <origin>προσέρχεται για κατάθλιψη εδώ και 3 περίπου χρόνια (ημερομηνία λήψης πρώτης συνέντευξης 31/3/2015)</origin>
        <causative_factors>Η ίδια πιστεύει ότι ξεκίνησε πριν 3,5 χρόνια που ήταν διακοπές με το φίλο της στο Νεπάλ και νόμιζε ότι ήταν έγκυος, ενώ δεν ήθελε παιδί.Ήταν στον κόσμο της. Ενώ βρισκόταν σε ενδιαφέρον ταξίδι με περπάτημα "δεν έβλεπε μπροστά της".</causative_factors>
        <modalities>Είναι καλύτερα μόνο μέσα σε yoga rooms ή στο σπίτι της. Γενικά είναι καλύτερα μόνη της. Aversion to company (1).&#13;
Γενικά καλυτερεύει σαφώς με την κίνηση και την επιδιώκει (2).&#13;
</modalities>
        <occurrence_time>Δεν αναφέρει ώρες επιδείνωσης.</occurrence_time>
        <body_side>-</body_side>
        <appearence_frequency>συνέχεια</appearence_frequency>
        <pain_desc>-</pain_desc>
        <complaint_ext>-</complaint_ext>
        <other_complaints>- Σύνδρομο πρόσκρουσης ΔΕ ισχίου. Οσφυοϊσχιαλγία ΔΕ μετά από τραυματισμό το Σεπτέμβρη του 2014. &#13;
- Οίδημα ΑΡ στερνοκλειδικής α. και ανύψωση ΑΡ κλείδας μετά από τραυματισμό- καταπόνηση το Δεκέμβρη του του 2014.&#13;
- Τενοντίτιδα ΑΡ δελτοειδούς. &#13;
Όλα τα παραπάνω καλυτερεύουν με ζέστη.</other_complaints>
      </main_complaint>
      <diagnosis>
        <conv_med_presc>κατάθλιψη (για την οποία δεν έχει αναζητήσει συμβατική αγωγή)</conv_med_presc>
        <lab_tests>
          <desc></desc>
          <file></file>
        </lab_tests>
        <pre_homeo_presc>όχι</pre_homeo_presc>
      </diagnosis>
      <medical_history>
        <personal>
          <therapies_vaccination>-έχει κάνει όλα τα εμβόλια ως παιδάκι&#13;
- πολλές αμυγδαλίτιδες στην παιδική ηλικία.Έχει πάρει "τόνους" αντιβίωσης. Τελευταία πήρε αντιβίωση όταν ήταν 20 χρονών που της είπαν ότι είχε ουρολοίμωξη και πνευμονία (!). Γενικά αποφεύγει τα φάρμακα.&#13;
- κρυοπηξία στον τράχηλο για κονδυλώματα το 2008. Της είχαν προτείνει κωνοειδή εκτομή που την αρνήθηκε. Προτίμησε να κάνει υγιεινή διατροφή. Επανεμφανίστηκαν -εξωτερικά αυτή τη φορά- το 2010 και έκανε διαθερμία.&#13;
- μία έκτρωση προ 12ετίας περίπου.</therapies_vaccination>
          <traumas>Συναισθηματικό τραύμα στην παιδική της ηλικία. Λίγο αφότου γεννήθηκε σκοτώθηκε ο αδερφός της μάνας της που ήταν 17 χρονών.&#13;
Ο πατέρας της τότε ήταν φαντάρος και η μάνα της δούλευε στην Καβάλα,οπότε εκείνη μεγάλωνε με παππού και γιαγιά μέσα σε ένα κλίμα πένθους. Χαρακτηριστικά αναφέρει ότι ένιωσε τί είναι κατάθλιψη όταν ήταν 3 χρονών...</traumas>
          <infections>-</infections>
          <other>- δυσμηνόρροια (πόνος οσφύ και κοιλιά) που καλυτερεύει με τη ροή. Αναγκάζεται και παίρνει ένα Nurofen. Τακτική Ε.Ρ. Διάρκεια 4 ημερών. Δεν έχει πολύ αίμα, αλλά είναι έντονο κόκκινο με κομμάτια. Με τη σωματική άσκηση το αίμα δεν κατεβαίνει. Κατεβαίνει με ξάπλα,ξεκούραση,ζέστη. &#13;
- παλιά (2005) είχε ιγμορίτιδες ΑΡ μετωπιαία&#13;
</other>
        </personal>
        <family>
          <diseases>Μητέρα με ΑΥ μετά την κλιμακτήριο και ΟΑ γονάτων για την οποία χειρουργήθηκε.&#13;
Μπαμπάς με ΟΑ γονάτων για την οποία χειρουργήθηκε.&#13;
</diseases>
        </family>
      </medical_history>
      <physical>
        <reactions>Την ενοχλεί το κρύο με υγρασία αλλά και το ξηρό κρύο. Η ζέστη με υγρασία δεν την πειράζει. Το καλοκαίρι στη Θεσσαλονίκη της αρέσει πολύ,αν και  Ιούλη- Αύγουστο μάλλον δεν έχει μείνει ποτέ. Κάθεται στον ήλιο. Της αρέσει πολύ. Πολύ καλή σχέση με θάλασσα. Της αρέσει να τη βλέπει. Νομίζει πως δε θα μπορούσε να ζήσει κάπου μακριά από θάλασσα.</reactions>
        <sleeping_habits>- Κοιμάται μπρούμυτα και στο πλάι. Ποτέ τα πόδια έξω. Παλιά έβαζε καλτσάκια για να ζεσταθεί και τα έβγαζε κατά τη διάρκεια της νύχτας. Κοιμάται εύκολα,αλλά ξυπνά με φοβερό  άγχος και νιώθει κουρασμένη.</sleeping_habits>
        <food_modalities>. Νερό πίνει πολύ (2), διψά πολύ, πίνει 2-3 λίτρα την ημέρα σε θερμοκρασία δωματίου. Επιθυμεί και πίνει πολύ περισσότερους καφέδες από παλιά (2).&#13;
Επιθυμεί άμυλα και ιδιαίτερα τα τραγανά (κριτσίνια,παξιμάδια) (2),bitter σοκολάτα,φρούτα και λαχανικά. Από φρούτα της αρέσουν όλα και τα ξινά και τα γλυκά,αλλά τα θέλει σκληρά και άγουρα. Υπάρχουν στιγμές που θέλει πολύ αλάτι,ενώ γενικά τα τρώει τα φαγητά ανάλατα. Λεμόνι (2). Απέχθεια σε μπάμιες, ψάρια (τώρα τελευταία τρώει μόνο τα μη λιπαρά που δε μυρίζουν πολύ ψαρίλα), κρέας, λίπος (ιδιαίτερα παγωμένο) και λάδι (δεν της αρέσουν τα πολύ λαδερά φαγητά). &#13;
</food_modalities>
        <menstruation>δυσμηνόρροια (πόνος οσφύ και κοιλιά) που καλυτερεύει με τη ροή. Αναγκάζεται και παίρνει ένα Nurofen. Τακτική Ε.Ρ.  εκτός από κάποια καλοκαίρια που κουραζόταν πολύ και είτε αργούσε να έρθει ή ερχόταν νωρίτερα (παλιά δούλευε το καλοκαίρι και ταυτόχρονα εκπαιδευόταν στη γιόγκα).Διάρκεια 4 ημερών. Δεν έχει πολύ αίμα, αλλά είναι έντονο κόκκινο με κομμάτια. Με τη σωματική άσκηση το αίμα δεν κατεβαίνει. Κατεβαίνει με ξάπλα,ξεκούραση,ζέστη. Έχει παρατηρήσει τον τελευταίο 1,5 χρόνο ότι δεν έχει πολύ ροή, «δεν κατεβάζει αίμα», θέλει ξεκούραση για να κατέβει το αίμα. (2)</menstruation>
      </physical>
      <mental_emotional>31/3/2015: Κατάθλιψη (3). Τα τελευταία 3,5 χρόνια θλίψη. Δε χαίρεται. Δεν απολαμβάνει τίποτα (2). Τα νιώθει όλα μάταια. 4 κρίσεις οργής τον τελευταίο μήνα (3).Σπάει πράματα,σκίζει ρούχα, «τα χωσε στο μπαμπά της». Μετά το τελευταίο επεισόδιο ένιωσε  ενοχές , όχι για το τί είπε (γιατί πιστεύει ότι έχει δίκιο),αλλά για τον τρόπο με τον οποίο τα είπε. Κυρίως όμως,μετά τα επεισόδια νιώθει άσχημα λόγω φόβου τρέλλας,ότι έχει παραβιάσει τα όρια.&#13;
Δεν έχει καθόλου σεξουαλική διάθεση. «Δε θέλω να μ’ ακουμπάει κανείς» (3). Τους τελευταίους 2 μήνες δεν έχει κάνει τίποτα. Από το καλοκαίρι και μετά έχει σχεδόν απέχθεια. Αν τύχαινε να κάνει σεξ δεν το απολάμβανε.&#13;
Η ιστορία ξεκίνησε όταν πριν 3,5 χρόνια ήταν διακοπές στο Νεπάλ με τον καλό της και νόμιζε ότι ήταν έγκυος,ενώ δεν ήθελε παιδί. Ήταν στον κόσμο της. Ενώ ήταν σε ενδιαφέρον ταξίδι με περπάτημα «δεν έβλεπε μπροστά της». &#13;
Επιθετικότητα, θυμός ιδιαίτερα στους κοντινούς της. Εύθικτη. Πολύ κλάμμα (3). Κλαίει και μπροστά σε άλλους και μόνη της. Μάλλον δε θέλει την παρηγοριά. Κλάμμα σαν ξέσπασμα.  &#13;
Κόπωση (2). Νιώθει συνέχεια κουρασμένη. Δε θέλει να δουλεύει. Παρόλα αυτά είναι λειτουργικότατη,δε σταματά να ασχολείται με κάτι γιατί άμα σταματήσει σκέφτεται.προσπαθεί να ελέγξει τον εαυτό της. Δεν αφήνεται πουθενά. Υποκρίνεται ότι είναι καλά. Άλλες φορές θέλει να φάει,άλλες φορές δεν τρώει τίποτα. Κατά περιόδους κάνει φοβερές αφαγίες. Κάνει 12 ώρες να φάει. Έπινε πολλά τσιγάρα για να χαλαρώνει. Εδώ κι ένα μήνα τα έχει κόψει. Πίνει αλκοόλ και δε μεθά. Την άλλη μέρα νιώθει όμως κατάκοπη. Νιώθει άνετα μόνο μέσα σε yoga rooms ή στο σπίτι της. Aversion to company (2). Όταν βγαίνει με παρέα νιώθει αμήχανα,νιώθει λίγη,δεν έχει τι να πει στις κοινωνικές συναναστροφές.&#13;
Περιγραφή προσωπικότητας: «ενώ φαίνομαι ανοιχτή, είμαι κλειστό άτομο,εγωίστρια και με την καλή και την κακή έννοια, αγχωτική,εργασιομανής, υπερβολικά συναισθηματική σε κάποιες φάσεις».  Στην ερώτηση αν είναι «τσούχτρα» απαντά: ναι, με την έννοια ότι ασκεί έντονη κριτική ιδιαίτερα στους κοντινούς της ανθρώπους (2).&#13;
</mental_emotional>
    </description>
    <analysis>
      <prognosis>
        <personal_medical_history>αμυγδαλίτιδες,έκτρωση,κονδυλώματα,κατάθλιψη (με σειρά εμφάνισης).&#13;
Δεν παίρνει φαρμακευτική αγωγή. </personal_medical_history>
        <family_medical_history>Γονείς νεαρής σχετικά ηλικίας, Η μητέρα είναι παχουλή κι έχει υπέρταση και οστεοαρθρίτιδα. Ο πατέρας έχει οστεοαρθρίτιδα.&#13;
Δεν αναφέρεται κάποια σοβαρή κληρονομική πάθηση στην οικογένεια.</family_medical_history>
        <level_of_health>7</level_of_health>
        <conclusion>Η ασθενής δεν πάσχει από ασθένεια με κάποια τετελεσμένη παθολογοανατομική βλάβη και δεν παίρνει χρόνια φαρμακευτική αγωγή, στην οικογένειά της δε δεν φαίνεται να υπάρχει προδιάθεση για κάποια σοβαρή νόσο. Λαμβάνοντας επίσης υπόψιν ότι η εικόνα ομοιοπαθητικού φαρμάκου είναι καθαρή μπορούμε να πούμε ότι η πρόγνωσή της είναι καλή παρά το χαμηλό επίπεδο υγείας (έχει να κάνει υψηλό πυρετό χρόνια)</conclusion>
      </prognosis>
      <symptoms_selection>
        <peculiar>δεν υπάρχουν περίεργα συμπτώματα</peculiar>
        <intense>κατάθλιψη (3),απέχθεια στο σεξ (3),κρίσεις οργής (3),κλάμα (3) κόπωση (2),δεν επιθυμεί τις συναναστροφές (2)</intense>
      </symptoms_selection>
      <repertorization>
        <desc>mind sadness (3)&#13;
mind weeping,tearful mood (3)&#13;
mind weeping consolation aggr (1)&#13;
mind anger irrascibility (3) &#13;
mind company aversion to (1)&#13;
mind indolence aversion to work (1)&#13;
mind censorious,critical (2)&#13;
genitalia female aversion to sex (3)&#13;
genitalia female menses scanty (2)&#13;
generalities cold aggr (2)&#13;
generalities motion amel (2)&#13;
stomach thirst for large quantities (2)&#13;
generalities food and drinks farinaceous food desire (2)&#13;
generalities food and drinks highly seasoned food desire (2)&#13;
generalities food and drinks coffee desire (2)&#13;
generalities food and drinks fruit unripe desire (2)&#13;
generalities food and drinks lemons desire (2)&#13;
generalities food and drinks fish aversion (1)&#13;
genitalia female menses scanty (2)</desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <remedies_differentiation>sepia&#13;
nat.mur.&#13;
aurum&#13;
med&#13;
nux vomica</remedies_differentiation>
      <prescription>
        <remedy>sepia </remedy>
        <potency>1M</potency>
        <regimen>εφάπαξ</regimen>
        <other_notes>Με το φίλο της συζούσαν μέχρι πριν από κάποιους μήνες, τώρα του άφησε σπίτι και πράγματα και φτιάχνει το δικό της. Τα τελευταία χρόνια μια ήταν μαζί μια δεν ήτανε. Πιστεύει ότι τον έχει ταλαιπωρήσει με την κατάθλιψή της. Ακόμα βρίσκονται,κάνουν εκδρομές μαζί, «έχουν μια περίεργη σχέση». Σε ερώτηση αν θέλει να κάνει παιδί (γιατί κάνει μαθήματα γιόγκα σε εγκύους, έχει μια ιδιαίτερη ευαισθησία για τις μελλοντικές μαμάδες και θέλει να βοηθήσει διδάσκοντας αναπνοή και στον τοκετό τους, όπως επίσης έχει οργανώσει ένα τμήμα baby yoga ,δηλαδή νέων μαμάδων με τα βρεφάκια τους) απαντά ότι χαίρεται με τους άλλους που κάνουν παιδιά αλλά τα παιδιά δεν είναι γι’ αυτήν...</other_notes>
      </prescription>
    </analysis>
  </new_patient>
  <followups>
    <followup>
      <number>1</number>
      <followup_date>2015-12-29 06:00:00</followup_date>
      <conv_med_presc>δεν παίρνει αλλοπαθητική αγωγή</conv_med_presc>
      <lab_tests>
        <desc></desc>
        <file></file>
      </lab_tests>
      <reaction>30/6/2015:Τις πρώτες δυο μέρες πονοκέφαλος κι αίσθημα κόπωσης και υπνηλίας. Γενικά,νιώθει ότι «ξεκαθάρισε».Η κατάθλιψη σε υποχώρηση κατά 70%. Από τότε που πήρε τη sepia δεν ξανάκλαψε. Παρουσίασε μια ήπια κρίση θυμού-νεύρων αρκετά διαχειρίσιμη σε σχέση με άλλες φορές. Η απέχθεια στο σεξ δεν έχει υποχωρήσει. Δε θέλει να την ακουμπάνε. Όμως ανησυχεί για αυτό και για το σύντροφό της «πόσο θα αντέξει;». Άγχος έχει ακόμα,αλλά δεν της δημιουργεί πανικό,αλλά μια μανία οργάνωσης. Η κόπωση είναι καλύτερα κατά 20-30%. Θέλει ακόμη να κοιμάται. Από επιθυμίες σχετικά με το φαϊ,της έφυγε η επιθυμία για σοκολάτα. Επίσης συνειδητά έκοψε τη γλουτένη σε μια προσπάθεια να απεξαρτηθεί από τον εθισμό για επεξεργασμένους υδατάνθρακες (επιθυμία για ψωμιά,παξιμάδια κλπ). Η ίδια ζήτησε πριν από 10 μέρες να πάρει ακόμα μία sepia γιατί τότε περνούσε ένα επαγγελματικό stress και δεν ήταν πολύ καλά,αλλά της είπα να περιμένει το follow up.</reaction>
      <analysis>Η ασθενής εμφάνιση επιδείνωση και στη συνέχεια βελτίωση. Επομένως η αντίδραση θεωρείται πολύ καλή,κρίνουμε ότι βρίσκεται σε θεραπευτική πορεία και παρότι δεν έχουν υποχωρήσει όλα τα συμπτώματα περιμένουμε,δεν συνταγογραφούμε τίποτα. </analysis>
      <conclusion>Η ασθενής βρίσκεται σε μια θεραπευτική πορεία</conclusion>
      <repertorization>
        <desc>Please enter repertorization</desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <prescription>
        <remedy>-</remedy>
        <potency>-</potency>
        <regimen>-</regimen>
        <other_notes>-</other_notes>
      </prescription>
    </followup>
    <followup>
      <number>2</number>
      <followup_date>2015-12-29 06:00:00</followup_date>
      <conv_med_presc>-</conv_med_presc>
      <lab_tests>
        <desc></desc>
        <file></file>
      </lab_tests>
      <reaction>2/7/2015:Χθες,μετά το βραδυνό γεύμα,πόνος στο στομάχι κι εμετός. Νομίζει πως έπαθε δηλητηρίαση.Ταυτόχρονα πυρετός ως 38,3 ,πονοκέφαλος πάνω από τα μάτια και στον αυχένα,διάχυτες μυαλγίες (κι ένα πόνος εντοπισμένος στην περιοχή του ΑΡ νεφρού). Κρυώνει,κοιμήθηκε με πυτζάμες και κουβερτούλα,αλλά στο κεφάλι είχε μια κρύα κομπρέσσα γιατί την έκαιγαν τα μάτια. Διψάει πολύ αλλά το νερό το πίνει γουλιά-γουλιά. Έκανε συνολικά 3 εμέτους, η κράμπα στο στομάχι ανακουφίζεται μετά τον εμετό αλλά λίγο. Αηδιάζει και μόνο στη σκέψη του φαγητού. Οι χειρότερες ώρες ήταν 10μμ ως 6πμ. </reaction>
      <analysis>πρόκειται για ένα οξύ περιστατικό χωρίς υψηλό πυρετό που επισυμβαίνει κατά τη διάρκεια της θεραπευτικής πορείας</analysis>
      <conclusion>πρόκειται για ένα οξύ περιστατικό με καθαρή εικόνα arsenicum</conclusion>
      <repertorization>
        <desc>vomiting, sudden&#13;
generalities, pain muscles&#13;
fever, weakness with&#13;
stomach, thirst small quantities for (in sips) often&#13;
generalities,cold aggr&#13;
fever,coldness external with&#13;
head,pain forehead in,eyes above&#13;
</desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <prescription>
        <remedy>arsenicum</remedy>
        <potency>200CH</potency>
        <regimen>3 επαναλήψεις ανά 12ωρο</regimen>
        <other_notes>Η ασθενής βελτιώθηκε άμεσα,την άλλη μέρα δούλεψε κανονικά. </other_notes>
      </prescription>
    </followup>
    <followup>
      <number>3</number>
      <followup_date>2015-12-29 06:00:00</followup_date>
      <conv_med_presc>-</conv_med_presc>
      <lab_tests>
        <desc></desc>
        <file></file>
      </lab_tests>
      <reaction>9/11/2015:Αμυγδαλίτιδα εδώ και 3 μέρες χωρίς πυρετό. Πόνος, νιώθει ότι δεν μπορεί να μιλήσει( ένρινη ομιλία). Ξεκίνηςε από δεξιά,τώρα είναι και στις 2.Πιο έντονος πόνος στη δεξιά αμυγδαλή αλλά και μπούκωμα στο δεξί ρουθούνι κι ακούει ήχους στο δεξί αυτί.Η μια αμυγδαλή ακουμπά την άλλη ( χρόνιο πρόβλημα). Είχε χρόνια να πάθει αμυγδαλίτιδα. Αναφέρει ότι είναι πολύ κόκκινες, η δεξιά με πύον στις κρύπτες και η αριςτερή με επίχριςμα. Επίχριςμα στη γλώςςα.Ανακουφίζεται με καυτά ποτά στη θερμοκραςία αλλά και καυτερά στη γεύςη. Χθες ήθελε να φάει καυτερή πιπεριά. Σε ερώτηςη απαντά ότι έχει έντονη δυςοςμία, το στόμα μυρίζει σαν πύον. Κάτι τρέχει τη νύχτα, αλλά νομίζει ότι είναι μύξα από τη μύτη. Νιώθει το στόμα της καλυμένο με πηχτό σάλιο. Γενικά κρυουλιάρα,σήμερα με τέτοιο ήλιο- ζέστη φόρεσε μαντήλι στο λαιμό. Χειρότερα το βράδυ μετά τις 7μμ.</reaction>
      <analysis>πρόκειται για οξύ περιστατικό στη διάρκεια μιας θεραπευτικής πορείας</analysis>
      <conclusion>πρόκειται για ένα οξύ περιστατικό αμυγδαλίτιδας</conclusion>
      <repertorization>
        <desc>tonsillitis&#13;
tonsillitis tongue white&#13;
tonsillitis drinks warm amel&#13;
tonsillitis offensive odor of mouth with&#13;
generalities food and drinks spices desire</desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <prescription>
        <remedy>Hepar s.</remedy>
        <potency>200CH</potency>
        <regimen>3 επαναλήψεις ανά 12ωρο</regimen>
        <other_notes>Η οξεία περίπτωση βελτιώθηκε άμεσα</other_notes>
      </prescription>
    </followup>
    <followup>
      <number>4</number>
      <followup_date>2015-12-29 06:00:00</followup_date>
      <conv_med_presc>δεν παίρνει αλλοπαθητική αγωγή</conv_med_presc>
      <lab_tests>
        <desc></desc>
        <file></file>
      </lab_tests>
      <reaction>2/12/2015:Η κατάθλιψή της είναι πολύ καλύτερα από τότε που πήρε τη sepia. Όταν γύρισε από διακοπές το Σεπτέμβρη πήγε λίγο πίσω γιατί χώρισε με το φίλο της ακόμα μια φορά και επί ένα μήνα δεν επικοινωνούσαν καθόλου. Έκανε επίσης μία κρίση άγριου θυμού όπως παλιά και επιτέθηκε σωματικά στον φίλο της. Το γενικό της αίσθημα είναι αίσθημα απογοήτευσης από τις φίλες της που δεν την σκέφτηκαν σε διάφορες φάσεις και ιδίως στο επαγγελματικό. Κυριαρχεί μια αίσθηση μοναξιάς. Το άγχος της είναι κατά 40% περίπου καλύτερα. Είναι ανάλογα τις μέρες. Όταν άνοιξε τη σχολή το Σεπτέμβρη είχε πολύ άγχος. Όταν έχει κάτι να κάνει είναι στην τσίτα. Επίσης υπάρχει ακόμα το σύμπτωμα του πρωινού σωματικού άγχους,όπως το χαρακτηρίζει,αλλά ελαφρώς βελτιωμένο. Ξυπνά με ταχυπαλμία λόγω άγχους για τις δουλειές της. Φροντίζει τις καθημερινές να ξυπνά νωρίτερα,οπότε οργανώνεται καλύτερα και δεν αγχώνεται. Τα σαββατοκύριακα όμως εξακολουθεί να ξυπνά με άγχος και ταχυπαλμία για δραστηριότητες  για τις  οποίες δε θα πρεπε να αγχώνεται,όπως πχ για το ότι πάει για τρέξιμο.Κόπωση δεν υπάρχει σχεδόν καθόλου. Να σημειωθεί όμως ότι είναι αρχή της χρονιάς και το καλοκαίρι ξεκουράστηκε πάνω από 2 μήνες. Στη σεξουαλικότητα δεν υπάρχει καμία κίνηση. Εξακολουθεί να έχει απέχθεια στο να την ακουμπάνε. Την ανησυχεί όμως. Προσπάθησε να φλερτάρει με άλλους άντρες το καλοκαίρι, σκεφτόμενη μήπως φταίει η μονογαμικότητα. Όμως τίποτα. Δεν θέλει καθόλου το σεξ. Καμιά φορά προσπαθεί να κάνει σεξ για να ικανοποιήσει το φίλο της με τον οποίο για ακόμα μια φορά προσπαθούν να τα ξαναβρούν. Αναρωτιέται αν υπάρχει ομοιοπαθητικό Viagra! Την ρώτησα αν υπάρχει και φόβος διείσδυσης  και μου απάντησε πως δεν είναι και το καλύτερό της,αλλά δεν θα λεγε ότι φοβάται. Επίσης, δε συνδέει την αρχή της απέχθειας στο σεξ και της απέχθειας να την ακουμπάνε με κάποιο τραυματισμό, μωλωπισμό,σοβαρή θλάση ή εγχείριση.</reaction>
      <analysis>Η ασθενής μετά από μια αρχική επιδείνωση στην αρχική συνταγογράφηση sepia 1M βελτιώνεται αργά και σταθερά. Υπάρχουν κάποια υπολειπόμενα συμπτώματα αλλά σύμφωνα με την αρχική αντίδραση που θεωρείται πολύ καλή δε θα συνταγογραφήσουμε άλλο φάρμακο,ούτε θα επαναλάβουμε το αρχικό. Θα περιμένουμε. </analysis>
      <conclusion>σταθερή βελτίωση αρχικής περίπτωσης</conclusion>
      <repertorization>
        <desc>Please enter repertorization</desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <prescription>
        <remedy>-</remedy>
        <potency>-</potency>
        <regimen>-</regimen>
        <other_notes>Έγινε μια μικρή διερεύνηση μήπως στην παθολογία της απέχθειας να την ακουμπάνε εμπλέκεται κάποια κατάσταση arnica η οποία απέβη αρνητική. </other_notes>
      </prescription>
    </followup>
  </followups>
</case>
