<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<case>
  <ID>EL7ba99b21fd5bf5626d8009473571283f</ID>
  <patient>
    <case_date>2014-10-10 00:00:00</case_date>
    <gender>female</gender>
    <patient_initials>Μ.Λ.</patient_initials>
    <age>51</age>
    <circumstances>Διαζευγμένη από 8ετία με 2 κόρες 27 και 25 ετών. &#13;
Δουλεύει ως βοηθός Μικροβιολόγου &#13;
</circumstances>
  </patient>
  <new_patient>
    <description>
      <main_complaint>
        <origin>Πόνοι στις αρθρώσεις και στην μέση από 7ετία</origin>
        <causative_factors>Οι πόνοι εμφανίστηκαν μετά το διαζύγιο της που ήταν πολύ επώδυνο , αυξήθηκαν ιδιαίτερα τον τελευταίο χρόνο μετά την επέμβαση στους μαστούς ( διπλή μερική μαστεκτομή πριν από 18 μήνες ) και ιδίως μετά την θεραπεία με ακτινοβολία </causative_factors>
        <modalities> Επηρεάζονται ελάχιστα από εξωτερικές συνθήκες όπως υγρασία, κρύο ή αλλαγές θερμοκρασίας&#13;
Επιδεινώνονται όταν αγχώνεται και στεναχωριέται&#13;
Καλυτερεύουν όταν ξεκουράζεται</modalities>
        <occurrence_time>Είναι συνεχείς και αυξάνονται όταν αγχώνεται και στεναχωριέται, ενώ βελτιώνονται όταν ξεκουράζεται</occurrence_time>
        <body_side>Είναι σε όλες τις αρθρώσεις ( καρποί, γόνατα, ταρσοί ) και στην μέση</body_side>
        <appearence_frequency>Καθημερινά, με αυξομειώσεις στην ένταση του πόνου ανάλογα με την διάθεση της&#13;
</appearence_frequency>
        <pain_desc>Μέτριας έντασης που φεύγει με παυσίπονα&#13;
</pain_desc>
        <complaint_ext>Είναι σε όλες τις αρθρώσεις χωρίς επέκταση σε άλλα όργανα του σώματος</complaint_ext>
        <other_complaints>1.Δυσκοιλιότητα από 7ετίας .Σπάνια ενεργείται χωρίς την χρήση λαδιού, υπόθετου ή καθαρτικού. Τρώει φρούτα και λαχανικά αλλά χωρίς ιδιαίτερο αποτέλεσμα.&#13;
2. Σφίξιμο στο στομάχι και φούσκωμα κυρίως μετά από στεναχώρια&#13;
</other_complaints>
      </main_complaint>
      <diagnosis>
        <conv_med_presc>tamoxifen (ανταγωνιστής οιστρογόνων )</conv_med_presc>
        <lab_tests>
          <desc></desc>
          <file></file>
        </lab_tests>
        <pre_homeo_presc></pre_homeo_presc>
      </diagnosis>
      <medical_history>
        <personal>
          <therapies_vaccination>Όλα τα παιδικά εμβόλια &#13;
 30 ακτινοβολίες και στους  δύο μαστούς προ 18 μηνών&#13;
 αντιοιστρογόνα</therapies_vaccination>
          <traumas>Πριν από 8 χρόνια χειρουργήθηκε για δυσκοκoίλη &#13;
Πριν 4 χρόνια  νοσηλεύτηκε 2 φορές με ίλιγγο ( δεξιά)&#13;
Πριν ένα χρόνο χειρουργήθηκε για ca μαστού. (και στους δύο μαστούς)και υποβλήθηκε σε ακτινοβολία&#13;
Επώδυνο διαζύγιο &#13;
Προβλήματα με τη διατροφή των 2 κοριτσιών γιατί ο άνδρας της δεν βοηθούσε και μόνο μετά από δικαστική απόφαση βοήθησε και πάλι με πολλά προβλήματα. Την κατηγόρησε ότι πάντα ήταν ψυχρή και ποτέ δεν τον ικανοποίησε σεξουαλικά γι αυτό είχε εξωσυζυγικές σχέσεις και με κάποια απ αυτές είχε και παιδί που το ανακάλυψε η ίδια προ 12 ετίας .</traumas>
          <infections> ιώσεις ( 3 με 4 φορές τον χρόνο) με χαμηλό πυρετό τις αντιμετωπίζει μόνο με αντιπυρετικά χωρίς αντιβίωση</infections>
          <other></other>
        </personal>
        <family>
          <diseases>Η μητέρα  της πέθανε σε ηλικία 50 ετών από φυματίωση και ο πατέρας της σε ηλικία 84 ετών από καρκίνο εντέρου.&#13;
Οι δύο μεγαλύτερες αδελφές της δενέχουν ιδιαίτερα προβλήματα υγείας.</diseases>
        </family>
      </medical_history>
      <physical>
        <reactions>Θέλει ζέστη, δεν την ενοχλεί ακόμα και ο καύσωνας. Δεν αντέχει το κρύο. &#13;
Κοιμάται ακόμα και το καλοκαίρι σκεπασμένη.&#13;
&#13;
</reactions>
        <sleeping_habits>Κοιμάται λίγες ώρες (5) το βράδυ ξυπνώντας αρκετές φορές κατά τη διάρκεια της νύχτας.&#13;
Επίσης κοιμάται 1 ώρα το μεσημέρι αλλά όταν ξυπνά νοιώθει βαριά και θλιμμένη.&#13;
Κοιμάται στην αριστερή πλευρά με το δεξί  πόδι μαζεμένο και το αριστερό τεντωμένο.&#13;
Συνήθως στα όνειρά της βλέπει τους συγγενείς της και τον άνδρα της και ξυπνά θλιμμένη γιατί τους βλέπει σε απόσταση και δεν μπορεί να τους φτάσει.&#13;
</sleeping_habits>
        <food_modalities>Καλή όρεξη, επιθυμεί πολύ τα γλυκά, τις πίτες, το γάλα αλλά όταν το πίνει έχει φουσκώματα και είναι χάλια. Απεχθάνεται το γιαούρτι και τα μύδια. Το φαγητό το προτιμά ζεστό. Πίνει λίγο νερό και άλλα ποτά. Της αρέσει πολύ το κάπνισμα</food_modalities>
        <menstruation>Μετά την θεραπεία με τα αντιοιστρογόνα έχει περίοδο κάθε 3- 4 μήνες, μικρής διάρκειας και ποσότητας. &#13;
Πριν είχε κάθε 30 μέρες και διαρκούσε 4-5 ημέρες.&#13;
</menstruation>
      </physical>
      <mental_emotional>Είναι ήρεμο άτομο σπάνια θυμώνει ακόμα και όταν έχει δίκαιο.   Θυμάται να έχει φωνάξει 2-3 φορές στο σύζυγο   καθ' όλη τη διάρκεια της κοινής ζωής  τους και μία φορά στην αδελφή της αλλά τότε ήταν άγριο το ξέσπασμα και την φοβήθηκαν. Δύσκολα εκφράζει τα συναισθήματα της. &#13;
Είναι υπομονετική, της αρέσει η παρέα αλλά μόνο με άτομα που γνωρίζει. &#13;
Μετά το διαζύγιο έκανε 2 σύντομες σχέσεις μόνο για καθαρά σεξουαλικούς λόγους αλλά τις διέκοψε γιατί δεν ένοιωσε τίποτα&#13;
Πριν είχε καλή σεξουαλική ζωή με αυξημένη libido που έπεφτε όταν την απατούσε ο άνδρας της. Όταν έχει σεξουαλική επιθυμία αυτοικανοποιείται αλλά μετά την αγωγή δεν έχει ιδιαίτερη επιθυμία&#13;
</mental_emotional>
    </description>
    <analysis>
      <prognosis>
        <personal_medical_history>Πολλά προβλήματα που περιορίζονται στο σωματικό επίπεδο χωρίς να έχουν επηρεαστεί το mental-emotional&#13;
Στο φυσικό επίπεδο έχουν προσβληθεί μη ζωτικά όργανα, όπως αρθρώσεις,έντερο.&#13;
Εμφάνισε καρκίνο στους μαστούς, το ξεπέρασε όμως χωρίς να χρειαστούν χημειοθεραπείες </personal_medical_history>
        <family_medical_history>Βεβαρυμένο από την πλευρά της μητέρας και για καρκίνο από την πλευρά του πατέρα</family_medical_history>
        <level_of_health>5</level_of_health>
        <conclusion>Oι συχνές ελαφρές λοιμώξεις, η εντόπιση των συμπτωμάτων στο φυσικό επίπεδο χωρίς μετατόπιση των συμπτωμάτων σε βάθος&#13;
κατατάσσει την ασθενή στο group B. </conclusion>
      </prognosis>
      <symptoms_selection>
        <peculiar> Επιθυμία και επιδείνωση από γάλα (2).&#13;
Χειρότερα μετά από απογευματινό ύπνο (3).&#13;
Δύσκολη επούλωση πληγών (2)</peculiar>
        <intense>Δυσκολία στην έκφραση συναισθημάτων και ιδίως  θυμό (3).&#13;
Μεγάλη επιθυμία για καπνό (2)&#13;
Επιθυμία για γλυκά (3)&#13;
Δυσκοιλιότητα που λύεται με μηχανικά μέσα (2)&#13;
Αρθραλγίες που επιδεινώνονται μετά από στεναχώρια (2)&#13;
Επιθυμία για ζυμαρικά, πίτες (2)&#13;
&#13;
&#13;
</intense>
      </symptoms_selection>
      <repertorization>
        <desc>1.extremities  joints painful (2)&#13;
2. rectum constipation has to help mechanically (2)&#13;
3 mind emotion suppressed (3)&#13;
4.mind cowardice without courage express own opinion (2)&#13;
5.mind love ailments from disappointed (3)6.generalities wounds heal   slow(2)&#13;
7.gener. tobacco desire smoking(2)&#13;
8. gener. Food milk aggravation (2)&#13;
9.gener, sweets desire (3)&#13;
10. gener. Farinaceous food desire(2)&#13;
&#13;
&#13;
&#13;
</desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <remedies_differentiation>1.staphysagria ( καταπίεση θυμού, επιδείνωση από μεσημεριανό ύπνο, επιθυμία και επιδείνωση από γάλα,&#13;
2.natrium muriaticum(ασθένειες  και αϋπνία μετά από στεναχώρια, επιθυμία για αμυλώδη )&#13;
&#13;
  η tottality,τα κey knotes, το essence είναι της staphysagria&#13;
</remedies_differentiation>
      <prescription>
        <remedy>staphysagria</remedy>
        <potency>200 CH</potency>
        <regimen>εφάπαξ </regimen>
        <other_notes>τα περισσότερα συμπτώματα δείχνουν staphysagria </other_notes>
      </prescription>
    </analysis>
  </new_patient>
  <followups>
    <followup>
      <number>1</number>
      <followup_date></followup_date>
      <conv_med_presc>20/11/14 &#13;
tamoxifen</conv_med_presc>
      <lab_tests>
        <desc></desc>
        <file></file>
      </lab_tests>
      <reaction>Tην 1η εβδομάδα αναφέρει πολύ μεγάλη  συχνοουρία  &#13;
Ταυτόχρονα αρχίζει σταδιακή βελτίωση στην δυσκοιλιότητα ,από τον μήνα και μετά δεν χρειάζεται καθόλου καθαρτικά και έχει καθημερινή κένωση χωρίς δυσκολία.&#13;
Εξαφανίστηκαν  το σφίξιμο στο στομάχι και τα φουσκώματα.&#13;
Μετά την τρίτη εβδομάδα οι πόνοι στις αρθρώσεις ελαττώθηκαν σημαντικά περίπου στο 50-60%  αλλά αυξάνονται όταν υπάρχει κόπωση.&#13;
Η δυσκαμψία στη μέση έχει βελτιωθεί κατά πολύ. &#13;
Την τελευταία εβδομάδα νοιώθει σεξουαλική επιθυμία ξανά πράγμα που δεν την ικανοποιεί και τόσο γιατί είναι για τον τέως σύζυγο της .&#13;
</reaction>
      <analysis>Έχουμε κάποια αντίδραση στο φάρμακο (μεγάλη συχνουρία ) και στη συνέχεια σταδιακή βελτίωση γεγονός που επιβεβαιώνει το επίπεδο υγείας της ασθενούς και εξαφάνιση συμπτωμάτων κυρίως των σωματικών </analysis>
      <conclusion>σωστό φάρμακο και αναμένομε για βελτίωση όλων των συμτωμάτων</conclusion>
      <repertorization>
        <desc>Please enter repertorization</desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <prescription>
        <remedy>όχι</remedy>
        <potency>όχι</potency>
        <regimen>όχι</regimen>
        <other_notes>Α</other_notes>
      </prescription>
    </followup>
    <followup>
      <number>2</number>
      <followup_date></followup_date>
      <conv_med_presc>όχι</conv_med_presc>
      <lab_tests>
        <desc></desc>
        <file></file>
      </lab_tests>
      <reaction>1/2/15&#13;
&#13;
Η βελτίωση συνεχίστηκε σε όλο το χρονικό διάστημα&#13;
Τώρα πονά μόνο όταν κουραστεί και ο πόνος αντιμετωπίζεται χωρίς αναλγητικά&#13;
Ο ύπνος είναι καλύτερος ως προς την ποιότητα, ξυπνά με καλύτερη διάθεση και δεν σκέφτεται καθόλου τον άνδρα της.&#13;
Αποφάσισε και διέκοψε τα αντιοιστρογόνα &#13;
</reaction>
      <analysis>Η δράση του φαρμάκου συνεχίζεται,όπως και η βελτίωση σε όλα τα επίπεδα </analysis>
      <conclusion>καλή ανταπόκριση, δεν χορηγείται φάρμακο</conclusion>
      <repertorization>
        <desc>Δεν υπάρχει αλλαγή στα συμτώματα</desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <prescription>
        <remedy>όχι</remedy>
        <potency>όχι</potency>
        <regimen>όχι</regimen>
        <other_notes>Παρακολούθηση σε ένα εξάμηνο</other_notes>
      </prescription>
    </followup>
  </followups>
</case>
