<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<case>
  <ID>EL832c7297eaaea70287fb57da5f3b61e8</ID>
  <patient>
    <case_date>2014-12-10 18:00:00</case_date>
    <gender>female</gender>
    <patient_initials>TΠ</patient_initials>
    <age>25</age>
    <circumstances>Ανύπαντρη.&#13;
Φοιτήτρια Βιοχημικού τμήματος Πανεπιστημίου.&#13;
Βάρος 60 Kg.</circumstances>
  </patient>
  <new_patient>
    <description>
      <main_complaint>
        <origin>Εμφανίστηκε στο δεύτερο φοιτητικό έτος, μετά σωματική και ψυχική καταπόνηση.</origin>
        <causative_factors>Σωματική καταπόνηση (έλλειψη υγιεινής διατροφής - απώλεια ύπνου) και συναισθηματκό stress.</causative_factors>
        <modalities>Επιδείνωση με ΠΙΚΑΝΤΙΚΕΣ τροφές (πιπέρι, μουστάρδα, καυτερά), με κατανάλωση ΑΛΚΟΟΛ (ούζο, κρασί) με την έκθεση στον ήλιο και με ψυχικό stress.&#13;
Καλυτέρευση κυρίως σε περιόδους ψυχικής ηρεμίας.</modalities>
        <occurrence_time>Διαστήματα έξαρσης και ύφεσης.</occurrence_time>
        <body_side>Πρόσωπο.</body_side>
        <appearence_frequency>-</appearence_frequency>
        <pain_desc>Εξάνθημα ΚΗΛΙΔΩΔΕΣ στις παρειές και στο μέτωπο με έντονη ΕΡΥΘΡΟΤΗΤΑ και ΞΗΡΟΤΗΤΑ δέρματος με αίσθημα τραβήγματος. </pain_desc>
        <complaint_ext>Όχι.</complaint_ext>
        <other_complaints>Όχι.</other_complaints>
      </main_complaint>
      <diagnosis>
        <conv_med_presc>ΡΟΔΟΧΡΟΥΣ ακμή.&#13;
Έλαβε στο παρελθόν αντιβιοτικές αγωγές με Minocin και Zithroxin καθώς  και δερματικές κρέμες προσώπου με ανάμειξη (Metronidazole, Erythromycin και Adaferin).&#13;
Συνεχίζει με τις κρέμες προσώπου.</conv_med_presc>
        <lab_tests>
          <desc>Τελευταία γενική εξέταση αίματος - ούρων προ μηνός χωρίς παθολογικά ευρήματα.</desc>
          <file></file>
        </lab_tests>
        <pre_homeo_presc>Όχι</pre_homeo_presc>
      </diagnosis>
      <medical_history>
        <personal>
          <therapies_vaccination>Ακολούθησε τον προβλεπόμενο εμβολιασμό μέχρι σήμερα.&#13;
Αντιβιώσεις και κορτιζονούχα δερματικά σκευάσματα χωρίς όμως ουσιαστική βελτίωση.&#13;
Σποραδικά επεισόδια αμυγδαλίτιδος - φαρυγγίτιδος, εμπύρετα όπου χρειάστηκε να γίνει χρήση αντιβιοτικών. Τελευταίο εμπύρετο προ ενός μηνός.&#13;
Πυελονεφρίτιδα προ ενός έτους (έγινε αγωγή με αντιφλεγμονώδη - αντιβιοτικά).&#13;
Υποτροπιάζοντα χαλάζια άνω βλεφάρων ματιών. </therapies_vaccination>
          <traumas>Όχι.</traumas>
          <infections>'Όχι.</infections>
          <other>Ουδέν.</other>
        </personal>
        <family>
          <diseases>Πατέρας υγιής με επεισόδια αλλεργικών αντιδράσεων κατά καιρούς.&#13;
Μητέρα υγιής.&#13;
</diseases>
        </family>
      </medical_history>
      <physical>
        <reactions>Αποφεύγει την ΖΕΣΤΗ και τον ΗΛΙΟ (της δημιουργεί δυσφορία και της επιδεινώνει την ακμή).&#13;
Τον χειμώνα ΚΡΥΑ ΑΚΡΑ.</reactions>
        <sleeping_habits>Είναι ΒΡΑΔΙΝΟΣ τύπος. Σπάνια κοιμάται πριν τις 2 π.μ.(της αρέσει το ξενύχτι) και συνήθως ξυπνά μετά τις 11 π.μ. αν δεν έχει υποχρεώσεις.&#13;
Ύπνος στο πλάι δεξιά και αριστερά.&#13;
Όνειρα καταδίωξης και επικείμενης φυσικής καταστροφής. &#13;
</sleeping_habits>
        <food_modalities>Δίψα φυσιολογική κυρίως για ΠΑΓΩΜΕΝΟ νερό.&#13;
Αγαπά πολύ το ΚΡΕΑΣ, το λίπος, έχει μεγάλη επιθυμία για ΤΥΡΙ, δεν της αρέσουν τα ξινά αλλά θέλει ξύδι στην σαλάτα. Επιθυμεί τα ΚΑΦΤΕΡΑ αλλά της επιδεινώνουν την ακμή.&#13;
Απέχθεια σε ΟΣΠΡΙΑ και ΑΡΑΚΑ.&#13;
Γλυκά φυσιολογικά.</food_modalities>
        <menstruation>Τα τελευταία 2 χρόνια άστατος Ε.Ρ. κύκλος (διαπιστώθηκαν πολυκυστικές ωοθήκες).&#13;
Η διάρκεια Ε.Ρ. 5 έως 6 ημέρες. Τις τελευταίες 2 ημέρες του κύκλου έντονο κοιλιακό άλγος με αντανάκλαση στην οσφυική χώρα.</menstruation>
      </physical>
      <mental_emotional>Έχει πολύ καλή μνήμη, οργανωτική, τελειομανής, ΕΥΘΙΚΤΗ  με αυξημένο το ΑΙΣΘΗΜΑ ΔΙΚΑΙΟΥ.&#13;
Επενδύει πολύ στην φιλία και πληγώθηκε πολλές φορές. Έντονο ''συμπάσχειν'', αγάπη για τα ζώα.&#13;
Από μικρό παιδί ΑΓΑΠΑ πολύ την ΘΑΛΑΣΣΑ που την ηρεμεί και την χαλαρώνει.&#13;
Συναισθηματική αστάθεια, άλλοτε μεγάλη επιθυμία για δημιουργία και άλλοτε αδιαφορία και νωχέλεια (μπορούν να συμβούν και την ίδια ημέρα-ΔΙΠΟΛΙΚΟΤΗΤΑ)&#13;
Φόβος για το ύψος, για στενούς χώρους (σοκάκια) και ΦΟΒΟΣ ΚΑΤΑΔΙΩΞΗΣ (γρήγορο περπάτημα, γυρίζει και βλέπει πίσω και όπως αναφέρει χαρακτηριστικά θέλει να είναι σε ετοιμότητα αν κάποιος της επιτεθεί).&#13;
ΣΕΞΟΥΑΛΙΚΑ ΔΡΑΣΤΗΡΙΑ  αλλά με συναισθηματική ασφάλεια.</mental_emotional>
    </description>
    <analysis>
      <prognosis>
        <personal_medical_history>Πυελονεφρίτιδα, πολυκυστικές ωοθήκες.</personal_medical_history>
        <family_medical_history>Παππούδες - γιαγιάδες βρίσκονται όλοι στη ζωή (προβλήματα αρρυθμιών και Α.Υ.).&#13;
Δεν υπάρχει καρδιοπάθεια και μολυσματικές νόσοι.</family_medical_history>
        <level_of_health>4</level_of_health>
        <conclusion>Βρίσκεται σε υψηλό επίπεδο υγείας.&#13;
Εμπύρετα επεισόδια (το τελευταίο προ ενός μηνός).&#13;
Παρά τις συνεχιζόμενες αγωγές με κορτιζονούχα δερματικά σκευάσματα δεν υπάρχει ουσιαστική βελτίωση προσώπου.</conclusion>
      </prognosis>
      <symptoms_selection>
        <peculiar>Διπολικότητα. Διαβάθμιση 3. &#13;
Φόβος καταδίωξης. Διαβάθμιση 4. </peculiar>
        <intense>Αγαπά τη θάλασσα. Διαβάθμιση 3.&#13;
Επιθυμία για ''sex''. Διαβάθμιση 3. &#13;
Επιθυμία για κρέας. Διαβάθμιση 3.</intense>
      </symptoms_selection>
      <repertorization>
        <desc>Kali.Br , medohrinum , carcinosinum , lac equinum. </desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <remedies_differentiation>Medohrinum, Carcinosinum</remedies_differentiation>
      <prescription>
        <remedy>Medohrinum</remedy>
        <potency>200 ch</potency>
        <regimen>Ένα χάπι εφάπαξ.</regimen>
        <other_notes>-</other_notes>
      </prescription>
    </analysis>
  </new_patient>
  <followups>
    <followup>
      <number>1</number>
      <followup_date>2015-08-21 15:00:00</followup_date>
      <conv_med_presc>Ελεύθερη φαρμακευτικής αγωγής.</conv_med_presc>
      <lab_tests>
        <desc>-</desc>
        <file></file>
      </lab_tests>
      <reaction>Ένα μήνα μετά την λήψη ομοιοπαθητικού φαρμάκου παρατήρησε θεαματική βελτίωση στο πρόσωπο.&#13;
Μειώθηκε η ερυθρότητα και κυρίως το αίσθημα τραβήγματος στο πρόσωπο.&#13;
Μείωσε σταδιακά τη χρήση δερματικής κρέμας και στο τέλος την διέκοψε.&#13;
Στο συναισθηματικό κομμάτι είναι πιό ήρεμη, μπορεί και διαχειρίζεται καλύτερα τον θυμό.&#13;
Αν έχει δυνατότητα να κοιμηθεί πιό νωρίς το επιδιώκει αλλά παραμένει η ανάγκη  για πολλές ώρες ύπνου.&#13;
Δεν τρώει πλέον πολύ κρέας και άρχισε να βάζει στην διατροφή της και όσπρια. Απεχθάνεται ακόμη τον αρακά. Αναφέρει ξαφνική επιθυμία γιά αλκοόλ (μπύρα και κυρίως ούζο με πάγο).   &#13;
Στο νοητικό δεν έχουμε αλλαγές.</reaction>
      <analysis>Βελτίωση στο σωματικό και στο συναισθηματικό.&#13;
Η ξαφνική επιθυμία γιά αλκοόλ ίσως είναι prooving του Medohrinum (επιβεβαίωση σωστού φαρμάκου).</analysis>
      <conclusion>Δεν χορηγούμε άλλο φάρμακο και περιμένουμε.</conclusion>
      <repertorization>
        <desc>-</desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <prescription>
        <remedy>-</remedy>
        <potency>-</potency>
        <regimen>-</regimen>
        <other_notes>Πρώτο Follow up: 12/02/2015 , 11:25 .</other_notes>
      </prescription>
    </followup>
    <followup>
      <number>2</number>
      <followup_date>2015-08-21 15:00:00</followup_date>
      <conv_med_presc>Ουδεμία.</conv_med_presc>
      <lab_tests>
        <desc>-</desc>
        <file></file>
      </lab_tests>
      <reaction>Δεύτερο Follow Up: 18/06/2015 , 17:30</reaction>
      <analysis>-</analysis>
      <conclusion>Έχει ένα πρόσωπο που σε καμμιά περίπτωση δεν θυμίζει το πρόσωπο της ασθενούς που ήλθε γιά πρώτη φορά στο ιατρείο.&#13;
Αυτό την κάνει χαρούμενη και ευτυχισμένη.&#13;
Έχει σταθερή σχέση, είναι ήρεμη και αγαπάει ακόμη τον ύπνο.&#13;
Διατροφικές συνήθειες παραμένουν οι ίδιες με μεγαλύτερη προσοχή στο διατροφικό της πρόγραμμα.</conclusion>
      <repertorization>
        <desc>-</desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <prescription>
        <remedy>-</remedy>
        <potency>-</potency>
        <regimen>-</regimen>
        <other_notes>Αναμονή χωρίς συνταγογράφηση ομοιοπαθητικού.</other_notes>
      </prescription>
    </followup>
  </followups>
</case>
