<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<case>
  <ID>EL84cd9e08bf61678e703701212c99c015</ID>
  <patient>
    <case_date>2015-12-31 03:00:00</case_date>
    <gender>female</gender>
    <patient_initials>Μ.Ε</patient_initials>
    <age>29</age>
    <circumstances>Φωτογράφος, ανύπαντρη, χωρίς παιδιά</circumstances>
  </patient>
  <new_patient>
    <description>
      <main_complaint>
        <origin>25/06/2015:&#13;
&#13;
Έχει  πολύ άγχος(+++), ζει όπως είπε, μόνο με άγχος(+++). Άγχος  για την υγεία του πατέρα της,  ο οποίος πάσχει  από κολπική μαρμαρυγή(+++). Άγχος για τα οικονομικά της , τα οποία δεν πηγαίνουν πολύ καλά(+++). Τα σκέφτεται αυτά όλη μέρα και φτάνει στο σημείο να φτιάχνει και εικόνες στο μυαλό της, πχ. ότι θα πεθάνει ο πατέρας της και τι θα γίνει(+++).&#13;
Ιστορικό  κρίσεων πανικού από το 2013(+++) και έκτακτες συστολές όποτε αγχώνεται πολύ.&#13;
Τελευταία κανονική κρίση τον Οκτώβρη του ΄14 ύστερα από πολλή πίεση και στρες για κάποια καθημερινά πράγματα. Ήταν πάντοτε αγχώδης άνθρωπος, η πρώτη κρίση ωστόσο της εμφανίστηκε μετά από 2 πολύ δύσκολα χρόνια, όταν ο φίλος της αποφυλακίστηκε( τα 2 αυτά χρόνια ο ίδιος ήταν φυλακή).</origin>
        <causative_factors>Ψυχοπιεστικές καταστάσεις</causative_factors>
        <modalities>Η κούραση και το άγχος την επιδεινώνει</modalities>
        <occurrence_time>-</occurrence_time>
        <body_side>-</body_side>
        <appearence_frequency>Οποτεδήποτε αγχωθεί πολύ ή σκεφτεί κάτι άσχημο και παρανοήσει. Ήταν αγχώδης και φοβισμένη από παιδάκι, ωστόσο αυτό της προέκυψε από το 2013 και μετά</appearence_frequency>
        <pain_desc>-</pain_desc>
        <complaint_ext>-</complaint_ext>
        <other_complaints>Ατομικό Αναμνηστικό:&#13;
Ιστορικό  κρίσεων πανικού από το 2013(+++), τελευταία κανονική κρίση τον Οκτώβρη του ΄14 ύστερα από πολλή πίεση και στρες για κάποια καθημερινά πράγματα. Ήταν πάντοτε αγχώδης άνθρωπος, η πρώτη κρίση ωστόσο της εμφανίστηκε μετά από 2 πολύ δύσκολα χρόνια, όταν ο φίλος της αποφυλακίστηκε( τα 2 αυτά χρόνια ο ίδιος ήταν φυλακή).&#13;
Εκείνη την περίοδο έκανε ομοιοπαθητική (complex) και έφτανε να παίρνει σχεδόν ένα aconitum πριν κοιμηθεί για να μην την πιάνουν  ταχυπαλμίες.&#13;
Ιστορικό με υποτροπιάζουσες αμυγδαλίτιδες από 7ετίας. Για 7 χρόνια έκανε μία αμυγδαλίτιδα το χρόνο. Προ 2 ετίας, πάλι μόλις αποφυλακίστηκε ο φίλος της, έκανε 3 υποτροπές κάθε  χειμώνα. Μεγάλη ευαισθησία στο λαιμό(++), κυρίως όταν ταράζεται, όταν έχει ένταση. Την είχαν παραπέμψει για αμυγδαλεκτομή ,  έκτοτε ξεκίνησε ομοιοπαθητική (complex)και από τότε δεν ξαναέκανε αμυγδαλίτιδα.&#13;
Σημείωση: τον Μάϊο του 15 εμφάνισε εκ νέου φαρυγγοαμυγδαλίτιδα( πονόλαιμος, πρησμένες κόκκινες αμυγδαλές, με πόνο που αντανακλά στο αυτί, το αυτί βουλωμένο σαν να έχει τάπα, πόνος στο τύμπανο όποτε χασμουριέται κτλ, ακούει τη φωνή της, το αυτί κάνει ήχους), της έδωσα  γι'αυτό Phytolacca 1M επί 2 για 4 μέρες, ο πόνος στο αυτί και ο πονόλαιμος της πέρασαν από το επόμενο πρωί , σταδιακά εξαφανίστηκαν και τα υπόλοιπα συμπτώματα.&#13;
Αλλεργία στο κρύο(++), παθαίνει οιδήματα στα κάτω άκρα, πρήζεται γύρω από το στόμα, πρήξιμο και φαγούρα στους μηρούς(++).&#13;
Κρυώνει και αντιδράει πολύ στο κρύο(+++). Τη βελτιώνει και της αρέσει πολύ το καυτό μπάνιο(++).&#13;
Ιστορικό με ουρολοιμώξεις , γιατί συχνά κρατιέται όταν είναι εκτός σπιτιού και δεν πηγαίνει τουαλέτα. Η τελευταία ουρολοίμωξη ήταν τον Νοέμβρη του ΄14. Κολπίτιδα(++) προ ενός έτους, ύστερα από σεξ με τον πρώην της, οπότε και πήρε dactarin.&#13;
Ξανθελάσματα   σε δεξί-αριστερό μάτι από 2μήνου.&#13;
Μυωπία 3 βαθμοί  σε δεξί-αριστερό μάτι.&#13;
</other_complaints>
      </main_complaint>
      <diagnosis>
        <conv_med_presc>Άγχος(+++), Ιστορικό κρίσεων πανικού και έκτακτων συστολών χωρίς αγωγή</conv_med_presc>
        <lab_tests>
          <desc>-</desc>
          <file></file>
        </lab_tests>
        <pre_homeo_presc>Complex&#13;
Ομοιοπαθητικά φάρμακα  που έχει πάρει:  Causticum, Aconitum, Staphysagria, Arsenicum, Belladonna, Hepar, Calc.phosphorica, Calc. Carbonica, Phytolacca&#13;
</pre_homeo_presc>
      </diagnosis>
      <medical_history>
        <personal>
          <therapies_vaccination>Όλα τα παιδικά εμβόλια, πολλές αντιβιώσεις για τις υποτροπιάζουσες αμυγδαλίτιδες και τις ουρολοιμώξεις</therapies_vaccination>
          <traumas>Μεγάλη απογοήτευση από τον πρώην φίλο της τον οποίο η ίδια στήριξε πολύ και αυτός της φέρθηκε άσχημα&#13;
Επίσης απογοητευμένη και από 2 φίλες της, οι οποίες επίσης της φέρθηκαν άσχημα, χωρις φροντίδα.</traumas>
          <infections>-</infections>
          <other>Πυρετός περίπου 40 βαθμούς  Κελσίου πριν από 7 χρόνια. Πυρετός 39 βαθμούς Κελσίου πριν 2 χρόνια, γρίππη.</other>
        </personal>
        <family>
          <diseases>Μητέρα: χωρίς συστηματικά νοσήματα&#13;
Πατέρας: Κολπική μαρμαρυγή υπό αγωγή</diseases>
        </family>
      </medical_history>
      <physical>
        <reactions>Αλλεργία στο κρύο(++), παθαίνει οιδήματα στα κάτω άκρα, πρήζεται γύρω από το στόμα, πρήξιμο και φαγούρα στους μηρούς(++).&#13;
Κρυώνει και αντιδράει πολύ στο κρύο(+++). Τη βελτιώνει και της αρέσει πολύ το καυτό μπάνιο(++).&#13;
Την χειροτερεύει ο κρύος, υγρός καιρός, έχει νεύρα.</reactions>
        <sleeping_habits>Κοιμάται καλά, συνήθως πλάγια. Κοιμάται ελαφριά, ξυπνάει εύκολα(+++). Παλιά κοιμόταν μόνο μπρούμυτα, με τίποτα ανάσκελα. Ξυπνάει όταν ακούει το παραμικρό. Όταν είχε χωρίσει πέρισυ τον Μάϊο, κοιμόταν 5 η ώρα το πρωί. Ήθελε να αισθάνεται ότι κοιμάται πρωϊ, με ήλιο γιατί φοβόταν(+++).</sleeping_habits>
        <food_modalities>Φαγητό:&#13;
Desires:  Μπορεί να τρέφεται μόνο με παγωτό(+++), ζάχαρη(+++), σοκολάτα(+++), τρώει 5 σοκολάτες τη μέρα/τις 3 σε 5 λεπτά, κρέας (++1/2), αλάτι(++1/2), πιπέρι(++1/2),σκόρδο(+++),ξινά(++)&#13;
Aversions: ντομάτα(+++), μπρόκολο-κουνουπίδι(+++), δεν της αρέσουν τα αυγά με κανέναν τρόπο(+++), τα γλοιώδη(+++), βγάζει το λίπος από το κρέας, έχει αρχίσει να μην της αρέσει το κοτόπουλο&#13;
&#13;
Νερό:&#13;
1lit/μέρα σε θερμοκρασία δωματίου, το πίνει μονορούφι. Γενικά δεν διψάει. Παλιότερα έτρωγε παγάκια(++) και τώρα αλλά λιγότερο&#13;
</food_modalities>
        <menstruation>Πολύ σταθερή περίοδος με πολύ αίμα, κατακόκκινο(++)</menstruation>
      </physical>
      <mental_emotional>Ιδιοσυγκρασία:&#13;
Κοινωνική, νευρική(+++), ευέξαπτη(+++), φωνάζει, τσιρίζει και μετά πονάει ο λαιμός της(++). Σε δύσκολες καταστάσεις είναι πιο ψύχραιμη μάλλον, από ότι σε καθημερινά πράγματα.&#13;
Όταν νευριάζει ανεβάζει σφύξεις(++), παθαίνει δυσφορία(++), νιώθει ένα πλάκωμα στο στέρνο(++) όταν θυμώνει και όταν έχει στρες. Αγχώδης(+++), μπορεί να αγχωθεί  με απλά πράγματα στο σπίτι. Σαν να μην μπορεί να ξεχωρίσει μια απλή κατάσταση από μία σοβαρή.&#13;
Ψυχαναγκαστική(+++), δεν  αντέχει όταν τα πράγματα βγαίνουν εκτός προγράμματος ή από τη θέση τους(++). Δεν δέχεται καμία αλλαγή στον προσωπικό της χώρο(+++).&#13;
Παλαιότερα έκλαιγε με το παραμικρό και μπροστά σε άλλους, τώρα που και  που. Όταν δεν είναι καλά θέλει να είναι με παρέα. Σχεδόν πάντα θέλει παρέα(++).&#13;
Είναι πολύ φιλότιμη(++), θέλει να βοηθάει τους άλλους όσο μπορεί(++1/2). Kαταπιέζεται  που έχει να διευθετήσει δουλειές, γιατρούς για τους γοννείς, έχει πολλές ευθυνές(++). Θέλει να διαλύσει τον αδερφό της ενώ τον αγαπάει, γιατί είναι ανεύθυνος(++1/2). Η ίδια είναι το άξιο και καλό παιδί της οικογένειας(+++). Δεν της το ζητάνε, αυτή το κάνει μόνη της. Αίσθημα ευθύνης(+++), λέει η ίδια θα πεθάνει από αυτό.&#13;
Έχει άγχος υγείας για τους άλλους (++1/2) και για την ίδια( +1/2)&#13;
Νιώθει ανασφάλεια για το μέλλον(++)&#13;
Δείχνει εμπιστοσύνη πολύ εύκολα(+++)&#13;
Δεν αντέχει την αδικία(+++), συμπάσχει πολύ(+++), δεν  θα μπορούσε ποτέ να είναι γιατρός. Αν δει κάποιον να χτυπάει έναν σκύλο, είναι ικανή να μπει στη μέση να χτυπήσει τον ίδιο.&#13;
Πολύ συναισθηματικό άτομο(+++)&#13;
&#13;
Φόβοι:&#13;
Φοβάται  πολύ(++++), φόβος  θανάτου(+++), φόβος ότι έχει καρδιολογικό πρόβλημα(+++), φόβος εγκατάλλειψης(+1/2), φόβος να είναι μόνη σπίτι, φοβάται μην μπει κάποιος(++), κλειδαμπαρώνεται, φοβάται  τις  ταινίες  τρόμου, φόβος για αδέσποτα, φόβος μη χάσει τους δικούς της(++), φόβος μη συμβεί κάποιο ατύχημα, αεροπλανοφοβία(+++), φόβος για μεταφυσικά(++), φόβος ca (++1/2), φόβος και άγχος είναι τα κύρια συναισθήματα που αισθάνεται.&#13;
&#13;
Τον Μάη χώρισε ύστερα από 4μιση χρόνια, έδωσε ό,τι είχε και αυτός δεν της το ανταπέδωσε σε επίπεδο συμπεριφοράς. Απογοήτευση(++1/2), την απογοήτευσε και αυτός και ο επόμενος σύντροφός της ως άνθρωποι. Νιώθει απογοητευμένη και από κάποιους φίλους παλιότερα, αλλά δεν πρόλαβε αυτό να εξελιχθεί σαν συναίσθημα γιατί τους κάκιωσε και αυτή, τους διέγραψε. Τώρα νιώθει σίγουρη για τους φίλους της.&#13;
Γνώρισε ένα καινούριο άτομο με το οποίο είναι μαζί, είναι πολύ καλά και δεν φοβάται. Ξέρει καλά πια που είναι η κάθε σχέση της και νιώθει σιγουριά. Συγχωρεί πολύ, δίνει ευκαιρίες κυρίως σε φίλους.&#13;
Καλή σεξουαλική ζωή. Στην αρχή δεν είναι πολύ ανοιχτή, μετά όμως είναι άνετη, άτομο των σχέσεων-επιζητάει τη σιγουριά, τα one night stand της προκαλούν ανασφάλεια.&#13;
</mental_emotional>
    </description>
    <analysis>
      <prognosis>
        <personal_medical_history>Παρούσα νόσος:&#13;
Έχει  πολύ άγχος(+++), ζει όπως είπε, μόνο με άγχος(+++). Άγχος  για την υγεία του πατέρα της,  ο οποίος πάσχει  από κολπική μαρμαρυγή(+++). Άγχος για τα οικονομικά της , τα οποία δεν πηγαίνουν πολύ καλά(+++). Τα σκέφτεται αυτά όλη μέρα και φτάνει στο σημείο να φτιάχνει και εικόνες στο μυαλό της, πχ. ότι θα πεθάνει ο πατέρας της και τι θα γίνει(+++).&#13;
&#13;
Ατομικό Αναμνηστικό:&#13;
Ιστορικό  κρίσεων πανικού από το 2013(+++), τελευταία κανονική κρίση τον Οκτώβρη του ΄14 ύστερα από πολλή πίεση και στρες για κάποια καθημερινά πράγματα. Ήταν πάντοτε αγχώδης άνθρωπος, η πρώτη κρίση ωστόσο της εμφανίστηκε μετά από 2 πολύ δύσκολα χρόνια, όταν ο φίλος της αποφυλακίστηκε( τα 2 αυτά χρόνια ο ίδιος ήταν φυλακή).&#13;
Εκείνη την περίοδο έκανε ομοιοπαθητική (complex) και έφτανε να παίρνει σχεδόν ένα aconitum πριν κοιμηθεί για να μην την πιάνουν  ταχυπαλμίες.&#13;
Ιστορικό με υποτροπιάζουσες αμυγδαλίτιδες από 7ετίας. Για 7 χρόνια έκανε μία αμυγδαλίτιδα το χρόνο. Προ 2 ετίας, πάλι μόλις αποφυλακίστηκε ο φίλος της, έκανε 3 υποτροπές κάθε  χειμώνα. Μεγάλη ευαισθησία στο λαιμό(++), κυρίως όταν ταράζεται, όταν έχει ένταση. Την είχαν παραπέμψει για αμυγδαλεκτομή ,  έκτοτε ξεκίνησε ομοιοπαθητική (complex)και από τότε δεν ξαναέκανε αμυγδαλίτιδα.&#13;
Σημείωση: τον Μάϊο του 15 εμφάνισε εκ νέου φαρυγγοαμυγδαλίτιδα( πονόλαιμος, πρησμένες κόκκινες αμυγδαλές, με πόνο που αντανακλά στο αυτί, το αυτί βουλωμένο σαν να έχει τάπα, πόνος στο τύμπανο όποτε χασμουριέται κτλ, ακούει τη φωνή της, το αυτί κάνει ήχους), της έδωσα  γι'αυτό Phytolacca 1M επί 2 για 4 μέρες, ο πόνος στο αυτί και ο πονόλαιμος της πέρασαν από το επόμενο πρωί , σταδιακά εξαφανίστηκαν και τα υπόλοιπα συμπτώματα.&#13;
Αλλεργία στο κρύο(++), παθαίνει οιδήματα στα κάτω άκρα, πρήζεται γύρω από το στόμα, πρήξιμο και φαγούρα στους μηρούς(++).&#13;
Κρυώνει και αντιδράει πολύ στο κρύο(+++). Τη βελτιώνει και της αρέσει πολύ το καυτό μπάνιο(++).&#13;
Ιστορικό με ουρολοιμώξεις , γιατί συχνά κρατιέται όταν είναι εκτός σπιτιού και δεν πηγαίνει τουαλέτα. Η τελευταία ουρολοίμωξη ήταν τον Νοέμβρη του ΄14. Κολπίτιδα(++) προ ενός έτους, ύστερα από σεξ με τον πρώην της, οπότε και πήρε dactarin.&#13;
Ξανθελάσματα   σε δεξί-αριστερό μάτι από 2μήνου.&#13;
Μυωπία 3 βαθμοί  σε δεξί-αριστερό μάτι.&#13;
</personal_medical_history>
        <family_medical_history>Μητέρα: χωρίς συστηματικά νοσήματα&#13;
Πατέρας: Κολπική μαρμαρυγή υπό αγωγή&#13;
Ενδεχομένως κάποια προδιάθεση σε αρρυθμίες(;)</family_medical_history>
        <level_of_health>3</level_of_health>
        <conclusion>Λόγω αρκετά καθαρής εικόνας του φαρμάκου, όπως και της εμφάνισης υψηλού πυρετού πριν από 2 χρόνια, πιστεύω ότι βρίσκεται κοντά στο level 3. Η αντίδραση στον Phos δεν ήταν από την άλλη η αναμενόμενη, ενδεχομένως υπήρξε αντιδότηση λόγω μεγάλης στεναχώριας. Σίγουρα δεν μπορώ να την ερμηνεύσω και να εξάγω από εκεί συμπεράσματα για το επίπεδο υγείας της ασθενούς.</conclusion>
      </prognosis>
      <symptoms_selection>
        <peculiar>Όποτε της συνέβαινε κάποια παθολογία( π.χ. πόνος στις αμυγδαλές ), αυτό γινόταν λίγες μέρες πριν την περίοδό της και υποχωρούσε με το που της ερχόταν η περίοδος(++)</peculiar>
        <intense>Έχει  πολύ άγχος(+++), ζει όπως είπε, μόνο με άγχος(+++). Άγχος  για την υγεία του πατέρα της,  ο οποίος πάσχει  από κολπική μαρμαρυγή(+++). Άγχος για τα οικονομικά της , τα οποία δεν πηγαίνουν πολύ καλά(+++). &#13;
Αλλεργία στο κρύο(++), παθαίνει οιδήματα στα κάτω άκρα, πρήζεται γύρω από το στόμα, πρήξιμο και φαγούρα στους μηρούς(++).&#13;
Κρυώνει και αντιδράει πολύ στο κρύο(+++). &#13;
Φοβάται  πολύ(++++), φόβος  θανάτου(+++), φόβος ότι έχει καρδιολογικό πρόβλημα(+++), φόβος εγκατάλλειψης(+1/2), φόβος να είναι μόνη σπίτι, φοβάται μην μπει κάποιος(++), κλειδαμπαρώνεται, φοβάται  τις  ταινίες  τρόμου, φόβος για αδέσποτα, φόβος μη χάσει τους δικούς της(++), φόβος μη συμβεί κάποιο ατύχημα, αεροπλανοφοβία(+++), φόβος για μεταφυσικά(++), φόβος ca (++1/2), φόβος και άγχος είναι τα κύρια συναισθήματα που αισθάνεται.&#13;
νευρική(+++), ευέξαπτη(+++), φωνάζει, βρίζει, τσιρίζει και μετά πονάει ο λαιμός της(++). &#13;
 Μπορεί να τρέφεται μόνο με παγωτό(+++), ζάχαρη(+++), σοκολάτα(+++), τρώει 5 σοκολάτες τη μέρα/τις 3 σε 5 λεπτά,</intense>
      </symptoms_selection>
      <repertorization>
        <desc>June 26, 2015 Analysis&#13;
:&#13;
Symptom Degree&#13;
MIND ANXIETY&#13;
business,&#13;
about 2&#13;
MIND ANXIETY&#13;
health,&#13;
about relatives,&#13;
of 3&#13;
MIND ANXIETY&#13;
fear,&#13;
with 3&#13;
MIND ANXIETY&#13;
future,&#13;
about 3&#13;
CHEST PALPITATION&#13;
heart anxiety&#13;
3&#13;
GENERALITIES WEATHER&#13;
cold&#13;
wet&#13;
agg.&#13;
3&#13;
GENERALITIES FOOD&#13;
and DRINKS chocolate&#13;
desire&#13;
4&#13;
GENERALITIES FOOD&#13;
and DRINKS icecream&#13;
desire&#13;
3&#13;
MIND FEAR&#13;
death,&#13;
of heart&#13;
symptoms during&#13;
2&#13;
MIND FEAR&#13;
death,&#13;
of 2&#13;
MIND FEAR&#13;
flying,&#13;
of airplane,&#13;
in 2&#13;
MIND FEAR&#13;
strangers,&#13;
of 2&#13;
GENERALITIES FOOD&#13;
and DRINKS eggs&#13;
aversion&#13;
2&#13;
GENERALITIES FOOD&#13;
and DRINKS slimy&#13;
food aversion&#13;
2&#13;
GENERALITIES BATHING&#13;
warm&#13;
amel.&#13;
2&#13;
MIND FASTIDIOUS&#13;
2&#13;
MIND FEAR&#13;
cancer&#13;
1&#13;
MIND ANXIETY&#13;
menses&#13;
before&#13;
2</desc>
        <file_url>https://courses.vithoulkas.edu.gr/main/upload/users/5634/Μαλλιούρη Ευγενία.pdf</file_url>
      </repertorization>
      <remedies_differentiation>Phos., Stram. calc c, ars</remedies_differentiation>
      <prescription>
        <remedy>Phos</remedy>
        <potency>200CH</potency>
        <regimen>1 κάψουλα</regimen>
        <other_notes>-</other_notes>
      </prescription>
    </analysis>
  </new_patient>
  <followups>
    <followup>
      <number>1</number>
      <followup_date>2015-12-31 02:00:00</followup_date>
      <conv_med_presc>-</conv_med_presc>
      <lab_tests>
        <desc>-</desc>
        <file></file>
      </lab_tests>
      <reaction>Follow up στις 20/08/2015:&#13;
&#13;
3 βδομάδες έντονη επιδείνωση:&#13;
Φόβος, άγχος για τον θάνατο(+++), Θλίψη(++), ανασφάλεια(++),  τραγικοποίηση των πάντων(+++).&#13;
Τώρα είναι ελαφρώς καλύτερα, αλλά γενικά πεσμένη.&#13;
Οι έκτακτες συστολές από την άλλη μειώθηκαν&#13;
Δεν πίνει νερό καθόλου, σχεδόν με το ζόρι.&#13;
4πλάσια κατανάλωση σοκολάτας, τρώει πιο πολύ&#13;
&#13;
&#13;
</reaction>
      <analysis>Η ασθενής έκανε αρχική μακρά επιδείνωση με μικρή έως καθόλου βελτίωση στα ψυχοδιανοητικά της συμπτώματα.&#13;
Από την άλλη τα σωματικά συμπτώματα και οι έκτακτες συστολές μειώθηκαν κατά πολ&#13;
Είχα την εκτίμηση ότι το φάρμακο είναι σωστό γιατί βγαίνει πολύ καθαρά από το ιστορικό, &#13;
ωστόσο η αντίδραση σε αυτό δεν είναι ούτε η αναμενόμενη ούτε ενθαρυντική.&#13;
Θα περίμενα πρώτα να καλυτερεύσει ψυχοδιανοητικά και έπειτα να φύγουν και τα σωματικά της συμπτώματα.&#13;
Σκέφτομαι επίσης το ενδεχόμενο της αντιδότησης από κάτι. Μου είπε ότι μια μέρα ξεχάστηκε και ήπιε έναν μονό ελληνικό, ωστόσο δεν νομίζω ότι την αντιδότησε κάτι τέτοιο. Μία τρίτη σκέψη, ίσως και λάθος, είναι το ενδεχόμενο να "ανοίγει" η περίπτωση και επειδή το κέντρο βάρους της διαταραχής είναι στο mental-emotional να έχουμε γενικότερη επιδείνωση στο ψυχοδιανοητικό επίπεδο(;;).&#13;
Σε κάθε περίπτωση θα περιμένω χωρίς δεύτερη συνταγογράφηση μέχρι το επόμενο follow up.&#13;
&#13;
 </analysis>
      <conclusion>Θα περιμένω για βελτίωση ή για νέα εικόνα χωρίς δεύτερη συνταγογράφηση</conclusion>
      <repertorization>
        <desc>-</desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <prescription>
        <remedy>-</remedy>
        <potency>-</potency>
        <regimen>-</regimen>
        <other_notes>-</other_notes>
      </prescription>
    </followup>
    <followup>
      <number>2</number>
      <followup_date>2015-12-31 02:00:00</followup_date>
      <conv_med_presc>-</conv_med_presc>
      <lab_tests>
        <desc>-</desc>
        <file></file>
      </lab_tests>
      <reaction>2ο follow up 20/12/2015:&#13;
&#13;
Οι φόβοι συνεχίζουν σε καθημερινό επίπεδο. Νιώθει μεγάλη θλίψη(+++)&#13;
Οι έκτακτες συστολές από την άλλη μειώθηκαν&#13;
Δεν πίνει νερό καθόλου, σχεδόν με το ζόρι.&#13;
4πλάσια κατανάλωση σοκολάτας και ζάχαρης, αίσθημα  «κενού» στο στομάχι όταν τρώει&#13;
Καθόλου διάθεση για σεξ(+++), πολύ επικριτική με τον σύντροφό της(++), νιώθει ότι έχει γίνει κακιά και λέει πράγματα που πληγώνουν τους άλλους(++)&#13;
Λευκόρροια(+++),  χάνει αρκετά μαλλιά με το βούρτσισμα&#13;
(&#13;
(Της έκανα κάποιες επιπλέον ερωτήσεις για sepia:&#13;
της αρέσει πολύ το ξύδι και έχει aversion στο λίπος, βελτιώνεται με τη σωματική άσκηση και το γρήγορο περπάτημα,&#13;
Καθόλου διάθεση για σεξ(+++), πολύ επικριτική με τον σύντροφό της(++), νιώθει ότι έχει γίνει κακιά και λέει πράγματα που πληγώνουν τους άλλους(++)Λευκόρροια(+++) πάντα,  χάνει αρκετά μαλλιά με το βούρτσισμα)&#13;
&#13;
&#13;
</reaction>
      <analysis>Φαίνεται σαν να βγάζει εικόνα νέου φαρμάκου και συγκεκριμένα της sepia.&#13;
Με έχει προβληματίσει πολύ, γιατί πίστευα ότι έδινε αρχικά σίγουρα φώσφορο.&#13;
Ενδεχομένως να ήταν λάθος ή να έχει υπάρξη αντιδότηση από κάτι π.χ. μεγάλη στεναχώρια.&#13;
Σκέφτομαι σοβαρά να δώσω Sepia, αλλά για να μην μετατρέψω την περίπτωση σε confused με δεύτερη λάθος συνταγογράφηση,&#13;
θα περιμένω λίγο ακόμα μέχρι το επόμενο follow up, ώστε να έχω μια πιο πλήρη επόμενη εικόνα</analysis>
      <conclusion>θα περιμένω λίγο ακόμα μέχρι το επόμενο follow up, ώστε να έχω μια πιο πλήρη επόμενη εικόνα</conclusion>
      <repertorization>
        <desc>αίσθημα  «κενού» στο στομάχι όταν τρώει, της αρέσει πολύ το ξύδι και έχει aversion στο λίπος&#13;
Καθόλου διάθεση για σεξ(+++), πολύ επικριτική με τον σύντροφό της(++), &#13;
νιώθει ότι έχει γίνει κακιά και λέει πράγματα που πληγώνουν τους άλλους(++)&#13;
Λευκόρροια(+++) πάντα,  χάνει αρκετά μαλλιά με το βούρτσισμα, βελτιώνεται με τη σωματική άσκηση και το γρήγορο περπάτημα &#13;
&#13;
ωστόσο δεν νιώθει απάθεια και συνεχίζει να της αρέσει η παρηγοριά( που δεν ταιριάζουν καθόλου με  τη Sepia)</desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <prescription>
        <remedy>-</remedy>
        <potency>-</potency>
        <regimen>-</regimen>
        <other_notes>-</other_notes>
      </prescription>
    </followup>
  </followups>
</case>
