<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<case>
  <ID>EL875af08db6e440f18404258550101290</ID>
  <patient>
    <case_date>2014-05-06 18:00:00</case_date>
    <gender>male</gender>
    <patient_initials>Γ Σ</patient_initials>
    <age>78</age>
    <circumstances>Παντρεμένος με δύο παιδιά, συνταξιούχος</circumstances>
  </patient>
  <new_patient>
    <description>
      <main_complaint>
        <origin>ΑΛΛΕΡΓΙΚΗ ΕΠΙΠΕΦΥΚΙΤΙΔΑ.&#13;
Εμφανίζεται κάθε άνοιξη τα τελευταία τρία χρόνια.</origin>
        <causative_factors>Αλλεργιογόνοι παράγοντες και η εποχή.</causative_factors>
        <modalities>Επειδή όταν εμφανιζόταν το πρόβλημα αναζητούσε αμέσως θεραπεία δεν αντιλήφθηκε κάτι που να τον καλυτερεύει ή να τον επιδεινώνει.</modalities>
        <occurrence_time>Εμφανίζεται μόνο την άνοιξη.</occurrence_time>
        <body_side>Και στους δύο οφθαλμούς περισσότερο στον δεξί.</body_side>
        <appearence_frequency>Κάθε άνοιξη.</appearence_frequency>
        <pain_desc>Κάψιμο, ερυθρότητα, δάκρυα, φαγούρα και τσούξιμο σαν να έχει μπει άμμος μέσα στους οφθαλμούς όπως το περιέγραψε ο ίδιος.</pain_desc>
        <complaint_ext>Καμία άλλη επέκταση</complaint_ext>
        <other_complaints>Μόνο το καλοκαίρι εμφανίζει εκζέματα στα χέρια από τα φύλλα της συκιάς. Τα εκζέματα τα έχει χρόνια.</other_complaints>
      </main_complaint>
      <diagnosis>
        <conv_med_presc>Αλλεργικη Επιπεπεφυκιτιδα. &#13;
Τώρα δεν παίρνει τίποτα. Τα προηγούμενα τρία χρόνια έπαιρνε: Dispersadron-C, Vivitrin, Zirtec.</conv_med_presc>
        <lab_tests>
          <desc>Εργαστηριακές εξετάσεις δεν υπάρχουν.</desc>
          <file></file>
        </lab_tests>
        <pre_homeo_presc>Δεν υπάρχουν.</pre_homeo_presc>
      </diagnosis>
      <medical_history>
        <personal>
          <therapies_vaccination>Αντιβίωση, κορτιζόνη και ό,τι εμβόλια προβλεπόταν την εποχή που ήταν νέος. Δεν θυμάται συγκεκριμένα.</therapies_vaccination>
          <traumas>Σωματικά: Δεν υπάρχουν&#13;
Συναισθηματικά: ο φόβος για την πείνα και ανέχεια από την παιδική του ηλικία&#13;
Νοητικά: Δεν υπάρχουν</traumas>
          <infections>Πνευμονία πριν από 20 περίπου χρόνια.</infections>
          <other>Εγχείρηση βουβωνοκήλης πριν 5 χρόνια.</other>
        </personal>
        <family>
          <diseases>Υγιείς μέχρι τα γεράματα.&#13;
Ο πατέρας απεβίωσε σε ηλικία 85 ετών από εγκεφαλικό.&#13;
Η μητέρα απεβίωσε σε ηλικία 90 ετών από καρδιακή προσβολή.</diseases>
        </family>
      </medical_history>
      <physical>
        <reactions>Ζεσταίνεται πολύ 3, ιδρώνει εύκολα 1.&#13;
Το καλοκαίρι τον ενοχλεί ο ήλιος ακόμη και για την διάνυση δέκα μέτρων απόσταση θα βάλει καπέλο και γυαλιά 1.&#13;
Τον χειμώνα κρυώνει στο κεφάλι και φορά σκούφο 1.&#13;
</reactions>
        <sleeping_habits>Του αρέσει πολύ ο ύπνος 2.&#13;
Κοιμάται σε πλάγια θέση και ανάσκελα 2.&#13;
Κοιμάται πολλές ώρες και ο ύπνος τον ξεκουράζει πολύ 1.&#13;
Μερικές φορές ξεσκεπάζει τα πόδια του κατά τη διάρκεια του ύπνου 3.&#13;
Σπάνια βλέπει όνειρα 1.</sleeping_habits>
        <food_modalities>Επιθυμεί πολύ τα γλυκά 4, το μέλι 3,  τις πίτες 3, το λίπος 4, τα πορτοκάλια 1,  τα γλυκά ροφήματα 3 και τα τηγανητά 1.&#13;
Απέχθεια στις μπάμιες 1.&#13;
Δεν πίνει πολύ νερό 1.&#13;
Σωματικά είναι εύσωμος και πληθωρικός 1.&#13;
Δεν υπάρχει τίποτα που να επιδεινώνει ή να καλυτερεύει το πρόβλημα.</food_modalities>
        <menstruation>ΑΡΡΕΝ</menstruation>
      </physical>
      <mental_emotional>Αγχώδης 1, ανυπόμονος 1, εγωιστής 4, εργατικός 1, θέλει να κάνει τις δουλιές του έγκαιρα1, νευριάζει εύκολα και βρίζει μερικές φορές 3, επικριτικός 3, θέλει να συμβουλεύει τους άλλους1, αισιόδοξος 1.&#13;
Έχει φόβο μόλυνσης 3, εκτός από το συχνό πλύσιμο των χεριών τα κάνει και με οινόπνευμα για να είναι σίγουρος 4.&#13;
Έχει φόβο αρρώστιας 3, φόβο θανάτου 1 και φόβο ανελκυστήρων 2.&#13;
Στο σπίτι του δεν υπάρχει ούτε υπήρχε ποτέ θερμόμετρο.&#13;
Του αρέσει το βουνό 1.&#13;
</mental_emotional>
    </description>
    <analysis>
      <prognosis>
        <personal_medical_history>Πνευμονία πριν από 20 περίπου χρόνια.&#13;
Εγχείρηση βουβωνοκήλης πριν 5 χρόνια.&#13;
Μόνο το καλοκαίρι εμφανίζει εκζέματα στα χέρια από τα φύλλα της συκιάς.&#13;
Αλλεργική επιπεφυκίτιδα εδώ και τρία χρόνια.&#13;
</personal_medical_history>
        <family_medical_history>Οι γονεί υγιείς μέχρι τα γεράματα.&#13;
Ο πατέρας απεβίωσε σε ηλικία 85 ετών από εγκεφαλικό.&#13;
Η μητέρα απεβίωσε σε ηλικία 90 ετών από καρδιακή προσβολή.&#13;
</family_medical_history>
        <level_of_health>3</level_of_health>
        <conclusion>Η πρόγνωση είναι καλή για τους εξής τρεις λόγους:&#13;
1ο Έχει μικρό βάθος παθολογίας. Εντοπίζεται μόνο στο σωματικό επίπεδο.&#13;
2ο Καλό αμυντικό μηχανισμό για την ηλικία του.&#13;
3ο Έχει καθαρό φάρμακο.</conclusion>
      </prognosis>
      <symptoms_selection>
        <peculiar>Αίσθηση άμμου στα μάτια 4</peculiar>
        <intense>Δεν πίνει πολύ νερό 1, του αρέσουν τα τηγανητά 1.&#13;
Ξεσκεπάζει τα πόδια του στον ύπνο 2, φόβο για ανελκυστήρα 2.&#13;
Νευρικός 3, ζεσταίνεται πολύ 3, επικριτικός 3, άγχος 3, φόβο για την υγεία 3, φόβο για μόλυνση 3, φόβο για αρρώστια 3, του αρέσει το μέλι 3, του αρέσουν οι πίτες 3.&#13;
Εγωιστής 4, τον ξεκουράζει ο ύπνος 4, αισιόδοξος 4, επιθυμεί τα γλυκά 4, επιθυμεί το λίπος 4, συχνό πλύσιμο και απολύμανση χεριών 4.</intense>
      </symptoms_selection>
      <repertorization>
        <desc>Επισυναπτεται αρχειο pdf</desc>
        <file_url>https://courses.vithoulkas.edu.gr/main/upload/users/5200/g1.pdf</file_url>
      </repertorization>
      <remedies_differentiation>Euphrasia, Sulphur, Syphillinum.&#13;
Πήρε Sulphur γιατί τον κάλυπτε και ιδιοσυγκρασιακά και για τα εκζέματα στα χέρια.</remedies_differentiation>
      <prescription>
        <remedy>Sulphur</remedy>
        <potency>30 CH</potency>
        <regimen>Μία κάψουλα κάθε πρωί για 3 μέρες.</regimen>
        <other_notes>Δεν υπάρχουν.</other_notes>
      </prescription>
    </analysis>
  </new_patient>
  <followups>
    <followup>
      <number>1</number>
      <followup_date>2015-08-25 11:00:00</followup_date>
      <conv_med_presc>Πρώτο Followup: 11 Ιουνίου 2014.&#13;
Καμία αλλοπαθητική φαρμακευτική αγωγή.</conv_med_presc>
      <lab_tests>
        <desc>Δεν υπάρχουν.</desc>
        <file></file>
      </lab_tests>
      <reaction>Κατά την αρχική λήψη του φαρμάκου η βελτίωση έγινε εμφανής το δεύτερο εικοσιτετράωρο και με την τρίτη κάψουλα είχε θεραπευτεί εντελώς.&#13;
&#13;
Στο τέλος του πρώτου μήνα λόγω στρες από το οικογενειακό περιβάλλον (τον έπρηξε η γυναίκα του) υποτροπίασε εντελώς οπότε χρειάστηκε να συνταγογραφήσουμε ξανά το ίδιο φάρμακο.</reaction>
      <analysis>Η επιδείνωση κατά την πρώτη λήψη του φαρμάκου ήταν μικρή και δεν έγινε αντιληπτή ή δεν υπήρχε καθόλου επιδείνωση. &#13;
Αυτό οφείλεται είτε στο ότι ο αμυντικός μηχανισμός ήταν στο maximum ή ότι η δυναμοποίηση ταίριαξε απόλυτα στη δονητική συχνότητα του ασθενή.&#13;
Λόγω στρες και πλήρους υποτροπής στο τέλος του μήνα ξανά επαναλαμβάνουμε το φάρμακο.</analysis>
      <conclusion>Η πρόγνωση θα ήταν καλή και το φάρμακο θα δρούσε για μήνες ή χρόνια αν δεν είχε αντιδοτηθεί.</conclusion>
      <repertorization>
        <desc>Επισυναπτεται αρχειο pdf</desc>
        <file_url>https://courses.vithoulkas.edu.gr/main/upload/users/5200/g1.pdf</file_url>
      </repertorization>
      <prescription>
        <remedy>Sulphur</remedy>
        <potency>30 CH</potency>
        <regimen>Μία κάψουλα κάθε πρωί για 6 ημέρες.</regimen>
        <other_notes>Την επόμενη άνοιξη δεν εμφανίστηκε το πρόβλημα της επιπεφυκίτιδας ούτε εμφανίστηκαν τα εκζέματα στα χέρια.</other_notes>
      </prescription>
    </followup>
  </followups>
</case>
