<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<case>
  <ID>EL8f7e9c0ce8472e51522474049b8eda61</ID>
  <patient>
    <case_date>2015-05-10 10:00:00</case_date>
    <gender>male</gender>
    <patient_initials>Λ.Β</patient_initials>
    <age>63</age>
    <circumstances>ΠΑΝΤΡΕΜΕΝΟΣ ΚΑΙ ΕΧΕΙ ΕΝΑ ΠΑΙΔΙ&#13;
ΣΥΝΤΑΞΙΟΥΧΟΣ .ΕΧΕΙ ΧΟΜΠΥ ΤΟ ΚΥΝΗΓΙ.&#13;
ΣΑΝ ΧΑΡΑΚΤΗΡΑΣ ΕΧΕΙ ΥΠΕΡΒΟΛΙΚΑ ΝΕΥΡΑ ΚΑΙ ΕΙΝΑΙ ΟΞΥΘΥΜΟΣ.</circumstances>
  </patient>
  <new_patient>
    <description>
      <main_complaint>
        <origin>ΠΡΙΝ 15 ΧΡΟΝΙΑ ΠΑΡΟΥΣΙΑΣΕ ΥΨΗΛΗ ΥΠΕΡΤΑΣΗ (18  Η ΜΕΓΑΛΗ ΚΑΙ 9,5 Η ΜΙΚΡΗ) ΚΑΙ ΕΝΤΟΝΕΣ ΕΚΤΑΚΤΕΣ ΣΥΣΤΟΛΕΣ&#13;
ΕΚΤΟΤΕ  ΠΑΙΡΝΕΙ ΤΑ ΦΑΡΜΑΚΑ ΠΟΥ ΠΕΡΙΓΡΑΦΕΙ ΠΙΟ ΠΑΝΩ&#13;
ΣΤΑ 35 ΤΟΥ ΧΡΟΝΙΑ ΠΑΡΟΥΣΙΑΣΕ ΝΕΦΡΟΛΙΘΙΑΣΗ ΣΤΟ ΑΡΙΣΤΕΡΟ ΝΕΦΡΟ ΜΕ ΠΟΛΛΟΥΣ ΚΑΙ ΔΥΝΑΤΟΥΣ ΚΟΛΙΚΟΥΣ ΤΑ ΤΕΛΕΥΤΑΙΑ 10 ΧΡΟΝΙΑ ΔΕΝ ΕΧΕΙ ΚΟΛΙΚΟΥΣ</origin>
        <causative_factors>ΕΧΕΙ ΥΠΕΡΒΟΛΙΚΟ ΑΓΧΟΣ ΓΙΑ ΟΤΙΔΗΠΟΤΕ  ΚΑΙ ΠΑΡΑ ΠΟΛΛΑ ΝΕΥΡΑ .</causative_factors>
        <modalities>ΑΓΧΟΣ ΣΕ ΟΠΟΙΑΔΗΠΟΤΕ ΔΡΑΣΤΗΡΙΟΤΗΤΑ ΚΑΙ ΕΑΝ ΚΑΤΙ ΠΑΕΙ ΣΤΡΑΒΑ ΤΟΝ ΕΚΝΕΥΡΙΖΕΙ ΥΠΕΡΒΟΛΙΚΑ ΚΑΙ ΠΑΘΑΙΝΕΙ ΥΣΤΕΡΙΑ ,ΚΟΚΚΙΝΙΖΕΙ ΤΟ ΠΡΟΣΩΠΟ ΤΟΥ ΚΑΙ ΞΕΣΠΑ ΜΕ ΦΩΝΕΣ.&#13;
ΔΕΝ ΤΟΥ ΑΡΕΣΕΙ ΚΑΘΟΛΟΥ Η ΘΑΛΑΣΣΑ.ΑΚΟΜΑ ΚΑΙ ΟΤΑΝ ΠΑΕΙ ΔΙΑΚΟΠΕΣ ΜΕ ΤΗΝ ΟΙΚΟΓΕΝΕΙΑ ΤΟΥ ΔΕΝ ΚΑΝΕΙ ΜΠΑΝΙΟ.&#13;
ΒΕΛΤΙΩΝΕΤΑΙ ΣΤΟ ΒΟΥΝΟ.</modalities>
        <occurrence_time>ΒΕΛΤΙΩΝΕΤΑΙ ΟΤΑΝ ΠΑΕΙ ΓΙΑ ΚΥΝΗΓΙ ΣΤΟ ΒΟΥΝΟ.&#13;
</occurrence_time>
        <body_side>ΟΣΦΥΑΛΓΙΑ ΚΑΙ ΑΡΙΣΤΕΡΑ ΙΣΧΥΑΛΓΙΑ</body_side>
        <appearence_frequency>ΤΑ ΝΕΥΡΑ ΚΑΙ Η ΕΝΤΑΣΗ ΣΕ ΚΑΘΗΜΕΡΙΝΗ ΒΑΣΗ</appearence_frequency>
        <pain_desc>ΕΝΤΟΝΟΣ ΠΟΝΟΣ ΣΤΗΝ ΟΣΦΥΙΚΗ ΧΩΡΑ  ΚΑΙ ΚΑΥΣΤΙΚΟΣ ΠΟΝΟΣ ΚΑΤΑ ΜΗΚΟΣ ΤΟΥ ΙΣΧΙΑΚΟΥ ΝΕΥΡΟΥ ΑΡΙΣΤΕΡΑ  ΟΤΑΝ  ΠΕΡΠΑΤΑ ΓΡΗΓΟΡΑ  ΚΑΙ ΟΤΑΝ ΑΝΕΒΑΙΝΕΙ ΣΚΑΛΙΑ.</pain_desc>
        <complaint_ext>ΠΑΡΟΥΣΙΑΖΕΙ ΕΛΑΦΡΑ ΑΥΧΕΝΙΚΗ ΔΥΣΚΑΜΨΙΑ </complaint_ext>
        <other_complaints>ΓΑΣΤΡΟΟΙΣΟΦΑΓΙΚΗ ΠΑΛΙΝΔΡΟΜΗΣΗ</other_complaints>
      </main_complaint>
      <diagnosis>
        <conv_med_presc>ΑΝΤΙΥΠΕΡΤΑΣΙΚΑ                                                                                                                                                                                  CO-DIOVAN 80+12,5  ΤΟ ΠΡΩΙ&#13;
SELECTOL 200mg ΤΟ ΒΡΑΔΥ</conv_med_presc>
        <lab_tests>
          <desc>ΔΕΝ ΥΠΑΡΧΟΥΝ</desc>
          <file></file>
        </lab_tests>
        <pre_homeo_presc>ΠΡΙΝ 5 ΧΡΟΝΙΑ ΕΙΧΕ ΠΑΡΕΙ BELLADONA 30CH ΓΙΑ 20 ΗΜΕΡΕΣ ΧΩΡΙΣ ΑΠΟΤΕΛΕΣΜΑ ΚΑΙ ΜΕΤΑ ΑΠΟ 2 ΜΗΝΕΣ ΠΗΡΕ LACHESIS 30CH  ΓΙΑ 20 ΗΜΕΡΕΣ  ΕΠΙΣΗΣ ΧΩΡΙΣ ΑΠΟΤΕΛΕΣΜΑ.</pre_homeo_presc>
      </diagnosis>
      <medical_history>
        <personal>
          <therapies_vaccination>ΕΧΕΙ ΝΟΣΗΣΕΙ ΑΠΟ ΤΙΣ ΠΑΙΔΙΚΕΣ ΑΣΘΕΝΕΙΕΣ ΧΩΡΙΣ ΝΑ ΕΧΕΙ ΕΜΒΟΛΙΑΣΤΕΙ.&#13;
ΕΚΑΝΕ ΕΜΒΟΛΙΑ ΜΟΝΟ ΣΤΟ ΣΤΡΑΤΟ ΑΛΛΑ ΔΕΝ ΘΥΜΑΤΑΙ ΠΟΙΑ ΗΤΑΝ.&#13;
ΕΧΕΙ ΚΑΝΕΙ ΕΓΧΕΙΡΗΣΗ ΒΟΥΒΩΝΟΚΗΛΗΣ.</therapies_vaccination>
          <traumas>ΑΛΚΟΟΛΙΚΟΣ ΠΑΤΕΡΑΣ.ΤΟΝ ΕΝΟΧΛΟΥΣΕ ΠΟΥ Ο ΠΑΤΕΡΑΣ ΤΟΥ ΗΤΑΝ ΒΙΑΙΟΣ ΑΠΕΝΑΝΤΙ ΣΤΗΝ ΜΗΤΕΡΑ ΤΟΥ.&#13;
ΜΕ ΤΑ ΑΔΕΛΦΙΑ ΤΟΥ ΔΕΝ ΕΧΕΙ ΣΧΕΣΕΙΣ ΓΙΑΤΙ ΔΕΝ ΕΝΔΙΑΦΕΡΘΗΚΑΝ ΓΙΑ ΤΗΝ ΜΗΤΕΡΑ ΤΟΥΣ ΟΤΑΝ ΑΥΤΗ ΑΡΡΩΣΤΗΣΕ ΚΑΙ ΤΗΝ ΠΕΡΙΕΘΑΛΨΕ ΜΟΝΟΣ ΤΟΥ.</traumas>
          <infections>ΑΜΥΓΔΑΛΙΤΙΔΕΣ ΜΕΧΡΙ 25 ΧΡΟΝΩΝ ΜΕ ΥΨΗΛΟ ΠΥΡΕΤΟ. ΜΕΤΑ ΔΕΝ ΚΑΝΕΙ ΠΟΤΕ ΠΥΡΕΤΟ .ΕΑΝ ΚΑΝΕΙ ΠΟΛΥ ΣΠΑΝΙΑ ΘΑ ΕΙΝΑΙ ΜΕΧΡΙ 38.</infections>
          <other>ΣΕΞ ΟΧΙ ΚΑΛΑ ΟΣΟ ΘΑ ΕΠΙΘΥΜΟΥΣΕ.ΑΥΝΑΝΙΣΜΟΣ  ΣΤΗΝ ΕΝΗΛΙΚΗ ΖΩΗ ΜΕΧΡΙ ΣΗΜΕΡΑ.</other>
        </personal>
        <family>
          <diseases>Ο ΠΑΤΕΡΑΣ ΤΟΥ ΗΤΑΝ ΑΛΚΟΟΛΙΚΟΣ ΚΑΙ ΠΕΘΑΝΕ 83 ΕΤΩΝ ΑΠΟ ΕΜΒΟΛΗ ΜΕΤΑ ΑΠΟ ΧΕΙΡΟΥΡΓΙΚΗ ΕΠΕΜΒΑΣΗ ΣΤΟ ΠΟΔΙ .&#13;
Η ΜΗΤΕΡΑ ΤΟΥ ΠΕΘΑΝΕ 74 ΕΤΩΝ ΚΑΙ ΕΠΑΣΧΕ ΑΠΟ ALZHEIMER.</diseases>
        </family>
      </medical_history>
      <physical>
        <reactions>ΖΕΣΤΑΙΝΕΤΑΙ ΠΑΡΑ ΠΟΛΥ .ΤΟΝ ΕΝΟΧΛΕΙ Η ΖΕΣΤΗ.ΔΕΝ ΤΟΥ ΑΡΕΣΕΙ ΤΟ ΚΑΛΟΚΑΙΡΙ ΓΙΑΤΙ ΥΔΡΩΝΕΙ ΠΑΡΑ ΠΟΛΥ.&#13;
ΤΟΥ ΑΡΕΣΕΙ Ο ΧΕΙΜΩΝΑΣ .ΒΕΛΤΙΩΝΕΤΑΙ ΣΤΟ ΚΡΥΟ ΚΑΙ ΙΔΙΑΙΤΕΡΑ ΣΤΟ ΒΟΥΝΟ.&#13;
ΤΟΥ ΑΡΕΣΕΙ Η ΒΡΟΧΗ  ΑΛΛΑ ΤΟΝ ΠΙΑΝΕΙ ΒΗΧΑΣ.&#13;
ΔΕΝ ΑΝΕΧΕΤΑΙ ΤΑ ΣΤΕΝΑ ΡΟΥΧΑ.&#13;
</reactions>
        <sleeping_habits>ΚΟΙΜΑΤΑΙ ΑΡΙΣΤΕΡΑ  ΑΛΛΑ ΚΑΙ ΣΕ ΕΜΒΡΥΙΚΗ ΣΤΑΣΗ.&#13;
ΞΕΣΚΕΠΑΖΕΙ ΤΑ ΠΟΔΙΑ ΤΟΥ ΣΤΟΝ ΥΠΝΟ ΓΙΑΤΙ ΕΙΝΑΙ ΠΟΛΥ ΖΕΣΤΑ ΚΑΙ ΤΟΝ ΕΝΟΧΛΕΙ.&#13;
ΕΧΕΙ ΣΙΕΛΟΡΡΟΙΑ ΚΑΤΑ ΤΗΝ ΔΙΑΡΚΕΙΑ ΤΟΥ ΥΠΝΟΥ ΤΟΥ ΚΑΙ ΒΡΕΧΕΙ ΤΟ ΜΑΞΙΛΑΡΙ ΤΟΥ.&#13;
ΤΟΥ ΑΡΕΣΕΙ ΠΟΛΥ Ο ΜΑΣΗΜΕΡΙΑΝΟΣ ΥΠΝΟΣ.                                                                                                                             ΟΝΕΙΡΑ ΕΧΕΙ ΠΟΛΥ ΑΡΑΙΑ ΑΛΛΑ ΔΕΝ ΤΑ ΘΥΜΑΤΑΙ.</sleeping_habits>
        <food_modalities>ΕΠΙΘΥΜΙΕΣ:  ΖΕΣΤΟ ΦΑΓΗΤΟ ΚΑΙ ΖΕΣΤΑ ΠΟΤΑ,ΤΑ ΖΥΜΑΡΙΚΑ ,ΤΑ ΑΛΕΥΡΩΔΗ  ΠΡΟΙΟΝΤΑ,ΤΟ ΚΡΕΑΣ,ΤΟ ΛΙΠΟΣ ,ΤΟ ΣΚΟΡΔΟ ΚΑΙ ΤΟ  ΚΡΥΟ ΝΕΡΟ &#13;
ΑΠΕΧΘΕΙΑ :  ΣΤΟ ΓΑΛΑ ΚΑΙ ΣΤΟ ΓΙΑΟΥΡΤΙ&#13;
            </food_modalities>
        <menstruation>-</menstruation>
      </physical>
      <mental_emotional>ΦΟΒΑΤΑΙ ΤΗΝ ΑΠΟΡΡΙΨΗ,ΤΑ ΑΕΡΟΠΛΑΝΑ,ΤΟΥΣ ΣΕΙΣΜΟΥΣ,ΤΑ ΥΨΗ,ΤΑ ΦΙΔΙΑ .&#13;
ΕΧΕΙ ΑΓΧΟΣ ΥΓΕΙΑΣ ΙΔΙΑΙΤΕΡΑ ΓΙΑ ΚΑΡΚΙΝΟ  ΚΑΙ ΚΑΡΔΙΟΠΑΘΕΙΑ ΕΠΕΙΔΗ ΚΑΠΝΙΖΕΙ ΠΟΛΥ.ΑΓΧΟΣ ΥΓΕΙΑΣ ΓΙΑ ΤΟΥΣ ΔΙΚΟΥΣ ΤΟΥ.&#13;
ΝΕΥΡΙΑΖΕΙ ΥΠΕΡΒΟΛΙΚΑ ΟΤΑΝ ΚΑΝΕΙ ΛΑΘΟΣ ΣΕ ΚΑΠΟΙΑ ΕΡΓΑΣΙΑ ΜΕΧΡΙ ΠΟΥ ΜΠΟΡΕΙ ΝΑ ΕΚΣΦΕΝΔΟΝΙΣΕΙ ΔΙΑΦΟΡΑ ΠΡΑΓΜΑΤΑ ΤΟ ΙΔΙΟ ΣΥΜΒΑΙΝΕΙ ΚΑΙ ΟΤΑΝ ΕΡΧΕΤΑΙ ΣΕ ΑΝΤΙΠΑΡΑΘΕΣΗ ΜΕ ΑΝΘΡΩΠΟΥΣ ΤΗΣ ΟΙΚΟΓΕΝΕΙΑΣ ΤΟΥ.&#13;
ΝΕΥΡΙΑΖΕΙ ΠΟΛΥ ΧΩΡΙΣ ΕΛΕΓΧΟ ΚΑΙ ΓΙΝΕΤΑΙ ΚΑΤΑΚΟΚΚΙΝΟΣ,ΕΙΝΑΙ ΠΟΛΥ ΕΥΘΙΚΤΟΣ.ΤΟΥ ΑΡΕΣΟΥΝ ΠΟΛΥ ΤΑ ΤΥΧΕΡΑ ΠΑΙΧΝΙΔΙΑ ΚΑΙ ΠΑΙΖΕΙ ΑΡΚΕΤΑ ΧΡΗΜΑΤΑ. ΔΕΝ ΕΙΝΑΙ ΚΑΘΟΛΟΥ ΤΑΚΤΙΚΟΣ ,ΕΙΝΑΙ ΑΚΑΤΑΣΤΑΤΟΣ ΚΑΙ ΑΤΗΜΕΛΗΤΟΣ.(ΜΕΧΡΙ ΤΑ 25 ΧΡΟΝΙΑ ΤΟΥ ΤΟΝ ΕΝΔΙΕΦΕΡΕ Η ΕΜΦΑΝΙΣΗ ΤΟΥ,ΤΩΡΑ ΑΔΙΑΦΟΡΕΙ).ΕΧΕΙ ΤΗΝ ΑΙΣΘΗΣΗ ΟΤΙ ΔΕΝ ΤΟΝ ΚΑΤΑΛΑΒΑΙΝΕΙ Η ΓΥΝΑΙΚΑ ΤΟΥ.&#13;
ΤΟΥ ΑΡΕΣΟΥΝ ΤΑ ΚΟΥΛΤΟΥΡΙΑΡΙΚΑ ΣΤΕΚΙΑ .ΤΟΝ ΕΚΝΕΥΡΙΖΕΙ ΟΤΑΝ ΔΕΝ ΤΟ ΚΑΤΑΛΑΒΑΙΝΟΥΝ ΟΙ ΑΛΛΟΙ.&#13;
ΕΧΕΙ ΜΙΑ ΤΑΣΗ ΝΑ ΑΝΑΚΑΛΥΠΤΕΙ ΠΟΛΙΤΙΚΕΣ ΔΟΛΟΠΛΟΚΙΕΣ.ΕΧΕΙ ΑΠΟΨΗ ΓΙΑ ΤΑ ΠΑΝΤΑ.&#13;
ΕΧΕΙ ΜΕΤΑΦΥΣΙΚΑ ΕΝΔΙΑΦΕΡΟΝΤΑ ,ΑΣΧΟΛΕΙΤΑΙ  ΜΕ ΤΗΝ ΕΞΩΓΗΙΝΗ ΖΩΗ, ΓΙΑΤΙ ΟΠΩΣ ΛΕΕΙ ΕΧΕΙ ΔΕΙ ΜΕ ΤΑ ΜΑΤΙΑ ΤΟΥ ΕΞΩΓΗΙΝΟ ΔΙΑΣΤΗΜΟΠΛΟΙΟ.</mental_emotional>
    </description>
    <analysis>
      <prognosis>
        <personal_medical_history>Η ΦΥΣΙΚΗ ΕΙΚΟΝΑ ΤΟΥ ΑΣΘΕΝΟΥΣ ΕΙΝΑΙ ΚΑΛΗ  ΑΛΛΑ ΣΥΝΑΙΣΘΗΜΑΤΙΚΑ ΕΙΝΑΙ ΑΣΤΑΘΗΣ.Η ΠΡΟΓΝΩΣΗ ΕΙΝΑΙ ΚΑΛΗ.</personal_medical_history>
        <family_medical_history>ΚΛΗΡΟΝΟΜΙΚΗ ΠΡΟΔΙΑΘΕΣΗ ΟΧΙ ΚΑΛΗ ΚΑΙ ΑΠΟ ΤΟΥΣ  ΔΥΟ ΓΟΝΕΙΣ.</family_medical_history>
        <level_of_health>6</level_of_health>
        <conclusion>ΔΕΝ ΕΧΕΙ ΒΑΡΕΙΑ ΠΑΘΟΛΟΓΙΑ  ΚΑΙ ΕΑΝ ΤΟ ΦΑΡΜΑΚΟ ΕΙΝΑΙ ΚΑΘΑΡΟ ΘΑ ΕΧΕΙ ΣΗΜΑΝΤΙΚΗ ΒΕΛΤΙΩΣΗ.&#13;
ΠΑΙΡΝΕΙ ΠΟΛΛΑ ΧΡΟΝΙΑ ΑΛΛΟΠΑΘΗΤΙΚΑ ΦΑΡΜΑΚΑ ΚΑΙ ΑΥΤΟ ΘΑ ΕΙΝΑΙ ΕΝΑ ΕΜΠΟΔΙΟ.</conclusion>
      </prognosis>
      <symptoms_selection>
        <peculiar>ΑΚΑΤΑΣΤΑΤΟΣ ΚΑΙ ΑΤΗΜΕΛΗΤΟΣ(3)&#13;
 ΣΑΛΙΩΝΕΙ ΤΟ ΜΑΞΙΛΑΡΙ  ΣΤΟΝ ΥΠΝΟ  ΤΟΥ(2)&#13;
ΤΟΝ ΠΙΑΝΕΙ ΒΗΧΑΣ ΣΤΟ ΒΡΟΧΕΡΟ ΚΑΙΡΟ(2)                                  &#13;
ΕΧΕΙ ΜΕΤΑΦΥΣΙΚΑ ΕΝΔΙΑΦΕΡΟΝΤΑ (3)&#13;
ΕΧΕΙ ΑΠΟΨΗ ΓΙΑ ΤΑ ΠΑΝΤΑ (3)&#13;
ΤΟΥ ΑΡΕΣΕΙ Η ΒΡΟΧΗ  ΑΛΛΑ ΤΟΝ ΠΙΑΝΕΙ ΒΗΧΑΣ(2)&#13;
</peculiar>
        <intense>ΕΞΑΙΡΕΤΙΚΑ ΝΕΥΡΙΚΟΣ(4)ΝΕΥΡΙΑΖΕΙ ΥΠΕΡΒΟΛΙΚΑ ΟΤΑΝ ΚΑΝΕΙ ΛΑΘΟΣ(4)&#13;
ΦΟΒΑΤΑΙ ΤΑ ΑΕΡΟΠΛΑΝΑ(3),ΤΟΥΣ ΣΕΙΣΜΟΥΣ(2),ΤΑ ΥΨΗ(3),ΤΑ ΦΙΔΙΑ(2)  &#13;
ΦΟΒΟΣ ΥΓΕΙΑΣ(3)ΚΑΡΚΙΝΟΥ(2) ΚΑΡΔΙΟΠΑΘΕΙΑΣ(3)&#13;
ΚΟΙΜΑΤΑΙ ΑΡΙΣΤΕΡΑ &#13;
ΔΙΑΤΡΟΦΙΚΕΣ ΕΠΙΘΥΜΙΕΣ:  ΖΕΣΤΟ ΦΑΓΗΤΟ ΚΑΙ ΖΕΣΤΑ ΠΟΤΑ(2),ΤΑ ΖΥΜΑΡΙΚΑ ,ΤΑ ΑΛΕΥΡΩΔΗ  ΠΡΟΙΟΝΤΑ(2),ΤΟ ΚΡΕΑΣ(3),ΤΟ ΛΙΠΟΣ (2) ΤΟ ΣΚΟΡΔΟ (2)ΑΠΕΧΘΕΙΑ ΣΤΟ ΓΑΛΑ  (3).&#13;
ΤΟΥ ΑΡΕΣΕΙ ΤΟ ΚΡΥΟ(3) ΕΧΕΙ ΠΟΛΥ ΖΕΣΤΑ ΠΟΔΙΑ ΚΑΙ ΖΕΣΤΑΙΝΕΤΑΙ ΠΑΡΑ ΠΟΛΥ(3)&#13;
ΔΕΝ ΑΝΕΧΕΤΑΙ ΤΑ ΣΤΕΝΑ ΡΟΥΧΑ(2)&#13;
ΤΟΥ ΑΡΕΣΕΙ ΠΟΛΥ Ο ΜΑΣΗΜΕΡΙΑΝΟΣ ΥΠΝΟΣ(3)&#13;
ΟΣΦΥΑΛΓΙΑ   ΚΑΙ ΙΣΧΥΑΛΓΙΑ ΟΤΑΝ ΠΕΡΠΑΤΑ ΓΡΗΓΟΡΑ  ΚΑΙ ΟΤΑΝ ΑΝΕΒΑΙΝΕΙ ΣΚΑΛΙΑ.(3)</intense>
      </symptoms_selection>
      <repertorization>
        <desc>-</desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <remedies_differentiation>ΜΕΤΑ ΤΗΝ ΑΝΑΛΥΣΗ ΤΩΝ ΣΥΜΠΤΩΜΑΤΩΝ ΤΑ ΦΑΡΜΑΚΑ ΠΟΥ ΠΡΟΚΥΠΤΟΥΝ ΕΙΝΑΙ:1.SULPHUR  2.LACHEIS  3.CALCAREA CARBONICA 3.STAPHISAGRIA 4.LACHESIS&#13;
ΤΟ ΦΑΡΜΑΚΟ ΠΟΥ ΥΠΕΡΤΕΡΕΙ ΜΕ ΔΙΑΦΟΡΑ ΕΙΝΑΙ ΤΟ SULPHUR.</remedies_differentiation>
      <prescription>
        <remedy> SULPHUR</remedy>
        <potency>1*30CH  KAI 1*200CH</potency>
        <regimen>1*30CH  ΤΟ ΠΡΩΙ&#13;
1*200CH  ΤΟ ΒΡΑΔΥ</regimen>
        <other_notes>-</other_notes>
      </prescription>
    </analysis>
  </new_patient>
  <followups>
    <followup>
      <number>1</number>
      <followup_date>2015-06-30 12:00:00</followup_date>
      <conv_med_presc>ΑΝΤΙΥΠΕΡΤΑΣΙΚΑ                                                                                                                                                                                  CO-DIOVAN 80+12,5  ΤΟ ΠΡΩΙ&#13;
SELECTOL 200mg ΤΟ ΒΡΑΔΥ</conv_med_presc>
      <lab_tests>
        <desc>-</desc>
        <file></file>
      </lab_tests>
      <reaction>ΜΕΤΑ ΤΗΝ ΠΡΩΤΗ ΕΒΔΟΜΑΔΑ  ΑΡΧΙΣΕ ΝΑ ΝΟΙΩΘΕΙ ΚΑΛΥΤΕΡΑ ΤΗ ΔΙΑΘΕΣΗ ΤΟΥ  ΚΑΙ ΤΙΣ  ΔΥΝΑΜΕΙΣ ΤΟΥ.&#13;
Ο ΑΣΘΕΝΗΣ ΑΝΑΦΕΡΕΙ ΟΤΙ  ΕΝΑ ΜΗΝΑ ΜΕΤΑ ΤΗΝ ΛΗΨΗ ΤΟΥ ΦΑΡΜΑΚΟΥ  ΕΙΝΑΙ  ΠΙΟ ΗΡΕΜΟΣ ΣΤΙΣ ΣΧΕΣΕΙΣ ΤΟΥ ΜΕ ΤΗΝ ΓΥΝΑΙΚΑ ΤΟΥ ΟΧΙ ΟΜΩΣ ΟΤΙ ΕΞΑΦΑΝΙΤΗΚΑΝ ΟΙ ΣΤΙΓΜΕΣ ΕΝΤΑΣΗΣ ΑΛΛΑ ΔΕΝ ΦΩΝΑΖΕΙ ΕΝΤΟΝΑ ΚΑΙ ΔΕΝ ΠΕΤΑΕΙ ΠΡΑΓΜΑΤΑ.15 ΗΜΕΡΕΣ ΜΕΤΑ ΚΑΙ ΓΙΑ ΜΙΑ ΕΒΔΟΜΑΔΑ ΕΙΧΕ ΕΞΑΨΕΙΣ ΣΑΝ ΝΑ ΕΙΧΕ ΑΥΞΗΜΕΝΗ ΠΙΕΣΗ ΑΛΛΑ ΔΕΝ ΠΗΓΕ ΣΤΟ ΠΑΘΟΛΟ ΤΟΥ ΓΙΑΤΙ ΤΟ ΑΠΕΔΩΣΕ ΣΤΟ ΖΕΣΤΟ ΚΑΙΡΟ. &#13;
ΜΕΤΑ ΑΠΟ ΠΕΝΤΕ ΧΡΟΝΙΑ ΠΗΓΕ ΕΚΔΡΟΜΗ ΣΤΗ ΘΑΛΑΣΣΑ ΚΑΙ ΕΚΑΝΕ ΜΠΑΝΙΟ ΑΛΛΑ ΕΒΓΑΛΕ ΔΥΟ ΜΕΓΑΛΕΣ ΚΟΚΚΙΝΙΛΕΣ ΣΤΟ ΔΕΡΜΑ ΤΟΥ  ΜΕ ΦΑΓΟΥΡΑ</reaction>
      <analysis>Ο ΑΣΘΕΝΗΣ  ΠΑΡΟΥΣΙΑΖΕΙ ΣΗΜΑΔΙΑ ΒΕΛΤΙΩΣΗΣ  .ΘΑ ΠΕΡΙΜΕΝΟΥΜΕ .&#13;
</analysis>
      <conclusion>ΤΟ ΦΑΡΜΑΚΟ ΔΕΙΧΝΕΙ ΣΩΣΤΟ ΚΑΙ ΠΡΕΠΕΙ ΝΑ ΠΕΡΙΜΕΝΟΥΜΕ.</conclusion>
      <repertorization>
        <desc>-</desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <prescription>
        <remedy>PLACEBO </remedy>
        <potency>6X</potency>
        <regimen>1*6X ΓΙΑ 30 ΗΜΕΡΕΣ</regimen>
        <other_notes>ΕΠΑΝΕΞΕΤΑΣΗ ΣΕ ΔΥΟ ΜΗΝΕΣ</other_notes>
      </prescription>
    </followup>
    <followup>
      <number>2</number>
      <followup_date>2015-09-15 12:00:00</followup_date>
      <conv_med_presc>ΑΝΤΙΥΠΕΡΤΑΣΙΚΑ                                                                                                                                                                                  CO-DIOVAN 80+12,5   ( ΜΙΣΟ )   ΤΟ ΠΡΩΙ&#13;
SELECTOL 100mg   ΤΟ ΒΡΑΔΥ</conv_med_presc>
      <lab_tests>
        <desc>-</desc>
        <file></file>
      </lab_tests>
      <reaction>Η ΒΕΛΤΙΩΣΗ ΤΟΥ ΑΣΘΕΝΟΥΣ  ΗΤΑΝ ΣΗΜΑΝΤΙΚΗ ΣΤΟ ΤΡΙΜΗΝΟ ΑΥΤΟ.ΤΑ ΝΕΥΡΑ ΤΟΥ ΕΧΟΥΝ ΠΕΡΙΟΡΙΣΤΕΙ ΣΗΜΑΝΤΙΚΑ ΚΑΙ ΜΑΛΙΣΤΑ ΜΟΥ ΕΙΠΕ ΟΤΙ "ΔΕΝ ΜΠΟΡΕΙ ΠΛΕΟΝ ΝΑ ΤΣΑΚΩΘΕΙ ΜΕ ΤΗ ΓΥΝΑΙΚΑ ΤΟΥ ΟΠΩΣ ΠΑΛΗΑ ΚΑΙ ΝΑ ΧΤΥΠΗΣΕΙ ΤΗΝ ΠΟΡΤΑ ΦΕΥΓΟΝΤΑΣ".&#13;
ΤΑ ΚΟΚΚΙΝΑ ΣΗΜΑΔΙΑ ΤΟΥ ΦΥΓΑΝΕ.ΔΕΝ ΕΧΕΙ ΚΑΘΟΛΟΥ ΕΚΤΑΚΤΕΣ ΣΥΣΤΟΛΕΣ ΚΑΙ Η ΠΙΕΣΗ ΤΟΥ ΜΕΤΗΝ ΛΗΨΕΙ ΚΑΙ ΤΩΝ ΑΛΛΟΠΑΘΗΤΙΚΩΝ ΕΙΧΕ ΠΑΕΙ ΣΤΟ 11,5 Η ΜΕΓΑΚΗ ΚΑΙ  7 Η ΜΙΚΡΗΟ ΠΑΘΟΛΟΓΟΑ ΤΟΥ ΜΕΙΩΣΕ ΣΤΟ ΜΙΣΟ ΤΑ ΑΛΛΟΠΑΘΗΤΙΚΑ.&#13;
15 ΗΜΕΡΕΣ ΠΡΙΝ ΤΗΝ ΕΠΑΝΕΞΕΤΑΣΗ ΠΗΓΕ ΓΙΑ ΚΥΝΗΓΙ  ΚΑΙ ΒΡΑΧΗΚΕ ΠΟΛΥ ΜΕ ΑΠΟΤΕΛΕΣΜΑ ΝΑ ΕΧΕΙ ΕΝΤΟΝΟ ΒΗΧΑ ΑΛΛΑ ΚΑΙ ΠΥΡΕΤΟ ΓΙΑ 3 ΗΜΕΡΣ ΜΕΧΡΙ 38,7.ΠΗΡΕ ΜΟΝΟ ΕΝΑ PANADOL 1000 ΓΙΑ ΤΟΝ ΠΟΝΟΚΕΦΑΛΟ.</reaction>
      <analysis>Η ΒΕΛΤΙΩΣΗ ΕΙΝΑΙ ΕΞΑΙΡΕΤΙΚΗ  ΚΑΙ Η ΕΠΑΝΕΜΦΑΝΙΣΕΙ ΕΠΥΡΕΤΟΥ ΤΟ ΒΕΒΑΙΩΝΕΙ.ΠΕΡΙΜΕΝΟΥΝΕ.</analysis>
      <conclusion>ΤΟ ΦΑΡΜΑΚΟ ΔΕΙΧΝΕΙ ΣΩΣΤΟ ΚΑΙ ΠΡΕΠΕΙ ΝΑ ΠΕΡΙΜΕΝΟΥΜΕ ΠΕΡΑΙΤΕΡΩ ΒΕΛΤΙΩΣΗ.</conclusion>
      <repertorization>
        <desc>-</desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <prescription>
        <remedy>-</remedy>
        <potency>-</potency>
        <regimen>-</regimen>
        <other_notes>ΕΠΑΝΕΞΕΤΑΣΗ ΣΕ ΤΡΕΙΣ ΜΗΝΕΣ.</other_notes>
      </prescription>
    </followup>
    <followup>
      <number>3</number>
      <followup_date>2015-12-10 10:00:00</followup_date>
      <conv_med_presc>ΑΝΤΙΥΠΕΡΤΑΣΙΚΑ                                                                                                                                                                                  CO-DIOVAN 80+12,5   ( ΜΙΣΟ )   ΤΟ ΠΡΩΙ</conv_med_presc>
      <lab_tests>
        <desc>-</desc>
        <file></file>
      </lab_tests>
      <reaction>Η ΒΕΛΤΙΩΣΗ ΤΟΥ ΑΣΘΕΝΟΥΣ  ΕΙΝΑΙ ΠΛΕΟΝ ΕΜΦΑΝΗΣ ΕΧΟΥΝ ΠΕΡΙΟΡΙΣΤΕΙ ΤΑ ΝΕΥΡΑ ΤΟΥ ΔΕΝ ΚΟΚΚΙΝΙΖΕΙ ΠΛΕΟΝ ΤΟ ΠΡΩΣΟΠΟ ΤΟΥ ΑΚΟΜΑ ΚΑΙ ΟΤΑΝ ΕΧΕΙ ΚΑΠΟΙΑ ΛΕΚΤΙΚΗ ΑΤΙΠΑΡΑΘΕΣΗ ΜΕ ΚΑΠΟΙΟΝ .Η ΠΙΕΣΗ ΤΟΥ ΕΙΝΑΙ ΣΤΑ ΦΥΣΙΟΛΟΓΙΚΑ ΠΛΑΙΣΙΑ ΚΑΙ Ο ΠΑΘΟΛΟΣ ΤΟΥ ΕΚΟΨΕ ΤΟ SELECTOL  ΓΙΑΤΙ ΔΕΝ ΠΑΡΟΥΣΙΑΖΕΙ ΠΛΕΟΝ ΕΚΤΑΚΤΕΣ ΣΥΣΤΟΛΕΣ.&#13;
ΕΧΕΙ ΠΑΡΑΜΕΙΝΕΙ Η ΓΑΣΤΡΟΟΙΣΟΦΑΓΙΚΗ ΠΑΛΙΝΔΡΟΜΗΣΗ ΠΟΥ ΤΟΝ ΕΝΟΧΛΕΙ ΑΛΛΑ ΜΟΝΟ ΟΤΑΝ ΤΡΩΕΙ ΕΝΤΟΝΑ ΛΙΠΑΡΕΣ ΤΡΟΦΕΣ.</reaction>
      <analysis>Η ΒΕΛΤΙΩΣΗ ΕΙΝΑΙ ΕΞΑΙΡΕΤΙΚΗ  ΚΑΙ ΠΕΡΙΜΕΝΟΥΝΕ ΠΕΡΑΙΤΕΡΩ ΒΕΛΤΙΩΣΗ..</analysis>
      <conclusion>ΤΟ ΦΑΡΜΑΚΟ ΕΙΝΑΙ ΣΩΣΤΟ ΚΑΙ Ο ΑΣΘΕΝΗΣ ΘΕΛΕΙ ΤΟ ΧΡΟΝΟ ΤΟΥ ΓΙΑ ΝΑ ΒΕΛΤΙΩΘΕΙ ΠΕΡΑΙΤΕΡΩ.</conclusion>
      <repertorization>
        <desc>-</desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <prescription>
        <remedy>-</remedy>
        <potency>-</potency>
        <regimen>-</regimen>
        <other_notes>ΕΠΑΝΕΞΕΤΑΣΗ ΣΕ ΕΝΑ ΕΞΑΜΗΝΟ.</other_notes>
      </prescription>
    </followup>
  </followups>
</case>
