<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<case>
  <ID>EL8f726b18300cb990d39fd180de3fe426</ID>
  <patient>
    <case_date>2014-05-11 17:00:00</case_date>
    <gender>male</gender>
    <patient_initials>ΤΔ</patient_initials>
    <age>53</age>
    <circumstances>Παντρεμένος, δύο παιδιά, καθηγητής Φυσικός.</circumstances>
  </patient>
  <new_patient>
    <description>
      <main_complaint>
        <origin>Από διετίας άλγος στομάχου.</origin>
        <causative_factors>Ψυχικό stress, πνευματική κόπωση.</causative_factors>
        <modalities>Επιδείνωση σε κρύο περιβάλλον, σε αυξημένη πνευματική δραστηριότητα και σε ψυχικό stress.  &#13;
Τροφές που επιδεινώνουν : μελιτζάνες, μπάμιες και καφές.&#13;
Βελτίωση με τη ζέστη με ζεστά επιθέματα, ζεστά ροφήματα και σωματική δραστηριότητα (ασκήσεις γυμναστικής κατά την διάρκεια του άλγους.</modalities>
        <occurrence_time>Καλυτέρευση σε περιόδους σχολικών διακοπών, ενίοτε με πλήρη παύση του πόνου.&#13;
Επιδείνωση σε περιόδους έντονου stress (περίοδοι εξετάσεων) και βραδινές ώρες (αφύπνιση ασθενούς γύρω στις δύο π.μ.).ΚΑΙ </occurrence_time>
        <body_side>Αριστερή πλευρά.</body_side>
        <appearence_frequency>Σε περιόδους έξαρσης καθημερινά.</appearence_frequency>
        <pain_desc>ΑΛΓΟΣ  στο επιγάστριο, ΟΞΥ, ΚΑΥΣΤΙΚΟΥ τύπου με αντανάκλαση στην νεφρική χώρα.</pain_desc>
        <complaint_ext>Όχι</complaint_ext>
        <other_complaints>ΑΛΛΕΡΓΙΚΕΣ αντιδράσεις (εξανθήματα, οιδήματα). </other_complaints>
      </main_complaint>
      <diagnosis>
        <conv_med_presc>ΕΠΙΓΑΣΤΡΑΛΓΙΑ.&#13;
Έλαβε αναστολείς H2 υποδοχέων, σπασμολυτικά.</conv_med_presc>
        <lab_tests>
          <desc>Γενική αίματος - ούρων : χωρίς παθολογικά ευρήματα.</desc>
          <file></file>
        </lab_tests>
        <pre_homeo_presc>Όχι</pre_homeo_presc>
      </diagnosis>
      <medical_history>
        <personal>
          <therapies_vaccination>Κανονικός παιδικός εμβολιασμός και κατά την διάρκεια της στρατιωτικής θητείας.&#13;
Αντιβιώσεις όχι συχνά (τελευταία αντιβίωση προ διμήνου για οδοντικό απόστημα).&#13;
</therapies_vaccination>
          <traumas>Δεν υπάρχουν.</traumas>
          <infections>Όχι.</infections>
          <other>Ουδέν.</other>
        </personal>
        <family>
          <diseases>Και οι δύο γονείς βρίσκονται στην ζωή. Πατέρας λαμβάνει περιοδικά αντιαρρυθμικά φάρμακα και έχει οστεοαρθρίτιδα γονάτων.&#13;
Μητέρα ελεύθερη αγωγής.</diseases>
        </family>
      </medical_history>
      <physical>
        <reactions>Αγαπά την ζέστη όχι όμως την ζέστη του ήλιου.&#13;
ΚΡΥΩΝΕΙ, σκεπάζει όλο το σώμα, θέλει όμως το ΚΕΦΑΛΙ ΕΞΩ από τα σκεπάσματα.</reactions>
        <sleeping_habits>Κοιμάται στο αριστερό πλευρό. Εάν δεν αφυπνιστεί από τον πόνο κοιμάται καλά και ξυπνάει νωρίς το πρωί.</sleeping_habits>
        <food_modalities>Τρώει όλες τις τροφές εκτός από μελιτζάνες - μπάμιες όταν έχει πόνο στο στομάχι.&#13;
Γλυκά φυσιολογικά, απεχθάνεται την μαύρη σοκολάτα.&#13;
Δεν θέλει το αλάτι, το λίπος, επιθυμεί το ξίδι.&#13;
Δεν διψάει ιδιαίτερα και πίνει νερό ΓΟΥΛΙΑ - ΓΟΥΛΙΑ.</food_modalities>
        <menstruation>-</menstruation>
      </physical>
      <mental_emotional>ΤΑΚΤΙΚΟΣ, σχολαστικός, ΚΑΘΑΡΟΣ, εργασιομανής, τελειομανής, αγχώδης (κυρίως με ΟΙΚΟΝΟΜΙΚΑ θέματα), ΥΠΕΡΚΙΝΗΤΙΚΟΣ (ακόμη και τις Κυριακές δεν θέλει να μένει στο κρεβάτι).&#13;
Άτομο που θέλει να προσφέρει, ευαίσθητος συναισθηματικά πολύ προσκολλημένος στην γυναίκα του (φόβος ΜΟΝΑΞΙΑΣ).&#13;
Έχει μεγάλη αγωνία και άγχος για τα παιδιά του (τους αφιερώνει πολύ χρόνο).&#13;
Μεγάλη αγάπη και φροντίδα στα ζώα.&#13;
Φυσιολογική σεξουαλική ζωή που συνδυάζεται με συναισθηματική κάλυψη.&#13;
Δεν έχει καλή μνήμη αλλά αποτυπώνει διαδικασίες εύκολα.</mental_emotional>
    </description>
    <analysis>
      <prognosis>
        <personal_medical_history>Αναφέρει σπάνια πυρετούς μέχρι 38 βαθμούς κελσίου.</personal_medical_history>
        <family_medical_history>Άνοια παππού από την πλευρά της μητέρας, αδελφού του παππού και αδελφής της μητέρας.&#13;
Υπάρχει κληρονομική επιβάρυνση της άνοιας.&#13;
</family_medical_history>
        <level_of_health>5</level_of_health>
        <conclusion>Βρίσκεται σε υψηλό επίπεδο υγείας.  Δεν έχει χρόνια νοσήματα.&#13;
Απεικονίζεται καθαρό φάρμακο.</conclusion>
      </prognosis>
      <symptoms_selection>
        <peculiar>Μεγάλη προσκόλληση στη σύζυγό του (φόβος μοναξιάς). Διαβάθμιση 4.&#13;
Σκεπάζει όλο το σώμα του κατά την διάρκεια του ύπνου αλλά θέλει το κεφάλι έξω από τα σκεπάσματα. Διαβάθμιση 3. &#13;
Πίνει το νερό γουλιά γουλιά. Διαβάθμιση 4.</peculiar>
        <intense>Επιγαστραλγία. Διαβάθμιση 3.&#13;
Καθαρός (κάνει μπάνιο 3 με 4 φορές την ημέρα). Διαβάθμιση 4.&#13;
Φόβος φτώχειας. Διαβάθμιση 3.&#13;
</intense>
      </symptoms_selection>
      <repertorization>
        <desc>Arsenicum, Lycopodium, Sulphur, Nat-arsenicum, Apis</desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <remedies_differentiation>Arsenicum, Carcinosinum.</remedies_differentiation>
      <prescription>
        <remedy>Arsenicum</remedy>
        <potency>1 M</potency>
        <regimen>Ένα χάπι εφάπαξ.</regimen>
        <other_notes>-</other_notes>
      </prescription>
    </analysis>
  </new_patient>
  <followups>
    <followup>
      <number>1</number>
      <followup_date>2015-08-21 13:35:00</followup_date>
      <conv_med_presc>Διακοπή κάθε φαρμακευτικού σκευάσματος από την πρώτη ομοιοπαθητική συνεδρία.</conv_med_presc>
      <lab_tests>
        <desc></desc>
        <file></file>
      </lab_tests>
      <reaction>Αναφέρει επιδείνωση πόνου τις δύο πρώτες ημέρες μετά την λήψη ομοιοπαθητικού που δεν άφηνε τος ασθενή να κοιμηθεί.&#13;
'Αρχισε σταδιακή βελτίωση και τώρα αναφέρει ότι είναι ελεύθερος συμπτωμάτων (είναι σαν να μην πόνεσε ποτέ).&#13;
Εξακολουθεί να πίνει το νερό γουλιά - γουλιά, κρυώνει και απεχθάνεται την μαύρη σοκολάτα.&#13;
Παραμένει πολύ καθαρός και εργασιομανής μειώθηκε όμως το άγχος του για τα οικονομικά θέματα.&#13;
Η μνήμη του δεν είναι τόσο καλή. Απολαμβάνει περισσότερο τον πρωινό ύπνο. </reaction>
      <analysis>Το ομοιοπαθητικό που χορηγήθηκε ήταν σωστό και ο ασθενής ήταν πράγματι σε υψηλό επίπεδο υγείας. &#13;
Είχαμε αρχική επιδείνωση και σταδιακή βελτίωση (γρήγορη επιδείνωση 2 ημερών) στο σωματικό πρόβλημα.&#13;
Είχαμε βελτίωση στο συναισθηματικό μέρος. Στο νοητικό παραμένει στάσιμη η κατάσταση. Περιμένουμε να έχουμε βελτίωση με την πάροδο του χρόνου.</analysis>
      <conclusion>Δεν χορηγούμε ομοιοπαθητικό φάρμακο, εφόσον ο ασθενής πήγε καλά και περιμένουμε.</conclusion>
      <repertorization>
        <desc>-</desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <prescription>
        <remedy>-</remedy>
        <potency>-</potency>
        <regimen>-</regimen>
        <other_notes>-</other_notes>
      </prescription>
    </followup>
    <followup>
      <number>2</number>
      <followup_date>2015-08-21 13:35:00</followup_date>
      <conv_med_presc>Ουδεμία φαρμακευτική αγωγή.</conv_med_presc>
      <lab_tests>
        <desc>-</desc>
        <file></file>
      </lab_tests>
      <reaction>Αναφέρει ότι ξεκίνησε ένας ήπιος πόνος στο στομάχι (σε καμιά περίπτωση ο έντονος πόνος που υπήρχε πριν από πέντε μήνες) κυρίως με την πίεση λόγω επαγγελματικών υποχρεώσεων. Ο ασθενής λέει χαρακτηριστικά ότι με την έναρξη του πόνου αισθάνεται να καταβάλλει προσπάθεια ο οργανισμός και τον χαλιναγωγεί.&#13;
Εξακολουθεί να κρυώνει και να είναι αεικίνητος και σχολαστικός με τις υποχρεώσεις του.&#13;
Τρώει και τις μελιτζάνες και πίνει καφέ χωρίς ιδιαίτερες στομαχικές ενοχλήσεις.&#13;
Είναι πιο ήρεμος όμως και κοιμάται όποτε μπορεί περισσότερες ώρες το πρωί. Η μνήμη παραμένει η ίδια.</reaction>
      <analysis>Από το παραπάνω ιστορικό φαίνεται ότι ο ασθενής παρουσίασε μία ήπια υποτροπή του επιγαστρικού του άλγους σε καμία περίπτωση ίδιας έντασης με το αρχικό πρόβλημα που αποδίδεται σε ψυχικό stress και ίσως στην κατανάλωση καφέ.</analysis>
      <conclusion>Θα δοθεί το ίδιο ομοιοπαθητικό φάρμακο για να δώσουμε ξανά μία ώση στον οργανισμό να αντιμετωπίσει τα συμπτώματα.</conclusion>
      <repertorization>
        <desc>-</desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <prescription>
        <remedy>Arsenicum</remedy>
        <potency>1 M</potency>
        <regimen>Ένα χάπι εφάπαξ.</regimen>
        <other_notes>-</other_notes>
      </prescription>
    </followup>
    <followup>
      <number>3</number>
      <followup_date>2015-08-21 13:35:00</followup_date>
      <conv_med_presc>-</conv_med_presc>
      <lab_tests>
        <desc>-</desc>
        <file></file>
      </lab_tests>
      <reaction>Ο ασθενής είναι πολύ καλά, ο πόνος στο στομάχι εξαφανίστηκε μπορεί και διαχειρίζεται καλύτερα το άγχος του και μειώθηκε κυρίως ο φόβος για οικονομικά θέματα.&#13;
Κοιμάται περισσότερες ώρες την ημέρα και αποδίδει καλύτερα στον εργασιακό τομέα.&#13;
Άρχισε να βελτιώνεται η μνήμη του (χαρακτηριστικά αναφέρει απομνημόνευση τηλεφωνικών αριθμών).</reaction>
      <analysis>Ο ασθενής είναι καλύτερα σε όλα τα επίπεδα (σωματικό, ψυχικό, νοητικό).</analysis>
      <conclusion>Δεν δίνουμε ομοιοπαθητικό φάρμακο και παρακολουθούμε την περίπτωση.</conclusion>
      <repertorization>
        <desc>-</desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <prescription>
        <remedy>-</remedy>
        <potency>-</potency>
        <regimen>-</regimen>
        <other_notes>-</other_notes>
      </prescription>
    </followup>
  </followups>
</case>
