<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<case>
  <ID>EL90e4836194312e171bbfa91cbdf73a7b</ID>
  <patient>
    <case_date>2013-05-08 08:00:00</case_date>
    <gender>female</gender>
    <patient_initials>AK</patient_initials>
    <age>84</age>
    <circumstances>Χήρα, μία κόρη και 2 εγγόνια, συνταξιούχος.&#13;
</circumstances>
  </patient>
  <new_patient>
    <description>
      <main_complaint>
        <origin>Εμφανίστηκε πριν 15 περίπου χρόνια.</origin>
        <causative_factors>Αύξηση βάρους σώματος, φθορά των αρθρώσεων, κληρονομική επιβάρυνση</causative_factors>
        <modalities>Μακρύωρη ακινησία αλλά και κίνηση επιδεινώνει τον πόνο και την δυσκαμψία. Δυσκολία στην έναρξη της κίνησης όταν κάθεται και στο κρεβάτι όταν γυρίζει η θέλει να σηκωθεί. Επηρεάζεται επίσης αρνητικά από την υγρασία και το κρύο, βελτιώνεται από ήπια κίνηση και την τοπική ζέστη.&#13;
</modalities>
        <occurrence_time>Τις πρώτες ώρες μετά τον ύπνο είναι η χειρότερη περίοδος, το απόγευμα είναι κάπως καλύτερα. Το βράδυ στον ύπνο δεν βρίσκει ανακουφιστική θέση και αλλάζει συνέχεια πλευρό. Χειρότερα τον χειμώνα με την υγρασία και καλύτερα το καλοκαίρι με την στεγνή ατμόσφαιρα.&#13;
</occurrence_time>
        <body_side>Οι πόνοι εντοπίζονται κυρίως αριστερά.</body_side>
        <appearence_frequency>Καθημερινά.</appearence_frequency>
        <pain_desc>Σουβλιές και πίεση σαν φλεγμονή.</pain_desc>
        <complaint_ext>Ο πόνος επεκτείνεται και στους ώμους και την σπονδυλική στήλη.</complaint_ext>
        <other_complaints>Παχυσαρκία&#13;
Αρυθμία</other_complaints>
      </main_complaint>
      <diagnosis>
        <conv_med_presc>Ενέσεις κορτιζόνης  για τους αρθριτικούς πόνους και αντιυπερτασική θεραπεία.&#13;
Aντιπυρίνες για τον πυρετό στην παιδική ηλικία.&#13;
Εχει πάρει επίσης για 9 μήνες διγοξίνη για την καρδιά. (την έχει σταματήσει κατόπιν συμβουλής του καρδιολόγου)&#13;
</conv_med_presc>
        <lab_tests>
          <desc>Εξέταση Ακτινογραφία γονάτων (7/1/2011)&#13;
Εκσεσημασμένες αλλοιώσεις εκφυλιστικής οστεοαρθροπάθειας αμφοτέρων τν κατά γόνυ αρθρώσεων, με εκσήμανση των μεσογληνίων φυμάτων και σχηματισμό επιχειλίων οστεοφύτων των κονδύλων του μηρού και κνήμης καθώς και οστεοφυτικών προσεκβολών της άνω επιφάνειας της επιγονατίδας (πρόσφυση του τένοντα του τετρακέφαλου μηριαίου)&#13;
Ελάττωση του εύρους των έσω μεσαρθρίων διαστημάτων άμφω.&#13;
&#13;
07/01/2013&#13;
Αιματολογικές εξετάσεις&#13;
&#13;
Αριθμός ερυθρών αιμοσφαιρίων                 4,55*10 ^6/μl&#13;
Αιμοσφαιρίνη             (HGB)                     13,1gr/dl&#13;
Αιματοκρίτης              (Ηt)                         40,2,4%&#13;
Μέσος όγκος ερυθρών (MCV)                     88,4fl&#13;
Μέση περιεκτικότητα Αιμ.ρινης (MCH)         28,8pg&#13;
Μέση πυκνότητα αιμ/ρίνης    (MCH)             32,6gr/dl&#13;
Eύρος κατανομής ερυθρών   (RDW_CV)       13,40%&#13;
 &#13;
Αριθμός λευκοκυττάρων                              8700/μl&#13;
Λευκοκυτταρικός τύπος (%)       &#13;
Ουδετερόφιλα                                             47,8%&#13;
Ηωσινόφιλα                                                 4,0%&#13;
Βασεόφιλα                                                  0,0%            &#13;
Λεμφοκύτταρα                                            42,2%&#13;
Μονοπύρηνα                                                6,0&#13;
&#13;
Αιμοπετάλια   (PLT)                                     254x10^3/μl&#13;
Mέσος όγκος αιμοπεταλίων (MPV)                10,5 fl&#13;
Εύρος κατανομής   (PDW)                            14,10fl                          &#13;
&#13;
Βιοχημικές&#13;
Σάκχαρο                         118mg/dl               70-110&#13;
Ουρία                              41mg/dl&#13;
Ουρικό οξύ                       7,7mg/dl                 2,6-6,0&#13;
Κρεατινίνη                         0,87mg/dl&#13;
Χοληστερίνη                     204mg/dl                 140-200&#13;
Τριγλυκερίδια                  117mg/dl&#13;
HDL-Χοληστερόλη            53mg/dl&#13;
LDL-Χοληστερόλη            128mg/dl&#13;
SGOT                             20U/L&#13;
SGPT                             18U/L&#13;
Σίδηρος ορού                   85μg/dl&#13;
Ασβέστιο                        10mg/dl&#13;
Διγοξίνη (Digoxin)                0,5ng/ml          (θεραπευτικά όρια 0,8-2,0)&#13;
Γενική ούρων&#13;
Χρώμα                              Κίτρινο &#13;
¨Οψη                                Διαυγής&#13;
Ειδικό βάρος                     1020&#13;
Αντίδραση                            5&#13;
Ίζημα                                 όχι&#13;
Χημική εξέταση            &#13;
Σάκχαρο                             όχι&#13;
Αιμοσφαιρίνη                       όχι&#13;
Λεύκωμα                             όχι&#13;
Οξόνη                                 όχι&#13;
Χολοχρωστικές                    όχι&#13;
Ουροχολίνη                         όχι&#13;
Ουροχολινογόνο                   όχι&#13;
Νιτρώδη                              όχι&#13;
Μικροσκοπική εξέταση&#13;
Πυοσφαίρια (κοπ)                0-1&#13;
Ερυθρά αιμοσφαίρια (κοπ)   0-1&#13;
Επιθηλιακά κύτταρα            όχι&#13;
Βλέννη                                όχι&#13;
Κρύσταλλοι                         όχι&#13;
¨Αμορφα άλατα                   όχι&#13;
Κύλινδροι                            όχι&#13;
Μικροοργανισμοί                 όχι&#13;
&#13;
&#13;
</desc>
          <file></file>
        </lab_tests>
        <pre_homeo_presc>Καμία</pre_homeo_presc>
      </diagnosis>
      <medical_history>
        <personal>
          <therapies_vaccination>Εμβολιασμός κατά της ευλογιάς, και φυματίωσης.&#13;
Αντιπυρίνες στην παιδική ηλικία.&#13;
Κορτιζόνη ως ενδοαρθρική και ενδομυική ένεση με πρόσκαιρα αποτελέσματα.&#13;
</therapies_vaccination>
          <traumas>Δεν επηρεάστηκε μακροχρόνια από τις εγχειρήσεις (σωματικά) ή τις απώλειες (συναισθηματικά), άρα δεν υπάρχει ουσιαστικό έδαφος τραυμάτων.</traumas>
          <infections>Υψηλός πυρετός στην παιδική ηλικία, δεν είναι γνωστό από ποια ασθένεια. (αντιπυρίνες)&#13;
Πυρετός υψηλός στην σκωληκοειδίτιδα (1945) μαστίτιδα (1954)και τα τελευταία στα κρυολογήματα, που είναι όμως σπάνια.&#13;
</infections>
          <other></other>
        </personal>
        <family>
          <diseases>Εγκαφαλικό του πατέρα στα 73 και θάνατος της μητέρας στα 44 μετά από καρκίνο του μαστού. Ο πατέρας είχε οστεοαρθριτικές αλλοιώσεις στην σπονδυλική στήλη και κάμψη στην στάση του σώματος.</diseases>
        </family>
      </medical_history>
      <physical>
        <reactions>Δεν ανέχεται το κρύο και την υγρασία τα οποία επιδεινώνουν και τον πόνου.&#13;
Κρυώνει γενικά.&#13;
</reactions>
        <sleeping_habits>Συνεχής αλλαγή θέσης για να βρει ανακούφιση στον ύπνο. Ο ύπνος γενικά δεν είναι πολύ ξεκούραστος.&#13;
</sleeping_habits>
        <food_modalities>Τυρί (2) Γάλα (2), το οποίο όμως ίσως την χειροτερεύει στους αρθριτικούς πόνους.</food_modalities>
        <menstruation>Μητρορραγία λόγω ινομυωμάτων και υστερεκτομή στα 44..</menstruation>
      </physical>
      <mental_emotional>Δύσθυμη λόγω του συνεχούς πόνου και του περιορισμού στην κίνηση (χρησιμοποιεί μπαστούνι)&#13;
 &#13;
</mental_emotional>
    </description>
    <analysis>
      <prognosis>
        <personal_medical_history>2011 Διάγνωση οστεοαρθρίτιδας γονάτων&#13;
2000 ¨Εναρξη πόνου στα γόνατα&#13;
1975 Ολική Υστερεκτομή λόγω ινομυωμάτων&#13;
1954 Εγχείρηση για μαστίτιδα&#13;
1953 Γέννα&#13;
1945 Εγχείρηση σκωληκοειδίτιδας</personal_medical_history>
        <family_medical_history>Ροπή για μυοσκελετικές-οστεοαρθριτικές παθήσεις πιθανόν από τον πατέρα ο οποίος έπασχε πιθανόν από υπέρταση. Καρκίνος μαστού της μητέρας, η οποία είχε αποκτήσει 3 παιδιά. Δυνητικά η ασθενής είναι επιβαρυμένη από 2-3 μιάσματα (συκωτικό και καρκινικό). Παρόλ'αυτά εμφανίζει μόνο μέτριας βαρύτητας ασθένειες, οι οποίες αντιμετωπίστηκαν αποτελεσματικά, εκτός από την οστεοαρθρίτιδα, η οποία όμως εμφανίστηκε σε μεγάλη ηλικία.</family_medical_history>
        <level_of_health>2</level_of_health>
        <conclusion>Καλή γενική υγεία, με καλή ανταπόκριση του οργανισμού στις ασθένειες μέχρι την οστεοαρθρίτιδα, η οποία εμφανίστηκε σε μεγάλη ηλικία, πράγμα που δείχνει υψηλό επίπεδο υγείας (2-4)  (με βάση την τωρινή ηλικία μάλλον 2ο) και  πιθανή καλή ανταπόκριση αν διακόψει τα αντίδοτα. Λόγω της κληρονομικής επιβάρυνσης το επίπεδο υγείας μπορεί να προσδιοριστεί με σιγουριά μόνο μετά την αντίδραση στο σωστό φάρμακο</conclusion>
      </prognosis>
      <symptoms_selection>
        <peculiar>Αλλαγή θέσης στο κρεβάτι όλη την νύχτα (3)&#13;
Μεγαλύτερη ένταση του πόνου στην αριστερή πλευρά (3)&#13;
Πόνος στην έναρξη της κίνησης. (4)&#13;
Πόνος στην ακινησία (3)&#13;
Επιδείνωση συμπτωμάτων από το γάλα (2)&#13;
Επιθυμία για γάλα (2)&#13;
Επιδείνωση από την υγρασία (3)&#13;
Βελτίωση από την ζέστη (3)&#13;
&#13;
</peculiar>
        <intense>Πόνος σουβλερός (4)&#13;
Πόνος στην έναρξη της κίνησης. (4)&#13;
Πόνος στην ακινησία (3&#13;
Πόνος κυρίως αριστερά (3)&#13;
Πόνος στα γόνατα (4) και τις αρθρώσεις (3) Πόδια(3)&#13;
Ευαισθησία στο κρύο (3)&#13;
&#13;
</intense>
      </symptoms_selection>
      <repertorization>
        <desc>Extremities, pain, joints (3)&#13;
Extremities, pain, rheumatic (3)&#13;
Generals, pain, rest, rheumatic (3)&#13;
Extremities, pain, knees (4)&#13;
Extremities, pain, bed, in (3)&#13;
Extremities, pain, morning (4)&#13;
Extremities, pain, on walking (4)&#13;
Extremities, pain, knee, morning, rising (3)&#13;
Extremities, inflammation, joints (3)&#13;
Extremities, pain, left (3)	&#13;
Extremities, pain, leg, (3)&#13;
Extremities, pain, left, morning (4)&#13;
Extremities, pain, left, bed, in (3)&#13;
Extremities, pain, stitching (4)&#13;
Generals, food and drinks, milk, desire (2)&#13;
Generals, food and drinks, milk, aggravates (2)&#13;
Sleep, restless (3)&#13;
Sleep, restless, )3)&#13;
Generals, wet, aggravates (3)&#13;
Generals, cold, aggravates (3)&#13;
Generals, warm, ameliorates (3)&#13;
</desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <remedies_differentiation>Rhus Tox (Kali carbonicum, bichromicum, Argentum metallicum, Berberis vulgaris, Natrium sulfuricum, calcarea carnonica, phosphorica, Ledum, Plumbum, Bryonia,)&#13;
Τα φάρμακα αυτά είναι που εμφανίζουν την μεγαλύτερη συχνότητα αρθριτικών αλλοιώσεων και πόνων. H Calcarea carbonica ταιριάζει στην σωματική κατασκευή (παχυσαρκία) και στους πόνους, αλλά δεν έχει την εξάντληση στην κίνηση, η οποία περιορίζεται κυρίως λόγω του πόνου, και λείπουν παντελώς οι φόβοι, αν και αυτό μπορεί να οφείλεται και στην σαφή εντόπιση στο σωματικό επίπεδο. Για το Argentum metallicum θα περιμέναμε μεγαλύτερη γενική εξάντληση και επηρεασμό του νευρικού συστήματος, ενώ η ασθενής εμφανίζει μόνο επηρεασμό της διάθεσης σε άμεση σύνδεση με τον περιορισμό της κίνησης και τον πόνο. Στο Ledum θα περιμέναμε και οζίδια για τόσο χρόνιες αλλοιώσεις, και μόνο κρύες αρθρώσεις, που δεν έχουμε σε αυτή την περίπτωση. Το Plumbum  καταλήγει σε αυτές τις αλλοιώσεις μετά από καλοζωία και συνήθως με βράχυνση των τενόντων, ενώ η ασθενής ήταν μάλλον λιτή και έχει καθαρά οστεοαρθριτικές αλλοιώσεις στην ακτινογραφία.&#13;
Το Kali bichromicum πλησιάζει πιο πολύ στον εντοπισμένο πόνο και την επιδείνωση το πρωί, αλλά δεν έχουμε την επιδείνωση στις 2-4 πμ, ούτε και κάποια καταρροή με ινώδεις εκκρίσεις, ή σημειακούς πόνους.&#13;
Στο Berberis θα περιμέναμε προβλήματα και από την ούρηση και ακτινοειδείς πόνους, και στο Kali carbonicum ίσως προβλήματα από τους νεφρούς και φόβο ότι θα αρρωστήσει. Το Νatrium sulfuricum επιδεινώνεται στην υγρασία αλλά θα περιμέναμε περισσότερο επηρεασμό των ισχίων αντί των γονάτων, του αναπνευστικού και κάποια επιδείνωση στις 5 το πρωί. Την μεγαλύτερη ομοιότητα με τα γενικά συμπτώματα της ασθενούς την βρίσκουμε στο Rhus Toxicodendron, και όσον αφορά την ευαισθησία στο κρύο και την υγρασία και στην βελτίωση με την ζέστη. Βέβαια αυτά τα εμφανίζει και η Calcarea Phosphorica, όμως η ασθενής εκτός από την γκρίνια που αφορά στον πόνο, δεν φαίνεται να θέλει να εγκαταλείψει την ζωή της στο χωριό. ¨Όλα τα υπόλοιπα συμπτώματα, η εντόπιση στα άκρα, τα πόδια, τα γόνατα, η δυσκολία στην έναρξη της κίνησης, η βελτίωση με την κίνηση και την ζέστη, η αλλαγή θέσης στον ύπνο, ο σουβλερός πόνος στα γόνατα, η επιθυμία για κρύο γάλα, φωτογραφίζουν την εικόνα την σωματική της ασθενούς που ταιριάζει στο  Rhus Toxicodendron, ακόμα και η σχετική προτίμηση της αριστερής πλευράς. Στο νοητικό συναισθηματικό επίπεδο δεν εμφανίζονται πολλά χαρακτηριστικά του φαρμάκου (ανησυχία, άγχος για τα παιδιά, προκατάληψη, ψυχρότητα συναισθημάτων), προφανώς γιατί το καλό επίπεδο υγείας συμβάλλει στην εντόπιση της βλάβης κυρίως στο σωματικό επίπεδο.  &#13;
</remedies_differentiation>
      <prescription>
        <remedy>Rhus Toxicodendron</remedy>
        <potency>200C</potency>
        <regimen>Εφάπαξ</regimen>
        <other_notes>Σύσταση για την αποφυγή του καφέ&#13;
Επικοινωνία μέσω της εγγονής της καθώς μένει μόνιμα εκτός Θεσσαλονίκης&#13;
</other_notes>
      </prescription>
    </analysis>
  </new_patient>
  <followups>
    <followup>
      <number>1</number>
      <followup_date>2013-06-25 11:00:00</followup_date>
      <conv_med_presc>Δεν υπάρχει συνεχής αγωγή</conv_med_presc>
      <lab_tests>
        <desc>Δεν έγιναν νέες εξετάσεις αυτόν τον μήνα.</desc>
        <file></file>
      </lab_tests>
      <reaction>Βελτίωση χωρίς αξιοπρόσεκτη αρχική επιδείνωση.(ήταν σε όξυνση κατά την έναρξη της θεραπείας). Οι πόνοι υποχώρησαν ήδη τις πρώτες 2 ημέρες και η ασθενής εντυπωσιάστηκε από την ισχύ του φαρμάκου. Σηκωνόταν χωρίς βοήθεια και περπατούσε μέσα στο σπίτι χωρίς μπαστούνι, κάτι που είχε να συμβεί για χρόνια. Η δυσκαμψία το πρωί ελαττώθηκε δραματικά και δεν χρειαζόταν να αλλάζει θέση στο κρεβάτι για να ανακουφίζεται, οπότε βελτιώθηκε αμέσως και ο ύπνος της αλλά και η διάθεση.</reaction>
      <analysis>Σχεδόν άμεση βελτίωση του πόνου και της δυσκαμψίας, χωρίς να αναφέρει η ασθενής αρχική επιδείνωση που συμφωνεί με την αντίδραση ενός οργανισμού που βρίσκεται στα ανώτερα επίπεδα υγείας, όπου η βελτίωση εμφανίζεται ήδη στις πρώτες ημέρες μετά από την χορήγηση φαρμάκου σε καθαρή εικόνα συμπτωμάτων.&#13;
 Παρά το ότι δεν είχε σαφή αρχική επιδείνωση, είναι απίθανο να ανήκει στο 1ο επίπεδο υγείας, λόγω των εμβολίων και της κληρονομικής επιβάρυνσης. Είναι μάλλον πιθανόν η αρχική επιδείνωση να μην αναφέρθηκε από την ασθενή ή να μην υπήρχε γιατί ήδη τα συμπτώματα ήταν σε όξυνση. Επομένως κατατάσσουμε την ασθενή στο 2ο επίπεδο γιατί ουσιαστικά έχει γερή κράση, είχε ξεπεράσει πλήρως προηγούμενες ασθένειες, εμφανίζει μόνο λίγα οξέα σε αραιά διαστήματα και οι οστεοαρθριτικές αλλοιώσεις εμφανίστηκαν σε προχωρημένη ηλικία (δυνατός αμυντικός μηχανισμός+ ηλικία πάνω από τα 80 που ανήκει συνήθως στο 2ο επίπεδο υγείας) και επιπλέον δεν είχε σχεδόν καθόλου συμπτώματα από το ψυχονοητικό επίπεδο. Με την ελάττωση των πόνων η διάθεσή της επέστρεψε άμεσα στο φυσιολογικη για τον χαρακτήρα της κατάσταση. ¨Αρα ο αμυντικός μηχανισμός είχε περιορίσει τις βλάβες στο σωματικό μόνο επίπεδο.</analysis>
      <conclusion>Κάποια από τα χαρακτηριστικά του φαρμάκου εξακολουθούν να υπάρχουν αλλά η ένταση των συμπτωμάτων έχει ελαττωθεί δραματικά και η ασθενής έχει ανακουφιστεί σημαντικά, οπότε και συνίσταται αναμονή για να αφήσουμε το φάρμακο να εκδηλώσει την πλήρη δράση του και τον οργανισμό να  σταθεροποιηθεί. Εξαιτίας της πολύ καλής πορείας και του υψηλού επιπέδου υγείας, περιμένουμε η βελτίωση αυτή να διατηρηθεί για αρκετούς μήνες, εκτός απροόπτου.</conclusion>
      <repertorization>
        <desc>Extremities, pain, joints (1)&#13;
Extremities, pain, rheumatic (1)&#13;
Generals, pain, rest, rheumatic (1)&#13;
Extremities, pain, knees (2)&#13;
Extremities, pain, bed, in (1)&#13;
Extremities, pain, morning (1)&#13;
Extremities, pain, on walking (2)&#13;
Extremities, pain, knee, morning, rising (1)&#13;
Extremities, inflammation, joints (1)&#13;
Extremities, pain, left (1)	&#13;
Extremities, pain, leg, (1)&#13;
Extremities, pain, left, morning (1)&#13;
Extremities, pain, left, bed, in (0)&#13;
Extremities, pain, stitching (1)&#13;
Generals, food and drinks, milk, desire (2)&#13;
Generals, food and drinks, milk, aggravates (0)&#13;
Sleep, restless (0)&#13;
Sleep, restless, (0)&#13;
Generals, wet, aggravates (0)&#13;
Generals, cold, aggravates (1)&#13;
Generals, warm, ameliorates (0)&#13;
</desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <prescription>
        <remedy>Κανένα νέο φάρμακο</remedy>
        <potency>0</potency>
        <regimen>0</regimen>
        <other_notes>Σύσταση για τηλεφωνική επικοινωνία σε οποιαδήποτε αλλαγή</other_notes>
      </prescription>
    </followup>
    <followup>
      <number>2</number>
      <followup_date>2015-09-23 18:00:00</followup_date>
      <conv_med_presc>Καμία αγωγή αυτό το διάστημα</conv_med_presc>
      <lab_tests>
        <desc>Αριθμός ερυθρών αιμοσφαιρίων            4,40*10 ^6/μl&#13;
Αιμοσφαιρίνη             (HGB)                12,5gr/dl&#13;
Αιματοκρίτης              (Ηt)                    39,4%&#13;
Μέσος όγκος ερυθρών (MCV)                89,5fl&#13;
Μέση περιεκτικότητα Αιμ.ρινης (MCH)    28,4pg&#13;
Μέση πυκνότητα αιμ/ρίνης    (MCH)        31,7gr/dl&#13;
Eύρος κατανομής ερυθρών   (RDW_CV)  13,30%&#13;
 &#13;
Αριθμός λευκοκυττάρων               7500/μl&#13;
Λευκοκυτταρικός τύπος (%)       &#13;
Ουδετερόφιλα                             51,7%&#13;
Ηωσινόφιλα                                 3,0%&#13;
Βασεόφιλα                                   0,0%            &#13;
Λεμφοκύτταρα                             40,3%&#13;
Μονοπύρηνα                                5,0&#13;
&#13;
Αιμοπετάλια   (PLT)                        278x10^3/μl&#13;
Mέσος όγκος αιμοπεταλίων (MPV)  9,4 fl&#13;
Εύρος κατανομής   (PDW)              11,4fl                          &#13;
&#13;
Σάκχαρο                                        120mg/dl &#13;
Ουρία                                             38mg/dl&#13;
Κρεατινίνη                                      0,89mg/dl&#13;
SGOT                                             16 U/L&#13;
SGPT                                             10 U/L    &#13;
γ-GT                                               14U/L&#13;
CPK                                                 73U/L&#13;
&#13;
Γενική ούρων&#13;
Χρώμα                             Κίτρινο&#13;
Οψη                                 Διαυγής&#13;
Ειδικό Βάρος                    1020&#13;
Αντίδραση                         7&#13;
Ιζημα                                Όχι&#13;
Χημική εξέταση&#13;
Σάκχαρο                        Οχι&#13;
Αιμοσφαιρίνη                   Ιχνη&#13;
Λεύκωμα                        Οχι&#13;
Οξόνη                             Οχι&#13;
Χολοχρωστικές                Οχι&#13;
Ουροχολίνη                     Οχι&#13;
Ουροχολινογόνο              Οχι&#13;
Νιτρώδη                          Οχι&#13;
&#13;
Μικροσκοπική εξέταση    &#13;
Πυοσφαίρια (κ.ο.π.)            0-1&#13;
Ερυθρά αιμοσφαίρια(κ.ο.π.) 2-3&#13;
Επιθηλιακά κύτταρα            Οχι&#13;
Βλέννη                                Οχι&#13;
Κρύσταλλοι                         Οχι&#13;
Αμορφα άλατα                     Οχι&#13;
Κύλινδροι                             Οχι&#13;
Μικροοργανισμοί                   Οχι&#13;
</desc>
        <file></file>
      </lab_tests>
      <reaction>Βελτίωση χωρίς αξιοπρόσεκτη αρχική επιδείνωση.( ήταν σε όξυνση κατά την έναρξη της θεραπείας). Οι πόνοι υποχώρησαν ήδη τις πρώτες 2 ημέρες και η ασθενής εντυπωσιάστηκε από την ισχύ του φαρμάκου. Σηκωνόταν χωρίς βοήθεια και περπατούσε μέσα στο σπίτι χωρίς μπαστούνι, κάτι που είχε να συμβεί για χρόνια. Η δυσκαμψία το πρωί ελαττώθηκε δραματικά και δεν χρειαζόταν να αλλάζει θέση στο κρεβάτι για να ανακουφίζεται, οπότε βελτιώθηκε αμέσως και ο ύπνος της αλλά και η διάθεση. Η ευαισθησία στο κρύο και την υγρασία έχει επίσης μειωθεί, αλλά για πιο σαφή εικόνα θα πρέπει να περιμένουμε τους χειμερινούς μήνες. Παρέμεινε η ευαισθησία των γονάτων στο βάδισμα εκτός οικίας, αλλά εφόσον υπάρχουν οι οστεοαρθριτικές ανατομικές αλλοιώσεις δεν μπορούμε να περιμένουμε τα γόνατα να επανέρθουν πλήρως, αλλά ότι ο πόνος θα παραμείνει σε χαμηλά και επομένως πολύ ανεκτά επίπεδα στην καθημερινότητα.</reaction>
      <analysis>Πολύ καλή αντίδραση από δυνατό οργανισμό σε καθαρή εικόνα φαρμάκου που βελτιώθηκε χωρίς να αναφερθεί αρχική επιδείνωση σε λίγες μόνο μέρες.&#13;
Από την πρώτη κιόλας επίσκεψη μετά την εντυπωσιακή αυτή αλλαγή είχε γίνει η πρόγνωση ότι η καλή αυτή κατάσταση της ισορροπίας του οργανισμού θα διατηρηθεί εφόσον δεν υπάρχου αντίδοτα, όπως και έγινε.&#13;
&#13;
</analysis>
      <conclusion>Η ασθενής ανήκει στις σπάνιες πια περιπτώσεις της άμεσης και σταθερής βελτίωσης των συμπτωμάτων, η οποία λόγω του καλού επιπέδου υγείας, του περιορισμού των βλαβών στο σωματικό επίπεδο και την αποφυγή αντιδότων, παρέμεινε τους πρώτους  6 μήνες σε σταθερό καλό επίπεδο. Το πιο πιθανό είναι η καλή πορεία της ασθενούς να συνεχίσει και τους χειμερινούς μήνες. Οπότε το καλύτερο που έχουμε να κάνουμε είναι να μην επαναλάβουμε το φάρμακο, εκτός κι αν αντιδοτηθεί στο μέλλον, και να περιμένουμε την πορεία της νόσου τον επόμενο χρόνο. Γενικά πολύ καλή αντίδραση και ευνοική πρόγνωση από ομοιοπαθητικής πλευράς, λαμβάνοντας υπόψη και την ανατομική αλλοίωση των αρθρώσεων. </conclusion>
      <repertorization>
        <desc>Extremities, pain, joints (1)&#13;
Extremities, pain, rheumatic (1)&#13;
Generals, pain, rest, rheumatic (0)&#13;
Extremities, pain, knees (1)&#13;
Extremities, pain, bed, in (0)&#13;
Extremities, pain, morning (1)&#13;
Extremities, pain, on walking (2)&#13;
Extremities, pain, knee, morning, rising (1)&#13;
Extremities, inflammation, joints (1)&#13;
Extremities, pain, left (1)	&#13;
Extremities, pain, leg, (1)&#13;
Extremities, pain, left, morning (1)&#13;
Extremities, pain, left, bed, in (0)&#13;
Extremities, pain, stitching (1)&#13;
Generals, food and drinks, milk, desire (2)&#13;
Generals, food and drinks, milk, aggravates (0)&#13;
Sleep, restless (0)&#13;
Sleep, restless, (0)&#13;
Generals, wet, aggravates (0)&#13;
Generals, cold, aggravates (1)&#13;
Generals, warm, ameliorates (0)&#13;
</desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <prescription>
        <remedy>Κανένα νέο φάρμακο</remedy>
        <potency>0</potency>
        <regimen>0</regimen>
        <other_notes>Συνίσταται αναμονή και επικοινωνία τους χειμερινούς μήνες για τον έλεγχο της πορείας της οστεοαρθρίτιδας.</other_notes>
      </prescription>
    </followup>
  </followups>
</case>
