<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<case>
  <ID>EL90b5d178058802c86667b95734f0d279</ID>
  <patient>
    <case_date>2015-02-20 12:05:00</case_date>
    <gender>female</gender>
    <patient_initials>ΣΚ</patient_initials>
    <age>46</age>
    <circumstances>Παντρεμένη,  δύο παιδιά.</circumstances>
  </patient>
  <new_patient>
    <description>
      <main_complaint>
        <origin>Προ οκταμήνου μετά έντονη σωματική κόπωση, τίναγμα και καθαρισμός χαλιών. </origin>
        <causative_factors>Έντονη σωματική κόπωση και κυρίως υπερέκταση άκρων.</causative_factors>
        <modalities>Βελτιώνεται με ΗΠΙΕΣ κινήσεις και ΖΕΣΤΑ επιθέματα.&#13;
Χειροτερεύει με σωματική ΚΑΤΑΠΟΝΗΣΗ, με το ΚΡΥΟ και την ΥΓΡΑΣΙΑ.</modalities>
        <occurrence_time>Βελτιώνεται τις απογευματινές ώρες και ΧΕΙΡΟΤΕΡΕΥΕΙ το ΒΡΑΔΙ όταν πάει να ξαπλώσει.</occurrence_time>
        <body_side>Άνω άκρα (αριστερό και δεξιό).</body_side>
        <appearence_frequency>Σε περιόδους έξαρσης καθημερινή εμφάνιση μετά από οικιακές εργασίες με καταπόνηση των χεριών.</appearence_frequency>
        <pain_desc>'Αλγος δεξιάς κατ΄ αγκώνα άρθρωσης με ΜΟΥΔΙΑΣΜΑ στον ώμο και ΠΡΩΙΝΗ κυρίως ΔΥΣΚΑΜΨΙΑ. Όταν αρχίσει να χρησιμοποιεί την άρθρωση λύνεται η δυσκαμψία και υποχωρεί ο πόνος αλλά όταν κουραστεί το χέρι το πρόβλημα επανέρχεται.&#13;
Άλγος αριστερής πηχεοκαρπικής με αντανάκλαση στα δάκτυλα. </pain_desc>
        <complaint_ext>Όχι.</complaint_ext>
        <other_complaints>Αναφέρει πονοκεφάλους με αίσθημα κυρίως ΘΟΛΟΥΡΑΣ και ΒΑΡΟΥΣ στο κεφάλι παρά πόνο.&#13;
Οι πονοκέφαλοι έρχονται όταν έχει υγρασία και πρόκειται να αλλάξει ο καιρός και επίσης μετά θλίψη και στεναχώρια.</other_complaints>
      </main_complaint>
      <diagnosis>
        <conv_med_presc>ΑΛΓΟΣ ΔΕΞΙΑΣ ΚΑΤ' ΑΓΚΩΝΑ άρθρωσης από ( οκταμήνου).&#13;
ΑΛΓΟΣ ΑΡΙΣΤΕΡΗΣ  ΠΗΧΕΟΚΑΡΠΙΚΗΣ άρθρωσης (από διμήνου).&#13;
Προ δεκαπενθημέρου έλαβε μη στεροειδή αντιφλεγμονώδη φάρμακα.</conv_med_presc>
        <lab_tests>
          <desc>Γενική αίματος και ούρων πριν ένα χρόνο χωρίς παθολογικά ευρήματα.</desc>
          <file></file>
        </lab_tests>
        <pre_homeo_presc>Όχι.</pre_homeo_presc>
      </diagnosis>
      <medical_history>
        <personal>
          <therapies_vaccination>Έγινε ο προβλεπόμενος εμβολιασμός μέχρι σήμερα.&#13;
Σπάνια έχει οξέα, μόνο ήπιες ιώσεις (δεν παίρνει συχνά αντιβιόωσεις).</therapies_vaccination>
          <traumas>Όχι.</traumas>
          <infections>Όχι.</infections>
          <other>Όχι.</other>
        </personal>
        <family>
          <diseases>Πατέρας απεβίωσε πρό εικοσαετίας (αιφνίδιος θάνατος, πιθανή ανακοπή).&#13;
Μητέρα ζεί, εμφάνισε πρίν δύο χρόνια CA μαστού.</diseases>
        </family>
      </medical_history>
      <physical>
        <reactions>ΚΡΥΩΝΕΙ, έχει πάντα ΠΑΓΩΜΕΝΑ ΧΕΡΙΑ και ΠΟΔΙΑ και χειροτερεύουν όλα τα συμπτώματα της στην ΥΓΡΑΣΙΑ. Της αρέσει η ζέστη και ο ήλιος (αγαπά πολύ το καλοκαίρι).</reactions>
        <sleeping_habits>Κοιμάται πολλές ώρες και ξυπνάει ξεκούραστη. Θέση ύπνου στο πλάι και μπρούμυτα.</sleeping_habits>
        <food_modalities>Της αρέσει το ΒΟΥΤΥΡΟ, τα λαχανικά και τα ώριμα ΓΛΥΚΑ φρούτα. Τρελαίνεται για το ΓΑΛΑ (έπινε πολύ γάλα, κρύο αλλά της είπαν ότι κάνει κακό και το μείωσε).&#13;
Απέχθεια στα ΟΣΤΡΑΚΟΕΙΔΗ. Γλυκά τρώει μόνο του κουταλιού και κρεμοειδή.&#13;
Πίνει αρκετό νερό, 1,5 έως 2 λίτρα την ημέρα, δροσερό όχι παγωμένο (ευαισθησία του λαιμού της στα παγωμένα).</food_modalities>
        <menstruation>Έχει αρκετό αίμα την δεύτερη και την τρίτη μέρα, χωρίς πήγματα. Πολύ μικρός Ε.Ρ. κύκλος (21 έως 23 ημέρες).</menstruation>
      </physical>
      <mental_emotional>Στο νοητικό δεν αναφέρει συμπτώματα. &#13;
Δέχεται πράγματα που την πληγώνουν χωρίς να αντιδρά μέχρι ενός σημείου. Αν όμως καταλάβει ότι ο άλλος την εκμεταλλεύεται οργίζεται και διακόπτει κάθε επικοινωνία μαζί του. Απεχθάνεται την αχαριστία και όταν προσφέρει θέλει να αναγνωρίζεται η προσφορά της.&#13;
Φοβάται τα φαντάσματα, πνίγεται σε στενούς χώρους  και έχει φόβο θανάτου όχι όμως για τον εαυτό της αλλά φοβάται τι θα γίνουν τα παιδιά της. &#13;
Το sex δεν το απεχθάνεται αλλά δεν της λείπει (δεν το σκέφτεται ούτε το αναζητά).</mental_emotional>
    </description>
    <analysis>
      <prognosis>
        <personal_medical_history>Δεν έχει συχνά οξέα, ούτε είχε ποτέ μόνο κάποιες ήπιες ιώσεις.</personal_medical_history>
        <family_medical_history>Κληρονομική επιβάρυνση για CA μαστού από την μητέρα.&#13;
Από το ιστορικό του πατέρα δεν έχουμε πολλά στοιχεία.</family_medical_history>
        <level_of_health>5</level_of_health>
        <conclusion>Δεν αρρώστησε ποτέ σοβαρά, δεν κάνει συχνά οξέα, δεν έχει χρόνιες παθήσεις, έχει καθαρή εικόνα φαρμάκου.</conclusion>
      </prognosis>
      <symptoms_selection>
        <peculiar>Πρωινή δυσκαμψία που βελτιώνεται με την ήπια κίνηση και επιδεινώνεται  με την κούραση. Κλίμακα 3. </peculiar>
        <intense>Επιδεινώνονται όλα τα συμπτώματα με την υγρασία και το κρύο. Κλίμακα 3.&#13;
Μεγάλη επιθυμία για γάλα. Κλίμακα 4.</intense>
      </symptoms_selection>
      <repertorization>
        <desc>rhus-t. , mer_c , calc , lyc. , phos.</desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <remedies_differentiation>Rus-tox,Dulcamara.</remedies_differentiation>
      <prescription>
        <remedy>Rus-tox</remedy>
        <potency>200 ch</potency>
        <regimen>Ένα χάπι εφάπαξ.</regimen>
        <other_notes>-</other_notes>
      </prescription>
    </analysis>
  </new_patient>
  <followups>
    <followup>
      <number>1</number>
      <followup_date>2015-05-01 18:00:00</followup_date>
      <conv_med_presc>Διακοπή φαρμακευτικής αγωγής.</conv_med_presc>
      <lab_tests>
        <desc>-</desc>
        <file></file>
      </lab_tests>
      <reaction>Ημερομηνία πρώτου Followup 31-04-2015, ώρα 18:00.&#13;
Μεγάλη βελτίωση των σωματικών προβλημάτων. Δεν αναφέρει αρχική επιδείνωση αλλά σταδιακή βελτίωση κυρίως δύο εβδομάδες μετά την λήψη του ομοιοπαθητικού.&#13;
Ο πόνος στην αριστερή πηχεοκαρπική εξαφανίστηκε. Ο πόνος στην δεξιά κατ΄ αγκώνα άρθρωση βελτιώθηκε και μόνον όταν κουράζει πολύ το χέρι της αισθάνεται ένα ήπιο μούδιασμα στον ώμο. &#13;
Στο συναισθηματικό επίπεδο, ελέγχει καλύτερα τον θυμό της και έχει αρχίσει να έχει μεγαλύτερη επιθυμία για sex.&#13;
Στο νοητικό, είναι πολύ καλά, χωρίς καμιά αλλαγή.&#13;
Κρυώνει αλλά δεν έχει τόσο παγωμένα άκρα. Εξακολουθεί να της αρέσει πολύ το γάλα και επιθυμεί γλυκό μετά το φαγητό.   </reaction>
      <analysis>Ίσως να υπήρχε αρχική επιδείνωση που δεν έγινε αντιληπτή. &#13;
Υπάρχει βελτίωση στο σωματικό και στο συναισθηματικό επίπεδο.</analysis>
      <conclusion>Το φάρμακο ήταν σωστό. Δεν δίνουμε άλλο φάρμακο και περιμένουμε.</conclusion>
      <repertorization>
        <desc>-</desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <prescription>
        <remedy>-</remedy>
        <potency>-</potency>
        <regimen>-</regimen>
        <other_notes>-</other_notes>
      </prescription>
    </followup>
  </followups>
</case>
