<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<case>
  <ID>EL90804be90f68476580824c068bf11f98</ID>
  <patient>
    <case_date>2014-03-10 08:00:00</case_date>
    <gender>female</gender>
    <patient_initials>Ε.Τ.</patient_initials>
    <age>56</age>
    <circumstances>Γυναίκα παντρεμένη , ηλικίας 55 ετών, βάρους 87Kg και ύψους 168cm. Έχει 2 παιδιά (αγόρι και κορίτσι). Έχει δική της εταιρεία (εισαγωγές μπαταριών).&#13;
</circumstances>
  </patient>
  <new_patient>
    <description>
      <main_complaint>
        <origin>Την τελευταία διετία έχει έντονο άγχος και ανασφάλεια για τη δουλεία της. Η οικονομική κρίση την έχει επηρεάσει σημαντικά, με αποτέλεσμα να αφιερώνει πολύ χρόνο στις επαγγελματικές της υποχρεώσεις, αμελώντας ταυτόχρονα τα παιδιά της, γεγονός που την επιβαρύνει ψυχικά.</origin>
        <causative_factors>Απο το ατομικό της ιστορικό δεν προκύπτουν σημαντικά προβλήματα υγείας μέχρι το 2012. Τη χρονιά αυτή διενεργείται  πολυδύναμος εμβολιασμός έναντι στελεχών του πνευμονιόκοκκου. Το έντονο stress και ο προηγηθείς εμβολιασμός είχαν ως αποτέλεσματη διατάραξη της ομοιοστασίας του οργανισμού και την καταστολή του αμυντικού συστήματος ώστε να εκδηλωθούν παθολογικές διαταραχές σε σωματικό επίπεδο.</causative_factors>
        <modalities>Η μεγάλη πίεση που εισπράτει από το εργασιακό της περιβάλλον επιφέρει επειδείνωση της έντασης των συμπτωμάτων κατά τη διάρκεια της εβδομάδος και ύφεση το Σαββατοκύριακο. Βελτιώνεται ύστερα από την κατανάλωση κρασιού.</modalities>
        <occurrence_time>Η ένταση επίσης είναι αυξανόμενη απο το πρωί μέχρι το απόγευμα του τέλος της εργασίας της. Υπάρχει σταδιακή βελτίωση το βράδυ στο σπίτι της.</occurrence_time>
        <body_side>Οι αιμωδίες και η αιμορροϊδοπάθεια έχουν αριστερή εντόπιση</body_side>
        <appearence_frequency>Σφίξιμο, πόνος στο στομάχι καθημερινά, με ύφεση το Σαββατοκύριακο, που δεν εργάζεται. </appearence_frequency>
        <pain_desc>Οι πόνοι στο στομάχι είναι συσφικτικοί, σα σουβλιές.</pain_desc>
        <complaint_ext>Το συσφιγκτικό άλγος του επιγαστρίου επεκτείνεται στην περιοχή του τραχήλου υπο συνθήκες έντονου stress. </complaint_ext>
        <other_complaints>Κόμπος στο λαιμό.&#13;
Νευρική βουλιμία. Αναφέρει ότι κάθε βράδυ νιώθει ένα κενό στο στομάχι, γι αυτό τρώει συνέχεια, με αποτέλεσμα να παίρνει βάρος, γεγονός που την επιδεινώνει ψυχολογικά.  &#13;
Κενώσεις με υδαρή κόπρανα κάθε πρωί με σουβλιές από τον πρωκτό προς τα πάνω στο έντερο.&#13;
Συχνή δυσπεψία.</other_complaints>
      </main_complaint>
      <diagnosis>
        <conv_med_presc>Σφίξιμο, πόνος στο στομάχι (3) με λήψη κάψουλες penrazol.&#13;
Από διετίας παρουσιάζει συχνά επεισόδια βρογχίτιδας μεγάλης διάρκειας, χωρίς υψηλό πυρετό(έχει να εμφανίσει υψηλό πυρετό από το 2009). Στις εξάρσεις παίρνει εισπνοές (tur symbicort 160).&#13;
 Επίσης αναφέρει αιμορροϊδοπάθεια στην 9η ώρα μετά το δεύτερο τοκετό και από διετίας αιμωδίες στο μηρό (έξω πλάγιο), σταθερής έντασης, για τα οποία δεν έχει λάβει φαρμακευτική αγωγή.</conv_med_presc>
        <lab_tests>
          <desc>Πρόσφατες εργαστηριακές εξετάσεις έδειξαν: Gly:101mgr/dl, Urea:32mgr/dl, Cr:0,83mgr/dl, TC:205mgr/dl, TG:110mgr/dl, γ-GT:23mgr/dl, TSH:2,13μIU/ml,Ht:40,2%.</desc>
          <file></file>
        </lab_tests>
        <pre_homeo_presc>Η ασθενής δεν αναφέρει προηγούμενες ομοιοπαθητικές θεραπείες.</pre_homeo_presc>
      </diagnosis>
      <medical_history>
        <personal>
          <therapies_vaccination>Μετά τα εμβόλια της παιδικής ηλικίας, προ διετίας χορηγήθηκε το εμβόλιο του πνευμονιόκοκκου.</therapies_vaccination>
          <traumas>Η έντονη εργασιακή φόρτιση και η πολύωρη καθημερινή παραμονή της στο χώρο εργασίας μπορεί να χαρακτηρισθούν σαν ερεθίσματα που επιδρούν στο ενεργειακό σύστημα του οργανισμού της και ανατρέπουν την ομοιστασία του.</traumas>
          <infections>Δεν αναφέρονται οξείες μολυσματικές ασθένειες.</infections>
          <other></other>
        </personal>
        <family>
          <diseases>Ο πατέρας της απεβίωσε προ έτους λόγω ισχαιμικής καρδιοπάθειας, ενω η μητέρα της είναι εν ζωή και πάσχει απο δυσλιπιδαιμία και σακχαρώδη διαβήτη.</diseases>
        </family>
      </medical_history>
      <physical>
        <reactions>Χειροτερεύει στη ζέστη (2), αλλά κρυώνει. Δε την ευχαριστεί ο ήλιος και η θάλασσα.</reactions>
        <sleeping_habits>Δε κοιμάται καλά, στριφογυρίζει και ξυπνάει το πρωί κουρασμένη</sleeping_habits>
        <food_modalities>Απέχθεια στο λίπος ,στο whiskey. Δε τρώει καθόλου φρούτα.&#13;
Des: ψάρι (2), αμυλούχες τροφές (2), γλυκά κάποιες φορές το βράδυ, κρασί &#13;
</food_modalities>
        <menstruation>Από διετίας είναι σε εμμηνόπαυση και χαρακτηρίζεται από πολλές εξάψεις.</menstruation>
      </physical>
      <mental_emotional>Πέρσι έχασε τον πατέρα της και της κόστισε πολύ, έχει αισθήματα ενοχής, γιατί δε τον φρόντισε καλά στο τέλος του.&#13;
Αναστενάζει συχνά&#13;
Είναι ανοιχτή, κοινωνική στη δουλειά της, μιλάει πολύ, αλλά στην προσωπική της ζωή αυτοχαρακτηρίζεται κλειστή, εσωστρεφής και ανοίγεται δύσκολα, ακόμα και στους δικούς της.&#13;
Της αρέσει η παρέα.&#13;
Είναι κριτική και κτητική.&#13;
Νευριάζει εύκολα, ωστόσο δαμάζει την επιθετικότητά της.Κάνει υστερικές αντιδράσεις με ψιλοαφορμές.Είναι κυκλοθυμική&#13;
Κλαίει εύκολα όταν είναι μόνη της&#13;
Ζηλεύει..&#13;
Φόβος θανάτου(1)&#13;
Άγχος υγείας για τον εαυτό της και τους δικούς της(2)&#13;
Φόβος για γιατρούς και σπάνια τους επισκέπτεται.(1)&#13;
Δε θέλει να πέσει στο κρεβάτι, γιατί φοβάται ότι δε θα κοιμηθεί.&#13;
</mental_emotional>
    </description>
    <analysis>
      <prognosis>
        <personal_medical_history>Εμβολιασμός το 2010&#13;
Έντονο στρες λόγω επαγγελματικών υποχρεώσεων και θλίψη από το θανάτο του πατέρα της.</personal_medical_history>
        <family_medical_history>Δεν υφίστανται νοσήματα που συνιστούν κληρονομική προδιάθεση.</family_medical_history>
        <level_of_health>5</level_of_health>
        <conclusion>Το γεγονός ότι η ασθενής δεν έχει κληρονομική επιβάρυνση και δεν έχει νοσήσει στο παρελθόν συνιστά ισχυρό οργανισμό, Ο εμβολιασμός το 2010 κατέστειλε το ανοσοποιητικό της σύστημα(δεν εμφανίζει υψηλό πυρετό από τότε) και σε συνδυασμό με τη ψυχική επιβάρυνση λόγω της απώλειας του πατέρα της και το συνεχές επαγγελματικό στρες οδήγησαν στην παραπάνω παθολογία.</conclusion>
      </prognosis>
      <symptoms_selection>
        <peculiar>Κατά καιρούς, ύστερα από στρες, βγάζει μικρές βλατίδες στο κεφάλι που τις ξύνει (χωρίς να έχει φαγούρα) και τις ματώνει. (2)</peculiar>
        <intense>Πόνος στο στομάχι (3)&#13;
Κόμπος στο λαιμό (3)&#13;
Βρογχίτιδες (3)&#13;
Υδαρή κόπρανα(3)&#13;
Κυκλοθυμική (2)&#13;
Εσωστρεφής (2)&#13;
Αναστενάζει (2)&#13;
Νευρική (1)&#13;
</intense>
      </symptoms_selection>
      <repertorization>
        <desc></desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <remedies_differentiation>Τα συχνά κρυολογήματα, σε συνδυασμό με τη νευρικότητα, τη συχνή αλλαγή διάθεσης της ασθενούς και τον κυκλοθυμικό της χαρακτήρα θα μπορούσαν να προσανατολίσουν στο Tuberculinum,ενώ τα δυσπεπτικά ενοχλήματα, τα υδαρή κόπρανα, η κριτική διάθεση και η κυκλοθυμικότητά της, οδηγούν στο Lycopodium. Ωστόσο, τα συμπτώματα αυτά δεν αποτελούν ισχυρά key notes των παραπάνω φαρμάκων. Για το λόγο αυτό, υπερτερεί τελικά η επιλογή της Ignacia, ως καθαρού φαρμάκου,</remedies_differentiation>
      <prescription>
        <remedy>Ignacia </remedy>
        <potency>200 CH και 1M</potency>
        <regimen>Πρώτη μέρα νηστική το πρωί 200 CH.&#13;
Δεύτερη μέρα νηστική το πρωί 1 Μ.</regimen>
        <other_notes>Συνίσταται αποχή από κάθε αλλοπαθητικό φάρμακο και επανεξέταση 28/04/14.</other_notes>
      </prescription>
    </analysis>
  </new_patient>
  <followups>
    <followup>
      <number>1</number>
      <followup_date></followup_date>
      <conv_med_presc>Έχει γίνει διακοπή κάθε αλλοπαθητικής αγωγής.</conv_med_presc>
      <lab_tests>
        <desc></desc>
        <file></file>
      </lab_tests>
      <reaction>Λίγο καλύτερα ο κόμπος στο λαιμό.&#13;
Το πρόβλημα στις κενώσεις και το σφίξιμο στο στομάχι παραμένει, η ίδια λέει ότι είναι λίγο καλύτερα.&#13;
Σημαντική ψυχοδιανοητική βελτίωση.&#13;
</reaction>
      <analysis>Από τη δεύτερη μέρα, η ασθενής εμφανίζει μεγάλη υπνηλία, με αποτέλεσμα για 3 μέρες να μην μπορεί ν'ανταποκριθεί στις επαγγελματικές και οικογενειακές της υποχρεώσεις. Τις ώρες που δεν κοιμόταν, είχε την τάση να κλαίει εύκολα, αναπολώντας στιγμές με τον πατέρα της. Στη συνέχεια ο οργανισμός της βρίσκει και πάλι την ισορροπία του, ο κόμπος στο λαιμό μειώθηκε, οι αναστεναγμοί εξαφανίστηκαν. Παρουσιάστηκε και μικρή βελτίωση στο σφίξιμο στο στομάχι. Όσον αφορά στο επίπεδο ενέργειας , το mental_ emotional αναφέρεται σημαντική βελτίωση.</analysis>
      <conclusion>Η επιλογή της Ignacia θεωρείται σωστή.  Μετά από μία αρχική επιδείνωση (η οποία δηλώνει ότι υπάρχει καλό αμυντικό σύστημα) υπήρξε βελτίωση με καλυτέρευση στο mental, emotional, καθώς και στο επίπεδο ενέργειας. Παρόλα αυτά, παραμένουν οι μαλακές κενώσεις και ο πόνος στο στομάχι, τα οποία σε συνδυασμό με το γεγονός ότι κλαίει μόνη της, είναι κριτική και ντροπαλή, ότι της αρέσουν οι αμυλούχες τροφές και το ψάρι, ότι είναι εσωστρεφής και δεν επιθυμεί τη θάλασσα και τον ήλιο οδηγούν στην επιλογή του Natrum Muriaticum</conclusion>
      <repertorization>
        <desc></desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <prescription>
        <remedy>Natrum Muriaticum</remedy>
        <potency>200CH και 1Μ</potency>
        <regimen>Καθημερινά 6x</regimen>
        <other_notes>Επανεξέταση 27/06/14</other_notes>
      </prescription>
    </followup>
    <followup>
      <number>2</number>
      <followup_date></followup_date>
      <conv_med_presc>Έχει γίνει διακοπή κάθε αλλοπαθητικής αγωγής.</conv_med_presc>
      <lab_tests>
        <desc></desc>
        <file></file>
      </lab_tests>
      <reaction>Δεν αναφέρει καμία ιδιαίτερη βελτίωση</reaction>
      <analysis>Σοβαρά συμπτώματα που ενοχλούν την ασθενή εξακολουθούν να παραμένουν 3 μήνες μετά. Οι βλατίδες στο κεφάλι με έντονο κνησμό, οι εξάψεις έχουν επιδεινωθεί. Ο πόνος στο στομάχι χειροτερεύει καθημερινά και τα υδαρή κόπρανα παραμένουν.</analysis>
      <conclusion>Η επιλογή του Natrum Muriaticum θεωρείται λανθασμένη. Μετά από προσεκτική επανεξέταση του περιστατικού διαπιστώνεται ότι  συμπτώματα εντοπίζονται αριστερά.(αιμορροϊδοπάθεια, αιμωδίες) Επίσης, επισημαίνεται η ζήλια, κτητικότητα, πολυλογία, οι εξάψεις, η επιθυμία της για αμυλούχες τροφές, ψάρι και αλκοόλ (κρασί)</conclusion>
      <repertorization>
        <desc></desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <prescription>
        <remedy>Lachesis</remedy>
        <potency>10Μ</potency>
        <regimen>Πρώτη μέρα 10 Μ</regimen>
        <other_notes>Στη συνέχεια 6X καθημερινά (placebo) .Επανεξέταση 10/09/14</other_notes>
      </prescription>
    </followup>
    <followup>
      <number>3</number>
      <followup_date></followup_date>
      <conv_med_presc>Έχει γίνει διακοπή κάθε αλλοπαθητικής αγωγής.&#13;
</conv_med_presc>
      <lab_tests>
        <desc></desc>
        <file></file>
      </lab_tests>
      <reaction>Το σφίξιμο στο στομάχι έχει υποχωρήσει, εμφανίζεται σπάνια, μετά από μεγάλο άγχος ή σε έντονο στρες, αλλά είναι σαφώς ελεγχόμενο &#13;
Οι βλατίδες στο κεφάλι είναι καλύτερα, δε βγαίνουν καινούριες&#13;
Οι εξάψεις έχουν μειωθεί πολύ&#13;
Δεν έχει δει διαφορά στις κενώσεις της&#13;
</reaction>
      <analysis>Δε παρατηρήθηκε επιδείνωση, υπήρξε σημαντική βελτιωση στο σωματικό επίπεδο.</analysis>
      <conclusion>Η σημαντική βελτίωση στα σωματικά συμπτώματα επιβεβαιώνει ότι η επιλογή της Ignacia πρώτα και στη συνέχεια της Lachesis ήταν σωστή. Το ότι δεν υπάρχει διαφορά στις κενώσεις συνιστά αναμονή μέχρι να επαναφερθεί η ομοιοστασία του οργανισμού. Κάθε οργανισμός είναι διαφορετικός και διαφορετικός είναι και ο χρόνος που χρειάζεται, για να ισορροπήσει ενεργειακά.</conclusion>
      <repertorization>
        <desc></desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <prescription>
        <remedy>Placebo</remedy>
        <potency>6x</potency>
        <regimen>Καθημερινά</regimen>
        <other_notes>Επανεξέταση  30/03/15</other_notes>
      </prescription>
    </followup>
    <followup>
      <number>4</number>
      <followup_date></followup_date>
      <conv_med_presc>Έχει γίνει διακοπή κάθε αλλοπαθητικής αγωγής.&#13;
</conv_med_presc>
      <lab_tests>
        <desc></desc>
        <file></file>
      </lab_tests>
      <reaction>Το χειμώνα ήταν σαφώς καλύτερα&#13;
Κρυολόγησε 2 φορές, αλλά πολύ πιο ήπια.&#13;
</reaction>
      <analysis>Οι κενώσεις άρχισαν να βελτιώνονται &#13;
Άρχισε να χάνει βάρος&#13;
Αισθάνεται ότι δεν έχει προβλήματα με την υγεία της&#13;
</analysis>
      <conclusion>Δε χρειάστηκε να λάβει κάποια αγωγή.</conclusion>
      <repertorization>
        <desc></desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <prescription>
        <remedy>Κανένα</remedy>
        <potency>Καμία</potency>
        <regimen>Καμία </regimen>
        <other_notes>Επανεξέταση εάν κριθεί αναγκαίο.</other_notes>
      </prescription>
    </followup>
  </followups>
</case>
