<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<case>
  <ID>EL93860ccbc030d6c45aaf5a1bd7a171f5</ID>
  <patient>
    <case_date>2015-04-21 07:00:00</case_date>
    <gender>female</gender>
    <patient_initials>Μ.Λ</patient_initials>
    <age>28</age>
    <circumstances>ΑΓΑΜΗ (ΣΕ ΣΧΕΣΗ),ΟΙ ΓΟΝΕΙΣ ΤΗΣ ΕΙΝΑΙ ΧΩΡΙΣΜΕΝΟΙ.ΕΧΕΙ ΕΝΑΝ ΑΔΕΛΦΟ 30 ΕΤΩΝ.&#13;
ΓΡΑΦΙΣΤΡΙΑ&#13;
ΚΑΠΝΙΣΤΡΙΑ (15 ΤΣΙΓΑΡΑ ΤΗΝ ΗΜΕΡΑ)</circumstances>
  </patient>
  <new_patient>
    <description>
      <main_complaint>
        <origin>ΠΟΝΟΚΕΦΑΛΟΙ ΚΑΙ ΗΜΙΚΡΑΝΙΕΣ ΣΥΧΝΑ ΕΔΩ ΚΑΙ 8 ΧΡΟΝΙΑ ΟΤΑΝ ΣΠΟΥΔΑΖΕ ΜΑΚΡΥΑ ΑΠΟ ΤΟ ΣΠΙΤΙ ΤΗΣ (ΣΕ ΣΧΟΛΗ ΣΤΗΝ  ΑΡΤΑ).&#13;
ΣΥΧΝΑ ΜΕΓΑΛΗ ΤΑΣΗ ΓΙΑ ΕΜΕΤΟ ΑΠΟ   19 ΧΡΟΝΩΝ .ΤΟ ΘΕΩΡΕΙ ΜΕΓΑΛΥΤΕΡΟ ΠΡΟΒΛΗΜΑ ΑΠΟ ΤΟΥΣ ΠΟΝΟΚΕΦΑΛΟΥΣ.&#13;
ΤΗΣ ΔΗΜΙΟΥΡΓΕΙ ΜΕΓΑΛΟ ΑΓΧΟΣ  ΜΗΠΩΣ ΜΕΤΑ ΑΠΟ ΦΑΓΗΤΟ  ΚΑΝΕΙ ΕΜΕΤΟ ΚΑΙ ΕΙΝΑΙ ΣΕ ΔΗΜΟΣΙΟ ΧΩΡΟ. </origin>
        <causative_factors>ΓΙΑ ΤΟΝ ΠΟΝΟΚΕΦΑΛΟ Η ΑΣΘΕΝΗΣ ΕΝΟΧΟΠΟΙΕΙ ΤΗΝ ΠΕΡΙΟΔΟ ΤΗΣ.&#13;
Η ΤΑΣΗ ΓΙΑ ΕΜΕΤΟ  ΕΜΦΑΝΙΣΤΗΚΕ ΟΤΑΝ ΗΤΑΝ ΣΕ ΜΙΑ ΣΧΕΣΗ ΠΟΥ ΔΕΝ ΤΗΣ ΑΡΕΣΕ ΠΙΑ ΚΑΙ ΗΘΕΛΕ ΝΑ ΧΩΡΙΣΕΙ ΑΛΛΑ ΚΑΤΑΠΙΕΣΤΗΚΕ ΓΙΑ ΝΑ ΠΑΡΑΜΕΙΝΕΙ ΓΙΑ ΕΝΑ ΧΡΟΝΟ ΑΚΟΜΗ..ΤΟ ΘΕΩΡΕΙ ΜΕΓΑΛΥΤΕΡΟ ΠΡΟΒΛΗΜΑ ΑΠΟ ΤΟΥΣ ΠΟΝΟΚΕΦΑΛΟΥΣ.</causative_factors>
        <modalities>Ο ΠΟΝΟΚΕΦΑΛΟΣ  ΕΝΤΕΙΝΕΤΑΙ ΟΤΑΝ ΔΟΥΛΕΥΕΙ ΠΟΛΛΕΣ ΩΡΕΣ ΣΤΟΝ ΥΠΟΛΟΓΙΣΤΗ Η΄ ΟΤΑΝ ΒΛΕΠΕΙ ΠΟΛΛΗ ΩΡΑ ΤΗΛΕΟΡΑΣΗ ΚΑΙ ΕΧΕΙ ΤΗΝ ΑΙΣΘΗΣΗ ΟΤΙ ΤΟ ΜΥΑΛΟ ΤΗΣ ΕΙΝΑΙ ΘΟΛΟ.&#13;
Η  ΤΑΣΗ ΓΙΑ ΕΜΕΤΟ ΑΥΞΑΝΕΙ ΟΤΑΝ ΠΙΕΖΕΤΑΙ Η΄ΟΤΑΝ ΕΧΕΙ ΜΕΓΑΛΟ ΑΓΧΟΣ.</modalities>
        <occurrence_time>ΟΙ ΠΟΝΟΚΕΦΑΛΟΙ ΕΜΦΑΝΙΖΟΝΤΑΙ ΚΑΘΕ ΕΝΑ Η΄ΕΝΑΜΙΣΗ ΜΗΝΑ  ΠΡΙΝ Η΄ΚΑΤΑ ΤΗΝ ΔΙΑΡΚΕΙΑ ΤΗΣ ΠΕΡΙΟΔΟΥ.ΒΕΛΤΙΩΣΗ ΥΠΑΡΧΕΙ ΑΠΟ ΤΟΝ ΥΠΝΟ ΚΑΙ ΜΕ ΤΟ ΚΡΥΟ.&#13;
Η  ΤΑΣΗ ΓΙΑ ΕΜΕΤΟ ΤΩΡΑ ΕΙΝΑΙ ΚΑΘΗΜΕΡΙΝΑ ΟΤΑΝ ΜΕΤΑ ΤΟ ΦΑΓΗΤΟ ΠΡΕΠΕΙ ΝΑ ΜΕΤΑΚΙΝΗΘΕΙ ΜΕ ΜΕΣΑ ΜΑΖΙΚΗΣ ΚΥΚΛΟΦΟΡΙΑΣ ΚΑΤΙ ΠΟΥ ΤΗΝ ΑΓΧΩΝΕΙ ΠΟΛΥ.</occurrence_time>
        <body_side>Ο ΠΟΝΟΚΕΦΑΛΟΣ ΕΙΝΑΙ ΑΡΙΣΤΕΡΑ.</body_side>
        <appearence_frequency>ΟΙ ΠΟΝΟΚΕΦΑΛΟΙ ΕΜΦΑΝΙΖΟΝΤΑΙ ΚΑΘΕ ΕΝΑ Η΄ΕΝΑΜΙΣΗ ΜΗΝΑ  ΠΡΙΝ Η΄ΚΑΤΑ ΤΗΝ ΔΙΑΡΚΕΙΑ ΤΗΣ ΠΕΡΙΟΔΟΥ.</appearence_frequency>
        <pain_desc> Ο ΠΟΝΟΣ ΕΙΝΑΙ ΣΤΑΘΕΡΟΣ ΞΕΚΙΝΑΕΙ ΣΑΝ ΚΑΨΙΜΟ ΣΤΟ ΑΡΙΣΤΕΡΟ ΑΥΤΙ ΕΠΕΚΤΕΙΝΕΤΑΙ ΣΤΟΝ ΚΡΟΤΑΦΟ ΚΑΙ ΚΑΤΑΛΗΓΕΙ ΣΤΟ ΣΥΣΤΟΙΧΟ ΜΑΤΙ .ΜΕΤΑ ΓΙΝΕΤΑΙ ΣΥΝΕΧΩΣ ΑΥΞΑΝΟΜΕΝΟΣ.ΕΑΝ ΚΡΑΤΗΣΕΙ ΜΕΡΕΣ ΓΙΝΕΤΑΙ ΠΑΛΜΙΚΟΣ  ΟΤΑΝ ΤΟ ΚΕΦΑΛΙ ΑΛΛΑΖΕΙ ΘΕΣΗ Π.Χ ΑΠΟ ΞΑΠΛΩΜΕΝΗ Η΄ΚΑΘΙΣΤΗ  ΝΑ ΣΗΚΩΘΕΙ.</pain_desc>
        <complaint_ext>ΥΠΑΡΧΕΙ ΕΠΕΚΤΑΣΗ ΣΤΗΝ ΟΡΑΣΗ ΠΟΥ ΓΙΝΕΤΑΙ ΘΟΛΗ.</complaint_ext>
        <other_complaints>15 ΕΤΩΝ ΚΥΣΤΗ ΚΟΚΚΥΓΟΣ .ΕΚΑΝΕ ΧΕΙΡ.ΕΠΕΜΒΑΣΗ&#13;
18 ΕΤΩΝ ΕΚΑΝΕ ΕΠΕΜΒΑΣΗ ΣΚΩΛΗΚΟΕΙΔΙΤΙΔΑΣ&#13;
ΑΜΥΓΔΑΛΙΤΙΔΕΣ ΠΟΛΥ ΣΥΧΝΑ, ΜΕΧΡΙ ΣΗΜΕΡΑ 1-2 ΦΟΡΕΣ ΤΟ ΧΡΟΝΟ ΜΕ ΥΨΗΛΟ ΠΥΡΕΤΟ.ΕΚ ΓΕΝΝΕΤΗΣ ΕΧΕΙ ΤΗΝ ΔΕΞΙΑ ΑΜΥΓΔΑΛΗ ΥΠΕΡΤΡΟΦΙΚΗ.&#13;
ΤΕΛΕΥΤΑΙΑ ΕΧΕΙ ΣΥΜΤΩΜΑΤΑ ΚΟΛΠΟΚΟΙΛΙΑΚΟΥ ΑΠΟΚΛΕΙΣΜΟΥ  ΕΙΝΑΙ ΥΠΟ ΔΙΕΡΕΥΝΗΣΗ.&#13;
ΑΠΟ ΜΙΚΡΟ ΠΑΙΔΙ ΤΗΝ ΕΝΟΧΛΟΥΣΕ ΟΤΑΝ ΕΚΑΝΕ  ΕΜΕΤΟ.&#13;
ΤΕΛΕΥΤΑΙΑ ΦΟΡΑ ΕΚΑΝΕ ΠΥΡΕΤΟ 38,8 C ΠΡΙΝ 4 ΜΗΝΕΣ ΑΠΟ ΚΑΠΟΙΟ ΚΡΥΩΜΑ.</other_complaints>
      </main_complaint>
      <diagnosis>
        <conv_med_presc>ΑΝΑΛΓΗΤΙΚΑ ΠΕΡΙΣΤΑΣΙΑΚΑ ΟΤΑΝ ΕΧΕΙ ΠΟΝΟΚΕΦΑΛΟ</conv_med_presc>
        <lab_tests>
          <desc>-</desc>
          <file></file>
        </lab_tests>
        <pre_homeo_presc>-</pre_homeo_presc>
      </diagnosis>
      <medical_history>
        <personal>
          <therapies_vaccination>ΕΧΕΙ ΠΑΡΕΙ ΠΟΛΛΑ ΑΝΤΙΦΛΕΝΩΔΗ-ΠΑΥΣΙΠΟΝΑ ΚΑΙ ΑΡΚΕΤΗ ΑΝΤΙΒΙΟΣΗ (AMOXIL KAI OSPEN) ΓΙΑ ΤΙΣ ΑΜΥΓΔΑΛΙΤΙΔΕΣ.&#13;
ΔΕΝ ΕΧΕΙ ΚΑΝΕΙ ΟΛΑ ΤΑ ΕΜΒΟΛΙΑ ΓΙΑΤΙ ΑΠΟ ΚΑΠΟΙΑ ΠΑΙΔΙΚΑ ΝΟΣΗΜΑΤΑ ΕΧΕΙ ΝΟΣΗΣΕΙ.</therapies_vaccination>
          <traumas>ΤΗΝ ΕΠΙΡΕΑΣΕ ΠΑΡΑ ΠΟΛΥ ΟΤΑΝ ΕΠΡΕΠΕ ΝΑ ΦΥΓΕΙ ΑΠΟ ΤΟ ΣΠΙΤΙ ΤΗΣ ΚΑΙ ΤΗΝ ΟΙΚΟΓΕΝΕΙΑ ΤΗΣ ΣΤΗΝ ΑΘΗΝΑ ΚΑΙ ΝΑ ΠΑΕΙ ΣΤΗΝ ΑΡΤΑ ΜΟΝΗ ΤΗΣ ΓΙΑ ΣΠΟΥΔΕΣ.ΑΠΟ ΤΟΤΕ ΕΧΕΙ ΠΡΟΒΛΗΜΑΤΑ ΜΕ ΤΟ ΣΤΟΜΑΧΙ ΑΛΛΑ ΚΑΙ ΜΕ ΤΟΥΣ ΠΟΝΟΚΕΦΑΛΟΥΣ.ΤΗΝ ΙΔΙΑ ΠΕΡΙΟΔΟ ΕΚΑΝΕ ΔΥΟ ΦΟΡΕΣ ΚΡΙΣΗ ΠΑΝΙΚΟΥ.&#13;
ΕΧΕΙ ΥΠΟΣΤΕΙ ΡΗΞΗ ΤΥΜΠΑΝΟΥ ΣΤΗ ΘΑΛΑΣΣΑ .</traumas>
          <infections>ΕΧΕΙ ΝΟΣΗΣΕΙ ΣΤΗΝ ΠΑΙΔΙΚΗ ΗΛΙΚΙΑ ΑΠΟ ΑΝΕΜΟΒΛΟΓΙΑ,ΕΡΥΘΡΑ,ΛΟΙΜΩΔΗ ΜΟΝΟΠΥΡΗΝΩΣΗ. </infections>
          <other>ΩΤΙΤΙΔΕΣ ΜΕ ΥΓΡΟ ΜΕΤΑ ΤΗΝ ΡΗΞΗ ΤΥΜΠΑΝΟΥ.&#13;
ΔΥΣΚΟΙΛΙΟΤΗΤΑ (ΣΥΝΗΘΩΣ ΒΓΑΙΝΕΙ ΚΑΘΕ 3-5 ΗΜΕΡΕΣ )ΜΕ  ΣΚΛΗΡΑ ΚΟΠΡΑΝΑ.ΚΑΙ ΠΟΛΛΕΣ ΦΟΡΕΣ ΣΑΝ ΜΠΑΛΙΤΣΕΣ.&#13;
ΔΕΝ ΕΙΝΑΙ ΤΑΚΤΙΚΗ ΤΑ ΠΡΑΓΜΑΤΑ ΤΗΣ ΕΙΝΑΙ ΑΝΩ ΚΑΤΩ.&#13;
ΔΕΙΛΙΑΖΕΙ ΠΟΛΥ  ΕΑΝ ΧΡΕΙΑΣΤΕΙ ΝΑ ΕΚΤΕΘΕΙ ΣΕ ΚΟΙΝΟ.</other>
        </personal>
        <family>
          <diseases>ΠΑΤΕΡΑΣ:60 ΕΤΩΝ .ΣΤΑ 20 ΕΙΧΕ ΧΛΑΜΥΔΙΑ ΚΑΙ ΕΚΑΝΕ ΘΕΡΑΠΕΙΑ ΜΕ ΑΝΤΙΒΙΩΣΗ.&#13;
           ΣΥΧΝΑ ΚΑΝΕΙ ΠΕΤΡΕΣ ΣΤΑ ΝΕΦΡΑ ΚΑΙ ΕΚΑΝΕ ΛΙΘΟΤΡΙΨΙΑ.ΠΕΡΙΣΤΑΣΙΑΚΑ ΕΧΕΙ ΕΞΑΡΣΕΙΣ ΥΠΕΡΤΑΣΕΙΣ ΜΕΧΡΙ 17.&#13;
ΜΗΤΕΡΑ:58 ΕΤΩΝ ΕΧΕΙ ΥΠΕΡΤΑΣΗ-ΧΟΛΗΣΤΕΡΙΝΗ ΚΑΙ ΠΡΙΝ 2 ΧΡΟΝΙΑ ΕΙΧΕ ΕΝΑ ΜΙΚΡΟ ΕΓΚΕΦΑΛΙΚΟ ΕΠΙΣΟΔΙΟ.</diseases>
        </family>
      </medical_history>
      <physical>
        <reactions>ΚΡΥΩΝΕΙ ΠΑΡΑ ΠΟΛΥ ΑΚΟΜΑ ΚΑΙ ΤΟ ΚΑΛΟΚΑΙΡΙ ΙΔΙΑΙΤΕΡΑ ΣΤΑ ΑΚΡΑ,ΑΛΛΑ ΟΤΑΝ ΚΑΝΕΙ ΠΟΛΥ ΖΕΣΤΗ ΔΕΝ ΤΟ ΑΝΤΕΧΕΙ.&#13;
ΙΔΡΩΤΑΣ Κ.Φ</reactions>
        <sleeping_habits>ΚΟΙΜΑΤΑΙ ΣΤΟ ΠΛΑΙ ΔΕΞΙΑ .&#13;
ΤΗΣ ΑΡΕΣΕΙ ΝΑ ΚΟΙΜΑΤΑΙ ΠΟΛΛΕΣ ΩΡΕΣ ΕΩΣ ΚΑΙ 12.&#13;
ΕΧΕΙ ΣΙΕΛΟΡΡΟΙΑ ΚΑΙ ΛΕΡΩΝΕΙ ΤΟ ΜΑΞΙΛΑΡΙ ΜΕ ΣΑΛΙΑ&#13;
ΣΕ ΗΛΙΚΙΑ 3-7 ΕΤΩΝ ΥΠΝΟΒΑΤΟΥΣΕ.&#13;
 &#13;
</sleeping_habits>
        <food_modalities>ΕΠΙΘΥΜΙΕΣ: ΑΛΑΤΙ(2) ΓΛΥΚΑ ΚΑΙ ΣΟΚΟΛΑΤΑ(4) ΠΑΓΩΤΟ(2),ΠΑΤΑΤΑΚΙΑ(2)&#13;
ΑΠΕΧΘΕΙΑ :  ΞΥΔΙ(4)&#13;
ΕΠΙΔΕΙΝΩΣΗ: ΑΠΟ ΤΟ ΞΥΔΙ ΤΑΣΗ ΓΙΑ ΕΜΕΤΟ,&#13;
ΕΠΙΔΕΙΝΩΣΗ ΑΠΟ ΤΗΝ ΚΑΤΑΝΑΛΩΣΗ ΓΛΥΚΩΝ  ΚΑΙ ΣΟΚΟΛΑΤΑΣ (4)</food_modalities>
        <menstruation>Ε.Ρ ΑΠΟ 13 ΕΤΩΝ ΜΕ ΠΟΛΥ ΑΙΜΑ ΚΟΚΚΙΝΟ ΜΕ ΠΗΓΜΑΤΑ ΚΑΙ ΔΙΑΡΚΕΙΑ 6-7 ΗΜΕΡΕΣ.</menstruation>
      </physical>
      <mental_emotional>ΕΚΝΕΥΡΙΖΕΤΑΙ ΚΑΙ ΦΩΝΑΖΕΙ ΠΟΛΥ ΧΩΡΙΣ ΣΟΒΑΡΟ ΛΟΓΟ.ΤΗΣ ΑΡΕΣΕΙ Η ΜΟΝΑΞΙΑ  ΟΤΑΝ ΤΗΝ ΕΠΙΛΕΓΕΙ Η ΙΔΙΑ.&#13;
ΕΙΝΑΙ ΑΝΑΒΛΗΤΙΚΟΣ ΤΥΠΟΣ ΚΑΙ ΧΩΡΙΣ ΚΑΘΟΛΟΥ ΤΑΞΗ ΣΤΑ ΠΡΑΓΜΑΤΑ ΤΗΣ.&#13;
ΦΟΒΑΤΑΙ ΝΑ ΕΚΤΕΘΕΙ ΣΕ ΚΟΙΝΟ.ΦΟΒΑΤΑΙ ΤΙΣ ΚΑΤΑΙΓΙΔΕΣ.&#13;
ΦΟΒΙΑ ΓΙΑ ΣΕΙΣΜΟΥΣ ,ΓΙΑ ΤΙΣ ΕΝΕΣΕΙΣ,,ΓΙΑ ΤΟΝ ΕΜΕΤΟ,ΝΑ ΜΕΙΝΕΙ ΜΟΝΗ ΤΗΣ,ΓΙΑ ΤΗΝ ΥΓΕΙΑ ΤΗΣ,ΓΙΑ ΑΕΡΟΠΛΑΝΑ,ΓΙΑ ΑΣΘΕΝΕΙΕΣ.&#13;
ΦΟΒΑΤΑΙ ΤΙΣ ΕΝΕΣΕΙΣ.&#13;
ΤΡΟΜΑΖΕΙ ΕΥΚΟΛΑ.  ΦΟΒΑΤΑΙ ΤΑ ΥΨΗ ΑΛΛΑ ΕΧΕΙ ΠΕΡΑΣΕΙ ΑΠΟ ΤΟ ΜΥΑΛΟ ΤΗΣ  ΤΙ ΘΑ ΣΥΝΕΒΑΙΝΕ ΕΑΝ ΠΗΔΑΓΕ ΑΠΟ ΜΙΑ ΓΕΦΥΡΑ.</mental_emotional>
    </description>
    <analysis>
      <prognosis>
        <personal_medical_history>ΕΧΕΙ ΠΟΛΛΕΣ ΦΟΒΙΕΣ ΑΛΛΑ ΚΑΝΕΙ ΕΜΠΥΡΕΤΑ ΜΕΧΡΙ ΣΗΜΕΡΑ.&#13;
Η ΠΡΟΓΝΩΣΙΣ ΕΙΝΑΙ ΚΑΛΗ.</personal_medical_history>
        <family_medical_history>ΔΕΝ ΕΧΕΙ ΙΔΙΑΙΤΕΡΟ ΒΑΡΟΣ ΑΠΟ ΤΟ ΟΙΚΟΓΕΝΕΙΑΚΟ ΙΣΤΟΡΙΚΟ.</family_medical_history>
        <level_of_health>4</level_of_health>
        <conclusion>ΕΧΕΙ ΠΟΛΛΑ ΨΥΧΟΣΩΜΑΤΙΚΑ ΣΥΜΠΤΩΜΑΤΑ ΠΟΥ ΔΗΜΙΟΥΡΓΟΥΝ ΔΥΣΚΟΛΙΑ ΣΤΗΝ ΑΝΑΛΥΣΗ ΑΛΛΑ ΠΙΣΤΕΥΩ ΟΤΙ Η ΚΑΤΑΣΤΑΣΗ ΤΗΣ ΑΣΘΕΝΟΥΣ ΘΑ ΒΕΛΤΙΩΘΕΙ .</conclusion>
      </prognosis>
      <symptoms_selection>
        <peculiar>ΕΚΝΕΥΡΙΖΕΤΑΙ ΚΑΙ ΦΩΝΑΖΕΙ (3).ΤΗΣ ΑΡΕΣΕΙ Η ΜΟΝΑΞΙΑ (2)&#13;
ΕΙΝΑΙ ΑΝΑΒΛΗΤΙΚΗ (2)ΧΩΡΙΣ ΚΑΘΟΛΟΥ ΤΑΞΗ (3)&#13;
ΦΟΒΑΤΑΙ ΝΑ ΕΚΤΕΘΕΙ ΣΕ ΚΟΙΝΟ.(3)&#13;
ΦΟΒΙΑ ΓΙΑ ΣΕΙΣΜΟΥΣ (3) ,ΓΙΑ ΤΙΣ ΕΝΕΣΕΙΣ,(2),ΝΑ ΜΕΙΝΕΙ ΜΟΝΗ ΤΗΣ(2),ΓΙΑ ΤΗΝ ΥΓΕΙΑ ΤΗΣ(2),ΓΙΑ ΑΕΡΟΠΛΑΝΑ,(2) ΓΙΑ ΤΑ ΥΨΗ ΑΛΛΑ ΕΧΕΙ ΠΕΡΑΣΕΙ ΑΠΟ ΤΟ ΜΥΑΛΟ ΤΗΣ  ΤΙ ΘΑ ΣΥΝΕΒΑΙΝΕ ΕΑΝ ΠΗΔΑΓΕ ΑΠΟ ΜΙΑ ΓΕΦΥΡΑ.(2) ΓΙΑ ΤΗΝ ΚΑΤΑΙΓΙΔΑ (2) ΓΙΑ ΑΣΘΕΝΕΙΕΣ (3)&#13;
ΤΡΟΜΑΖΕΙ ΕΥΚΟΛΑ.(2)  ΦΟΒΙΑ ΟΤΙ ΘΑ ΚΑΝΕΙ ΕΜΕΤΟ(3) ΦΟΒΙΑ  ΜΕΤΑ ΤΟ ΦΑΓΗΤΟ (3)</peculiar>
        <intense>ΠΟΝΟΚΕΦΑΛΟΣ ΑΡΙΣΤΕΡΑ ΜΕ ΘΟΛΩΜΕΝΟ ΜΥΑΛΟ(3)ΠΟΝΟΚΕΦΑΛΟΣ ΠΡΙΝ ΚΑΙ ΚΑΤΑ ΤΗΝ ΔΙΑΡΚΕΙΑ ΤΗΣ ΠΕΡΙΟΔΟΥ(2)&#13;
ΕΠΙΘΥΜΙΕΣ: ΑΛΑΤΙ(2) ΓΛΥΚΑ ΚΑΙ ΣΟΚΟΛΑΤΑ(4) ΠΑΓΩΤΟ(2),ΠΑΤΑΤΑΚΙΑ(2)&#13;
ΑΠΕΧΘΕΙΑ :  ΞΥΔΙ(4)&#13;
ΕΠΙΔΕΙΝΩΣΗ ΑΝ ΜΥΡΙΣΕΙ ΞΥΔΙ ΕΧΕΙ ΤΑΣΗ ΓΙΑ ΕΜΕΤΟ,&#13;
ΜΕΓΑΛΗ ΕΠΙΔΕΙΝΩΣΗ ΑΠΟ ΤΗΝ ΚΑΤΑΝΑΛΩΣΗ ΓΛΥΚΩΝ  ΚΑΙ ΣΟΚΟΛΑΤΑΣ (4)&#13;
ΔΥΣΚΟΙΛΙΟΤΗΤΑ(2)    ΚΡΥΩΝΕΙ(2)  ΣΑΛΙΩΝΕΙ ΣΤΟ ΥΠΝΟ ΤΟ ΜΑΞΙΛΑΡΙ (2)</intense>
      </symptoms_selection>
      <repertorization>
        <desc>-</desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <remedies_differentiation>META TΤΗΝ ΑΝΑΛΥΣΗ ΤΩΝ ΣΥΜΠΤΩΜΑΤΩΝ ΤΑ ΦΑΡΜΑΚΑ ΠΟΥ ΠΡΟΚΥΠΤΟΥΝ ΕΙΝΑΙ 1.ARGENTUM NITRICUM  2.PHOSPHORUS.&#13;
ΣΤΑ ΙΔΙΑΙΤΕΡΑ ΧΑΡΑΚΤΗΡΙΣΤΙΚΑ ΥΠΕΡΕΧΕΙ ΤΟ ARGENTUM NITRICUM.</remedies_differentiation>
      <prescription>
        <remedy>ΑRGENTUM NITRICUM</remedy>
        <potency>200CH KAI 1M</potency>
        <regimen>1*200CH TOΠΡΩΙ&#13;
1*1Μ ΤΟ ΒΡΑΔΥ</regimen>
        <other_notes>ΕΠΑΝΕΞΕΤΑΣΗ ΣΕ ΕΝΑ ΜΗΝΑ</other_notes>
      </prescription>
    </analysis>
  </new_patient>
  <followups>
    <followup>
      <number>1</number>
      <followup_date>2015-05-30 16:00:00</followup_date>
      <conv_med_presc>-</conv_med_presc>
      <lab_tests>
        <desc>-</desc>
        <file></file>
      </lab_tests>
      <reaction>Η ΑΣΘΕΝΗΣ ΑΝΑΦΕΡΕΙ ΟΤΙ 4 ΗΜΕΡΕΣ ΜΕΤΑ ΤΗΝ ΛΗΨΗ ΤΟΥ ΦΑΡΜΑΚΟΥ ΞΥΠΝΗΣΕ ΜΕ ΜΙΑ ΕΥΧΑΡΙΣΤΗ ΑΙΣΘΗΣΗ ΠΟΥ ΕΙΧΕ ΠΟΛΥ ΚΑΙΡΟ ΝΑ  ΝΙΩΣΕΙ.ΑΠΟ ΤΟΤΕ ΞΥΠΝΑ ΤΑ ΠΡΩΙΝΑ ΠΙΟ ΕΥΔΙΑΘΕΤΗ.ΣΤΙΣ ΤΕΛΕΥΤΑΙΕΣ ΜΕΡΕΣ ΤΟΥ ΜΗΝΑ ΕΙΝΑΙ ΚΑΛΥΤΕΡΑ Η ΔΥΣΚΟΙΛΙΟΤΗΤΑ ΜΠΑΙΝΕΙ ΜΕ ΜΕΓΑΛΥΤΕΡΗ ΑΝΕΣΗ ΣΤΑ Μ.Μ.ΚΥΚΛΟΦΟΡΙΑΣ ΕΧΟΝΤΑΣ ΦΑΕΙ ΟΜΩΣ ΚΑΤΙ ΕΛΑΦΡΥ.ΝΕΥΡΙΑΖΕΙ ΛΙΓΟΤΕΡΟ ΚΑΙ ΜΕ ΛΙΓΟΤΕΡΗ ΕΝΤΑΣΗ.&#13;
ΤΑ ΥΠΟΛΟΙΠΑ ΠΑΡΑΜΕΝΟΥΝ ΟΠΩΣ ΠΡΙΝ.</reaction>
      <analysis>ΤΟ ΦΑΡΜΑΚΟ ΔΕΙΧΝΕΙ ΝΑ ΔΟΥΛΕΥΕΙ ΚΑΙ ΠΕΡΙΜΕΝΟΥΜΕ ΠΕΡΑΙΤΕΡΩ ΒΕΛΤΙΩΣΗ.</analysis>
      <conclusion>ΠΕΡΙΜΕΝΟΥΜΕ ΠΕΡΑΙΤΕΡΩ ΒΕΛΤΙΩΣΗ.ΧΩΡΙΣ ΦΑΡΜΑΚΟ</conclusion>
      <repertorization>
        <desc>-</desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <prescription>
        <remedy>-</remedy>
        <potency>-</potency>
        <regimen>-</regimen>
        <other_notes>ΕΠΑΝΕΞΕΤΑΣΗ ΣΕ ΔΥΟ ΜΗΝΕΣ.</other_notes>
      </prescription>
    </followup>
    <followup>
      <number>2</number>
      <followup_date>2015-08-03 18:00:00</followup_date>
      <conv_med_presc>-</conv_med_presc>
      <lab_tests>
        <desc></desc>
        <file></file>
      </lab_tests>
      <reaction>Η ΑΣΘΕΝΗΣ ΑΝΑΦΕΡΕΙ ΟΤΙ  ΠΑΕΙ ΚΑΛΥΤΕΡΑ ΣΕ ΟΛΑ ΑΥΤΑ ΠΟΥ ΕΙΧΕ ΑΝΑΦΕΡΕΙ ΣΤΟ ΠΡΩΤΟ FOLLOWUP.&#13;
ΟΜΩΣ ΜΕΤΑ ΑΠΟ 40 ΗΜΕΡΕΣ ΑΠΟ ΤΗΝ ΛΗΨΗ ΤΟΥ ΦΑΡΜΑΚΟΥ ΕΚΑΝΕ ΜΙΑ ΗΜΙΚΡΑΝΙΑ ΕΝΤΟΝΗ ΚΑΙ ΠΑΡ'ΟΛΙΓΟΝ ΘΑ ΠΗΓΑΙΝΕ ΣΤΟ ΝΟΣΟΚΟΜΕΙΟ . ΧΡΕΙΑΣΤΗΚΕ ΝΑ ΠΑΡΕΙ ΔΥΟ ΠΑΥΣΙΠΟΝΑ ΚΑΙ ΝΑ ΚΟΙΜΗΘΕΙ ΣΕ ΣΚΟΤΕΙΝΟ ΔΩΜΑΤΙΟ ΓΙΑ 12 ΩΡΕΣ ΓΙΑ ΝΑ ΣΥΝΕΛΘΕΙ.ΑΠΟ ΤΟΤΕ ΕΧΟΥΝ ΑΡΑΙΩΣΕΙ ΟΙ ΠΟΝΟΚΕΦΑΛΟΙ ΣΕ ΣΥΧΝΟΤΗΤΑ ΑΛΛΑ ΚΑΙ ΕΝΤΑΣΗ.&#13;
ΕΧΕΙ ΑΡΧΙΣΕΙ ΝΑ ΤΡΩΕΙ ΠΕΡΙΣΟΤΕΡΟ ΚΡΕΑΣ ΣΤΟ ΟΠΟΙΟ ΟΜΩΣ ΤΕΛΕΥΤΑΙΑ ΒΑΖΕΙ ΠΟΛΥ ΑΛΑΤΙ&#13;
ΕΧΕΙ ΑΡΧΙΣΕΙ ΝΑ ΠΙΝΕΙ ΜΕΡΑ ΠΑΡΑ ΜΕΡΑ ΕΝΑΝ ΚΑΦΕ.</reaction>
      <analysis>ΘΕΩΡΩ ΟΤΙ ΤΟ ΦΑΡΜΑΚΟ ΛΕΙΤΟΥΡΓΕΙ ΣΩΣΤΑ ΚΑΙ ΠΕΡΙΜΕΝΟΥΜΕ ΠΕΡΑΙΤΕΡΩ ΒΕΛΤΙΩΣΗ.</analysis>
      <conclusion>ΠΕΡΙΜΕΝΟΥΜΕ ΠΕΡΑΙΤΕΡΩ ΒΕΛΤΙΩΣΗ.ΧΩΡΙΣ ΦΑΡΜΑΚΟ</conclusion>
      <repertorization>
        <desc>-</desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <prescription>
        <remedy>-</remedy>
        <potency>-</potency>
        <regimen>-</regimen>
        <other_notes>ΕΠΑΝΕΞΕΤΑΣΗ ΣΕ 3 ΜΗΝΕΣ.</other_notes>
      </prescription>
    </followup>
    <followup>
      <number>3</number>
      <followup_date>2015-11-15 19:00:00</followup_date>
      <conv_med_presc>-</conv_med_presc>
      <lab_tests>
        <desc>-</desc>
        <file></file>
      </lab_tests>
      <reaction>Η ΑΣΘΕΝΗΣ ΑΝΑΦΕΡΕΙ ΟΤΙ ΑΙΣΘΑΝΕΤΑΙ ΠΟΛΥ ΚΑΛΥΤΕΡΑ ΣΕ ΟΛΑ ΤΑ ΕΠΙΠΕΔΑ ΚΑΙ ΙΔΙΑΙΤΕΡΑ ΣΤΙΣ ΔΥΝΑΜΕΙΣ ΤΗΣ .&#13;
ΞΕΚΙΝΗΣΕ ΝΑ ΠΗΓΑΙΝΕΙ ΓΥΜΝΑΣΤΗΡΙΟ ΚΑΙ ΚΑΝΕΙ ΚΑΙ ΜΙΑ ΠΟΛΕΜΙΚΗ ΤΕΧΝΗ ΑΥΤΟΑΜΥΝΑΣ.&#13;
Η ΔΥΣΚΟΙΛΙΟΤΗΤΑ ΕΙΝΑΙ ΚΑΛΥΤΕΡΑ.ΟΙ ΦΟΒΙΕΣ ΕΧΟΥΝ ΠΕΡΙΟΡΙΣΤΕΙ ΣΕ ΕΝΤΑΣΗ.ΟΙ ΕΜΕΤΟΙ ΕΧΟΥΝ ΑΡΑΙΩΣΗ ΠΑΡΑ ΠΟΛΥ ΑΛΛΑ ΤΩΡΑ ΑΝΑΖΗΤΑ ΤΡΟΦΙΜΑ ΜΕ ΠΟΛΥ ΑΛΑΤΙ.&#13;
ΜΕΤΑ ΑΠΟ ΕΝΑ ΕΠΕΙΣΟΔΙΟ ΜΕ ΤΗ ΣΧΕΣΗ ΤΗΣ ΕΚΑΝΕ ΕΝΑ ΔΥΝΑΤΟ ΠΟΝΟΚΕΦΑΛΟ Ο ΟΠΟΙΟΣ ΔΕΝ ΚΡΑΤΗΣΕ ΟΠΩΣ ΠΑΛΑΙΟΤΕΡΑ.ΕΞΑΚΟΛΟΥΘΕΙ ΝΑ ΠΙΝΕΙ 1 ΚΑΦΕ ΚΑΘΕ ΔΥΟ ΗΜΕΡΕΣ ΠΑΡΑ ΤΗΝ ΑΝΤΙΘΕΤΗ ΣΥΣΤΑΣΗ ΜΟΥ.</reaction>
      <analysis>ΤΟ ΦΑΡΜΑΚΟ ΛΕΙΤΟΥΡΓΕΙ ΠΟΛΥ ΚΑΛΑ.ΑΛΛΑ ΠΙΣΤΕΥΩ ΟΤΙ ΕΧΕΙ ΑΡΧΙΣΕΙ ΑΝΤΙΔΟΤΗΣΗ ΤΟΥ ΦΑΡΜΑΚΟΥ ΑΠΟ ΤΟΥΣ ΚΑΦΕΔΕΣ.</analysis>
      <conclusion>ΠΕΡΙΜΕΝΟΥΜΕ ΝΑ ΔΟΥΜΕ ΠΕΡΑΙΤΕΡΩ ΒΕΛΤΙΩΣΗ Η' ΓΙΑ ΚΑΠΟΙΑ ΣΑΦΗ ΣΗΜΑΔΙΑ ΥΠΟΤΡΟΠΗΣ ΩΣΤΕ ΝΑ ΕΠΑΝΑΛΑΒΟΥΜΕ ΤΟ ΦΑΡΜΑΚΟ.</conclusion>
      <repertorization>
        <desc>-</desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <prescription>
        <remedy>-</remedy>
        <potency>-</potency>
        <regimen>-</regimen>
        <other_notes>ΕΠΑΝΕΞΕΤΑΣΗ ΣΕ ΤΡΕΙΣ ΜΗΝΕΣ.</other_notes>
      </prescription>
    </followup>
  </followups>
</case>
