<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<case>
  <ID>EL9660b6b8b634b72689e7f51df2420d97</ID>
  <patient>
    <case_date>2015-01-19 00:00:00</case_date>
    <gender>female</gender>
    <patient_initials>Α.Π.</patient_initials>
    <age>46</age>
    <circumstances>Χωρισμένη, Δημόσιος Υπαλλήλος</circumstances>
  </patient>
  <new_patient>
    <description>
      <main_complaint>
        <origin>Φαινόμενα αραιομμηνόρειας από τον Αύγουστο 2011, επανήλθε η περίοδος τον Φεβρουάριο 2012 με διάρκεια 3 ημερών και η ποσότητα κανονική. Η οποία όμως δεν επανήρθε μέχρι σήμερα. Συμφώνα με τις τιμές FSH-LH και Ε2 και το πάχος του ενδομητρίου ο γυναικολόγος αναφέρει ότι μπαίνει σε προεμμηνοπαυσιακή περίοδο. Η ίδια παραπονιέται για εξάψεις που άρχισαν τον Νοέμβριο του 2011 και έχουν 24- ωρή συχνότητα. Αρχίζουν στην περιοχή του λαιμού και εξαπλώνονται στην επιφάνεια του προσώπου. Κατά την διάρκεια του ύπνου παρουσιάζει μαζί με τις εξάψεις εντονότατη εφίδρωση στο λαιμό και στο πρόσωπο. Φαινόμενο που της προκαλεί μεγάλο εκνευρισμό με αποτέλεσμα να μην μπορεί να κοιμηθεί καλά. Η ίδια αναφέρει ότι τα φαινόμενα αυτά συνοδεύονται σπάνια από ιλίγγους και πονοκεφάλους. Την ενοχλεί ότι ιδρώνει πάρα πολύ. Επίσης από τον Νοέμβριο που ξεκίνησαν οι εξάψεις έχει μειωθεί σημαντικά η Libido της. Το αποτέλεσμα είναι να κάνει σεξ 1-2 φορές το μήνα. Ενώ φυσιολογικά έκανε 3-5 φορές την εβδομάδα.      </origin>
        <causative_factors>Δεν αναφέρονται</causative_factors>
        <modalities>βελτιώνεται με την θάλασσα .  Λατρεύει την θάλασσα και κάνει από μικρή γυμνισμό μέχρι σήμερα. Χειρότερα νυχτερινές ώρες 12-4. Όλα τα συμπτώματα καλύτερα με τον χορό και την έντονη γυμναστική . </modalities>
        <occurrence_time>Χειρότερα νυχτερινές ώρες 12-4.</occurrence_time>
        <body_side>Εξάψεις που αρχίζουν στην περιοχή του λαιμού και εξαπλώνονται στην επιφάνεια του προσώπου. </body_side>
        <appearence_frequency>εξάψεις που έχουν 24- ωρή συχνότητα. </appearence_frequency>
        <pain_desc>Δεν αναφέρει πόνο</pain_desc>
        <complaint_ext>Δεν αναφέρει</complaint_ext>
        <other_complaints> Αναφέρει πονοκεφάλους το πρώτο διάστημα που δεν είχε περίοδο με μια συχνότητα 2-3 φορές τον μήνα, και ένα αίσθημα σαν να έχει μια ταινία που την πίεζε δυνατά γύρω-γύρω στο κεφάλι.&#13;
 Έντονοι μετεωρισμοί όταν είναι σε κατάσταση στρες.&#13;
Αναφέρει συχνές κολπίτιδες από candida.&#13;
Σεξουαλική απέχθεια (το τελευταίο εξάμηνο) .Πριν έκανε σεξ με το σύζυγό της καθημερινά.&#13;
Αναφέρει κάποια περιστασιακά επεισόδια οσφυαλγίας.&#13;
Ιδρώνει έντονα όταν έχει εξάψεις. &#13;
</other_complaints>
      </main_complaint>
      <diagnosis>
        <conv_med_presc>Δεν αναφέρει</conv_med_presc>
        <lab_tests>
          <desc></desc>
          <file></file>
        </lab_tests>
        <pre_homeo_presc></pre_homeo_presc>
      </diagnosis>
      <medical_history>
        <personal>
          <therapies_vaccination>Αναφέρει χρήση ινδικής κάνναβης για περίπου 10 χρόνια. Περιστασιακά χρήση κοκαΐνης.</therapies_vaccination>
          <traumas>Δεν αναφέρει</traumas>
          <infections>Δεν αναφέρει</infections>
          <other></other>
        </personal>
        <family>
          <diseases>Πατέρας υγιής. Μητέρα υπέστη ένα έμφραγμα πριν 20 έτη. Η αδελφή είναι αλκοολική και κάνει χρήση αντικαταθλιπτικών.</diseases>
        </family>
      </medical_history>
      <physical>
        <reactions> Είναι γενικά άτομο πολύ κρυουλίαρικο, και τον χειμώνα ντύνεται με βαρύ ρουχισμό. Φοράει πάντα κάλτσες τον χειμώνα στον ύπνο, όμως είναι πολύ ελαφρά ντυμένη σχεδόν γυμνή. Την επηρεάζει γενικά η υγρασία. Ζει μόνιμα σε νησί με έντονη υγρασία όλη την διάρκεια του έτους.  </reactions>
        <sleeping_habits>Ο ύπνος είναι το φάρμακο της, άλλα εάν κοιμηθεί το μεσημέρι πάνω από 1 ώρα είναι άρρωστη, δεν λειτουργεί για μεγάλο χρονικό διάστημα . Κοιμάται πάντα σε εμβρυική στάση . Όνειρα γενικά βλέπει, κάποια είναι επαναλαμβανόμενα και έχουν ως θέμα ότι βλέπει τον εαυτό της να πετά συνεχώς πολύ ψηλά από το ένα μέρος στο άλλο.  </sleeping_habits>
        <food_modalities>Η όρεξη της είναι φυσιολογική, προσέχει όμως πολύ την διατροφή της, επειδή φοβάται μήπως γίνει υπέρβαρη.&#13;
Έντονη επιθυμία για πικάντικα. Έντονη επιθυμία για γεμιστά.&#13;
Απέχθειες το σκόρδο ιδιαίτερα της προκαλεί εμετό. Τα γλυκά ενώ τα επιθυμεί της προκαλούν εμετό. Απεχθάνεται τα κουκιά.</food_modalities>
        <menstruation>Φαινόμενα αραιομμηνόρειας.</menstruation>
      </physical>
      <mental_emotional>Έχει κάποιες φορές μια ψευδαίσθηση ότι δεν ακουμπά το στρώμα του κρεβατιού. Η σχέση της με το σύζυγο τώρα είναι καλή, όμως πριν 10 χρόνια έμεινε σε διάσταση μαζί του για 2 χρόνια. Είπε πως έφυγε από το σπίτι και ζούσε μόνη της επειδή υπήρξε τρίτο πρόσωπο από την πλευρά του όμως αυτό δεν την έριξε ψυχολογικά αντίθετα έγινε δυνατή και κατάφερε να επανασυνδεθεί μαζί του. Κατά την περίοδο της εγκυμοσύνης της είχε απέχθεια για το σύζυγο και έκλαιγε πολύ. Η σχέση της με το γιό της, ο οποίος είναι 22 ετών, ήταν και είναι καταπιεστική, μάλιστα μια φορά είχε πάθει μια κρίση πανικού όταν αυτός άργησε πέραν του δέοντος να γυρίσει σπίτι. Έχει έντονο φόβο γηρατειών ,είναι ο καλύτερος πελάτης των καλλυντικών και όχι μόνο. Τελευταία ζητάει και γνώμες πλαστικών χειρουργών. Κλαίει μόνο αν κάποιος την προσβάλει στην δουλειά. Παρηγοριά θέλει στην λύπη και στην χαρά και την ανακουφίζει . Κάποιες φορές θυμώνει αλλά τον βγάζει προς τα έξω ανεβάζοντας πάρα πολύ τον τόνο της φωνής της αλλά ποτέ δεν έχει φθάσει στο σημείο να χειροδικήσει. Φόβο θανάτου έχει περισσότερο για τους οικείους της και κυρίως για το παιδί της. Αυτοπεποίθηση καλή είναι καχύποπτη με τα άτομα που δεν γνωρίζει. Η γνώμη των ξένων προς το άτομο της θέλει να είναι πάντα θετική διότι η αρνητική γνώμη την επηρεάζει, όπως λέει η ίδια κάνει τα πάντα με τους γύρω της για να είναι αγαπητή. Είναι ευπλήγωτη το κρατάει μανιάτικο.Τέλος έχει κάποιες εμμονές ότι δεν έκλεισε καλά το σπίτι της και κάποιες φορές γυρνάει πίσω για να το διπλοτσεκάρει .Λέει επίσης ότι την θεωρούν άτομο νευρικό, άλλα γενικά γνωρίζουν οι φίλοι ότι τα δίνει όλα για αυτούς και πάντοτε τους δίνει συμβουλές από νεαρά ηλικία για όλα τα θέματα. Την θεωρούν παρορμητικό άτομο και όταν είναι να πει κάτι κατάμουτρα το κάνει δίχως δισταγμό αλλά όπως λέει χαρακτηριστικά και η ίδια στο τέλος τους βάζει και χέρι.             &#13;
Άτομο εξωστρεφές ,συμπάσχει σε φυσιολογικό βαθμό για τους φίλους και τους ξένους. Έχει έντονο συμπάσχειν για τα ζώα. Αναφέρει αν θα δεί χτυπημένο ζώο στο δρόμο τρέχει να το πάρει και να το μεταφέρει γρήγορα στον πλησιέστερο κτηνίατρο, η ίδια από μικρή είναι φιλόζωη και πολλές φορές κοιμάται μαζί τους ακόμα και σήμερα . Γενικά θεωρεί τον εαυτό της υπερσεξουαλικό άτομο .Την διακρίνει γενικά έντονη λογόρροια  με μια ικανότητα να πηγαίνει από το ένα θέμα στο άλλο .Παραδέχεται όμως ότι αυτό κάποιες φορές την κουράζει   .&#13;
 Φόβος για τα φίδια , φόβος για τις κατσαρίδες  ,έχει έντονο φόβο γηρατειών.  Φόβο θανάτου έχει περισσότερο για τους οικείους της και κυρίως για το παιδί της, έχει φόβο σκοταδιού του να μείνει μόνη της επειδή τρέμει τα φαντάσματα κοιμάται με φώς ανοιχτό όταν είναι μόνη στο σπίτι της.  &#13;
Διάθεση Καλή.&#13;
&#13;
</mental_emotional>
    </description>
    <analysis>
      <prognosis>
        <personal_medical_history>Αφαίρεση κύστης στην αριστερή ωοθήκη το 1998. Αμυγδαλεκτομή σε ηλικία 26 ετών. Κήλη μεσοσπονδυλίου δίσκου Ο5-11. Αναφέρει χρήση ινδικής κάνναβης για περίπου 10 χρόνια. Περιστασιακά χρήση κοκαΐνης . Ελκυστική παρουσία που βγάζει μια κοσμοπολίτικη αύρα. </personal_medical_history>
        <family_medical_history>Πατέρας υγιής. Μητέρα υπέστη ένα έμφραγμα πριν 20 έτη. Η αδελφή είναι αλκοολική και κάνει χρήση αντικαταθλιπτικών.</family_medical_history>
        <level_of_health>5</level_of_health>
        <conclusion>Τα προβλήματα που αναφέρει η ασθενείς μπορούν να βελτιωθούν όπως φαίνεται με την ομοιοπαθητική θεραπεία.  </conclusion>
      </prognosis>
      <symptoms_selection>
        <peculiar>Περιστασιακά χρήση κοκαΐνης (1-2).&#13;
Κοιμάται με φως ανοιχτό όταν είναι μόνη στο σπίτι της(2).&#13;
Έχει φόβο σκοταδιού του να μείνει μόνη της επειδή τρέμει τα φαντάσματα (2-3).&#13;
Φόβο θανάτου έχει περισσότερο για τους οικείους της και κυρίως για το παιδί της(2-3).&#13;
Έχει έντονο φόβο γηρατειών (2-3).&#13;
Την διακρίνει γενικά έντονη λογόρροια (2-3).&#13;
Υπερσεξουαλικό άτομο (2).&#13;
Είναι φιλόζωη και πολλές φορές κοιμάται μαζί τους ακόμα και σήμερα (2).&#13;
Έχει έντονο συμπάσχειν για τα ζώα (2-3). &#13;
Άτομο εξωστρεφές (2-3).&#13;
Γυρνάει πίσω για να διπλοτσεκάρει (2-3).&#13;
Είναι ευπλήγωτη το κρατάει μανιάτικο(2).&#13;
Η αρνητική γνώμη των ξένων την επηρεάζει(2).&#13;
Παρηγοριά θέλει στην λύπη και στην χαρά και την ανακουφίζει (2).&#13;
 Η σχέση της με το γιό της,ήταν και είναι καταπιεστική (2).&#13;
Κατά την περίοδο της εγκυμοσύνης της είχε απέχθεια για το σύζυγο και έκλαιγε πολύ (2).&#13;
Τα γλυκά ενώ τα επιθυμεί της προκαλούν εμετό (2-3).&#13;
 Έντονη επιθυμία για γεμιστά (1-2).&#13;
Έντονη επιθυμία για πικάντικα (2).&#13;
 Όνειρα γενικά βλέπει, κάποια είναι επαναλαμβανόμενα και έχουν ως θέμα ότι βλέπει τον εαυτό της να πετά συνεχώς πολύ ψηλά από το ένα μέρος στο άλλο (2) &#13;
Ο ύπνος είναι το φάρμακο της(2),&#13;
εάν κοιμηθεί το μεσημέρι πάνω από 1 ώρα είναι άρρωστη, δεν λειτουργεί για μεγάλο χρονικό διάστημα (2).&#13;
Την επηρεάζει γενικά η υγρασία (1-2).&#13;
 Είναι γενικά άτομο πολύ κρυουλίαρικο(2),&#13;
Σεξουαλική απέχθεια (το τελευταίο εξάμηνο) (2).&#13;
Ένα αίσθημα σαν να έχει μια ταινία που την πίεζε δυνατά γύρω-γύρω στο κεφάλι (2-3).&#13;
 Όλα τα συμπτώματα καλύτερα με τον χορό και την έντονη γυμναστική (2-3).&#13;
 Βελτιώνεται με την θάλασσα (2).</peculiar>
        <intense>Φόβος για τις κατσαρίδες (3).&#13;
Φόβος για τα φίδια (3).&#13;
Έχει κάποιες φορές μια ψευδαίσθηση ότι δεν ακουμπά το στρώμα του κρεβατιού(3).&#13;
Το σκόρδο ιδιαίτερα της προκαλεί εμετό (3). </intense>
      </symptoms_selection>
      <repertorization>
        <desc></desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <remedies_differentiation>Lach.,γιατί έχει φόβο για τα φίδια, είναι γενικά άτομο πολύ κρυουλίαρικο, και την διακρίνει γενικά έντονη λογόρροια, phosph., γιατί έχει φόβο σκοταδιού του να μείνει μόνη της επειδή τρέμει τα φαντάσματα,φόβο θανάτου έχει περισσότερο για τους οικείους της και κυρίως για το παιδί της, είναι άτομο εξωστρεφές, ο ύπνος είναι το φάρμακο της και είναι γενικά άτομο πολύ κρυουλίαρικο    arg-nitr., aethusa,γιατί είναι φιλόζωη και πολλές φορές κοιμάται μαζί τους ακόμα και σήμερα, έχει έντονο συμπάσχειν για τα ζώα      puls. γιατί είναι ευπλήγωτη το κρατάει μανιάτικο, και παρηγοριά θέλει στην λύπη και στην χαρά και την ανακουφίζει. Όμως έδωσαThuj. γιατί έχει κάποιες φορές μια ψευδαίσθηση ότι δεν ακουμπά το στρώμα του κρεβατιού έντονη, το σκόρδο ιδιαίτερα της προκαλεί εμετό σε έντονο βαθμό. Όνειρα γενικά βλέπει, κάποια είναι επαναλαμβανόμενα και έχουν ως θέμα ότι βλέπει τον εαυτό της να πετά συνεχώς πολύ ψηλά από το ένα μέρος στο άλλο, πολύ χαρακτηριστικό της Thuj. .   </remedies_differentiation>
      <prescription>
        <remedy>Thuj.</remedy>
        <potency>1M</potency>
        <regimen> Εφ άπαξ δόση  για ένα μήνα.</regimen>
        <other_notes>Περιμένω να την δω μετά από ένα μήνα για να διαπιστώσω αν άλλαξαν κάποια από τα συμπτώματά της όπου θα μου επιβεβαιώσουν ότι το φάρμακο είναι το σωστό.    </other_notes>
      </prescription>
    </analysis>
  </new_patient>
  <followups>
    <followup>
      <number>1</number>
      <followup_date>2015-02-16 18:00:00</followup_date>
      <conv_med_presc>Δεν πήρε αλλά φάρμακα εκτός από την Thuj. 1M εφ άπαξ δόση  για ένα μήνα.</conv_med_presc>
      <lab_tests>
        <desc></desc>
        <file></file>
      </lab_tests>
      <reaction>16 Φεβρουαρίου 2015.&#13;
Οι εξάψεις της αναφέρει ότι μειώθηκαν σε σημαντικό βαθμό.&#13;
Η εφίδρωση στον λαιμό και στο πρόσωπο μάλλον σταμάτησε, παρατήρησε ότι δεν την ενόχλησε στον ύπνο της, όπως πρώτα.&#13;
Η σεξουαλική της επιθυμία αυξήθηκε όπως πρώτα . Τώρα κάνει σεξ με τον σύζυγο της  3-5 φορές την εβδομάδα.&#13;
Η σχέση με τον γιό της τώρα φροντίζει να μην είναι καταπιεστική.&#13;
Δεν ανησυχεί και δεν την πιάνει πανικός μήπως πάθουν οι οικείοι της κάτι κακό .&#13;
Ο φόβος της για το σκοτάδι και τα φαντάσματα δεν άλλαξε, παραμένει ίδιος.&#13;
Ο φόβος για τα φίδια ελαττώθηκε κάπως αλλά δεν της έφυγε τελείως &#13;
</reaction>
      <analysis>Τα περισσότερα από τα συμπτώματα της βελτιώθηκαν, αυτό δείχνει ότι το φάρμακο είναι το σωστό και περιμένουμε να έχουμε μεγαλύτερη βελτίωση στις επόμενες επανεξετάσεις.    </analysis>
      <conclusion>Η περίπτωση φαίνεται να πηγαίνει καλά</conclusion>
      <repertorization>
        <desc></desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <prescription>
        <remedy>Placebo.</remedy>
        <potency>6χ</potency>
        <regimen>  2 φορές την ημέρα για δύο μήνες, οι κάψουλες δεν περιέχουν φαρμακευτική ουσία.  </regimen>
        <other_notes>Περιμένουμε να επαναξιολογήσουμε την περίπτωση στην 2η επανεξέταση.</other_notes>
      </prescription>
    </followup>
    <followup>
      <number>2</number>
      <followup_date>2015-05-11 18:00:00</followup_date>
      <conv_med_presc>Δεν πήρε άλλα φάρμακα εκτός του Placebo 6χ 2 φορές την ημέρα για δύο μήνες, οι κάψουλες δεν περιέχουν φαρμακευτική ουσία.  .</conv_med_presc>
      <lab_tests>
        <desc></desc>
        <file></file>
      </lab_tests>
      <reaction>11 Μαΐου 2015&#13;
Οι εξάψεις της αναφέρει ότι βελτιώθηκαν πάρα πολύ που σχεδόν πάνε να εξαφανιστούν&#13;
Ο φόβος της για το σκοτάδι και τα φαντάσματα δεν άλλαξε, παραμένει ίδιος.&#13;
Ο φόβος για τα φίδια ελαττώθηκε κάπως αλλά δεν της έφυγε τελείως &#13;
</reaction>
      <analysis>Βλέπουμε σε αυτή την επανεξέταση να πήγε ακόμα πιο καλά η ασθενής, έτσι δεν αλλάζουμε φάρμακο γιατί θα μπερδέψουμε την εικόνα του φαρμάκου, και έτσι περιμένουμε. </analysis>
      <conclusion> Δεν αλλάζουμε φάρμακο γιατί η ασθενής πήγε καλά, περιμένουμε να την δούμε στην επόμενη επανεξέταση. </conclusion>
      <repertorization>
        <desc></desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <prescription>
        <remedy>Placebo.</remedy>
        <potency>6χ</potency>
        <regimen>  2 φορές την ημέρα για 3 μήνες οι κάψουλες δεν περιέχουν φαρμακευτική ουσία.</regimen>
        <other_notes>Δεν αλλάζουμε φάρμακο και περιμένουμε να αλλάξουν κι άλλα συμπτώματα στην 3η επανεξέταση, εφόσον το φάρμακο είναι το σωστό. </other_notes>
      </prescription>
    </followup>
    <followup>
      <number>3</number>
      <followup_date>2015-09-01 00:00:00</followup_date>
      <conv_med_presc>Δεν πήρε άλλα φάρμακα εκτός του Placebo 6χ 2 φορές την ημέρα για 3 μήνες οι κάψουλες δεν περιέχουν φαρμακευτική ουσία.</conv_med_presc>
      <lab_tests>
        <desc></desc>
        <file></file>
      </lab_tests>
      <reaction>01 Σεπτεμβρίου 2015.&#13;
Δεν παρατηρεί πια να έχει εξάψεις&#13;
Ο φόβος της για το σκοτάδι και τα φαντάσματα σαν να άλλαξε λίγο, σαν να βελτιώθηκε&#13;
Ο φόβος της για τα φίδια όμως παραμένει όπως έχει.&#13;
</reaction>
      <analysis>Δεν εξαφανίστηκαν όλα τα συμπτώματα της, όμως βελτιώθηκαν σε μεγαλύτερο βαθμό από ότι στην 2η επανεξέταση έτσι θεωρούμε ότι η περίπτωση πάει καλά, ο οργανισμός αντιδρά καλά, γι αυτό περιμένουμε να εξαφανιστούν τα συμπτώματα σε λίγο καιρό.  </analysis>
      <conclusion>Δεν αλλάζουμε φάρμακο  γιατί μπορούμε να μπερδέψουμε την δράση του φαρμάκου. Εφόσον η ασθενής πήγε πάρα πολύ καλά.  &#13;
</conclusion>
      <repertorization>
        <desc></desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <prescription>
        <remedy>Placebo.</remedy>
        <potency>6χ</potency>
        <regimen>2 φορές την ημέρα για 1 μήνα οι κάψουλες δεν περιέχουν φαρμακευτική ουσία.</regimen>
        <other_notes>Περιμένουμε να δούμε κι άλλα αποτελέσματα στην θεραπεία μας σε επόμενη επανεξέταση. </other_notes>
      </prescription>
    </followup>
  </followups>
</case>
