<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<case>
  <ID>EL9800433a0802cbfb75d02988fdc4b33e</ID>
  <patient>
    <case_date>2015-02-02 19:00:00</case_date>
    <gender>female</gender>
    <patient_initials>ΚΑΠ</patient_initials>
    <age>36</age>
    <circumstances>Εργάζεται ως υπάλληλος. Δεν είναι παντρεμένη , δεν έχει παιδιά.&#13;
</circumstances>
  </patient>
  <new_patient>
    <description>
      <main_complaint>
        <origin>Προσέρχεται γιατί εδώ και ένα χρόνο περίπου, αισθάνεται , ΄σα χαμένη', δε ξέρει τι θέλει,είναι μπερδεμένη και αισθάνεται να μην έχει σκοπό στη ζωή της,ανικανοποίητη (2,)στεναχωριέται και κλαίει,(2) δεν της αρέσει η δουλειά της και δε γίνεται τέτοιες εποχές να φύγει, αλλά δεν τολμά και να πεί  στο αφεντικό τα παράπονά της.Δεν έχει κάποια σχέση κι αυτό της είναι βαρύ.Εχει κατάθλιψη. Κάνει ψυχοθεραπεία .Την έχει βοηθήσει αλλά θέλει να το συνδυάσει με ομοιοπαθητική μήπως πάρει παραπάνω βοήθεια για το άγχος και την κατάθλιψή της.(1)&#13;
</origin>
        <causative_factors>Η ΚΑΠ έχει ικανοποιήσει τις βασικές ανάγκες της διατροφής, της ένδυσης και της της κατοικίας αλλά παραμένουν ανικανοποίητες οι ανάγκες της για αναπαραγωγή καθώς επίσης και ένα τμήμα των B-values κατά Maslow. Δεν έχει τη δυνατότητα να διαχειριστεί και να καλύψει αυτό το κενό. </causative_factors>
        <modalities>Χειρότερα όταν είναι μόνη(2) και τη νύχτα στα σκοτάδια(1). Είναι καλλίτερα όταν έχει παρέα τους φίλους της.(2).</modalities>
        <occurrence_time>Δεν έχει εφαρμογή.</occurrence_time>
        <body_side>Δεν έχει εφαρμογή.</body_side>
        <appearence_frequency>Σχεδόν κάθε μέρα και κυρίως το βράδυ που είναι μόνη.</appearence_frequency>
        <pain_desc>Δεν έχει εφαρμογή.</pain_desc>
        <complaint_ext>Δεν έχει εφαρμογή.</complaint_ext>
        <other_complaints>Νοιώθει κουρασμένη, πότε- πότε πονάει λίγο το κεφάλι της και καμμιά φορά έχει τυμπανισμό.</other_complaints>
      </main_complaint>
      <diagnosis>
        <conv_med_presc>Αγχος-Κατάθλιψη</conv_med_presc>
        <lab_tests>
          <desc></desc>
          <file></file>
        </lab_tests>
        <pre_homeo_presc></pre_homeo_presc>
      </diagnosis>
      <medical_history>
        <personal>
          <therapies_vaccination>Εχει κάνει τα  εμβόλια παιδικής ηλικίας.&#13;
Ως παιδί είχε πάρει πολλές αντιβιώσεις γιατί κρυολογούσε εύκολα και θυμάται ότι την πονούσαν τ' αυτιά και η κοιλιά της.</therapies_vaccination>
          <traumas>Οταν ήταν 4 χρόνων γεννήθηκε η αδελφή της. Τότε θυμάται ότι την ζήλευε γιατί η μητέρα της ασχολείτο διαρκώς με το μωρό και όχι με κείνην.Ετσι αισθανόταν αδικημένη. Αυτό το συναίσθημα το νοιώθει και τώρα πολύ συχνά αναφορικά με τη συμπεριφορά και των 2 γονιών της και ιδιαίτερα της μητέρας της σε σχέση με την αδελφή της.Αλλά και η κοινωνία είναι άδικη απέναντί της.</traumas>
          <infections> Κρυολογεί εύκολα και συχνά δύο και τρείς φορές το χρόνο, ακόμα και τον Αύγουστο , και ανεβάζει ψηλό πυρετό(39-39,5). </infections>
          <other>Μικρή αλλά και στην εφηβεία μάτωνε η μύτη της.</other>
        </personal>
        <family>
          <diseases>Η μητέρα κάνει συχνά ουρολοιμώξεις.&#13;
Ο πατέρας έχει XΑΠ.&#13;
Ο αδελφός του πατέρα πέθανε 27 ετών από ca εγκεφάλου.</diseases>
        </family>
      </medical_history>
      <physical>
        <reactions>Κρυολογεί εύκολα και συχνά δύο και τρείς φορές το χρόνο, ακόμα και τον Αύγουστο , και ανεβάζει ψηλό πυρετό(39-39,5)&#13;
Εχει κρύα πόδια.(2)</reactions>
        <sleeping_habits>Κοιμάται δεξιά (2). Δε μπορεί να κοιμηθεί αριστερά (2). Βλέπει όνειρα αλλά τα ξεχνάει συνήθως. Το πρωί γενικά ξυπνά καλά αλλά αργεί να κοιμηθεί γιατί τότε σκέφτεται όλα της τα θέματα και έχει αυπνίες(1).&#13;
&#13;
&gt; με τον ύπνο.(2)</sleeping_habits>
        <food_modalities>.Επιθυμία για ψάρια,(3) αλάτι(2), γλυκά (1) , σοκολάτες(3) παγωτά και παγωμένο νερό .(3)&#13;
&#13;
&gt; με το φαγητό(1).</food_modalities>
        <menstruation>Ε.Ρ κάθε 23-24 ημέρες με μεγάλη ροή και κόκκινο αίμα.</menstruation>
      </physical>
      <mental_emotional>Της αρέσει τα πράγματά της να είναι τακτικά.Είναι καλλιτεχνική φύση.&#13;
Κλαίει εύκολα αλλά&lt;&lt; άμα βρεθεί με φίλους τους τα λέει , πάνε και σε τίποτα μπαράκια και τα ψιλοξεχνάει . Ε! την άλλη μέρα τα ξαναθυμάται και πότε κλαίει πότε τσαντίζεται, ...&gt;&gt;&#13;
Εντονη σεξουαλικότητα(3). Διάφοροι κατά καιρούς ερωτικοί συύντροφοι.</mental_emotional>
    </description>
    <analysis>
      <prognosis>
        <personal_medical_history>.Η ΚΑΠ έχει δυσκολία να διαχειριστεί τις ενδοψυχικές συγκρούσεις που έχουν την προέλευσή τους στην παιδική της ηλικία αναφορικά με την αίσθηση της αδικίας που βίωσε όταν γεννήθηκε η αδελφή της.Είναι θυμωμένη με τους γονείς της και τους φορτώνει όλα τα στραβά που της συμβαίνουν αρνούμενη να αναλάβει την ευθύνη του εαυτού της και να κόψει τον ομφάλιο λώρο. Ως εκ τούτου , καταλήγει στο πολύ βολικό συμπέρασμα ότι για όλα φταίνε οι άλλοι.Και βέβαια αφού για όλα φταίνε οι άλλοι, πρέπει ν'αλλάξουν οι άλλοι. Αφού όμως οι άλλοι δεν εννούν να αλλάξουν, η ίδια παραμένει θυμωμένη. Αισθάνεται μπερδεμένη και όπως λέει &lt;&lt;σα χαμένη&gt;&gt;.Θέλει να φύγει από το σπίτι αλλά την κυριεύει ο φόβος μπροστά στην ελευθερία.</personal_medical_history>
        <family_medical_history>Στην οικογένεια υπάρχουν συγκρούσεις ανάμεσα στους γονείς.&#13;
Από την πλευρά του πατέρα υπάρχει ca.&#13;
</family_medical_history>
        <level_of_health>4</level_of_health>
        <conclusion>Η ΚΑΠ, δεδομένου ότι κάνει ψηλούς πυρετούς αλλά παθαίνει ιώσεις 2-3 φορές το χρόνο ανήκει στο δεύτερο group και βρίσκεται περίπου στο 4ο-5ο επίπεδο υγείας. &#13;
Αναμένεται με την ομοιοπαθητική θεραπεία να βοηθηθεί στο σωματικό επίπεδο, να μειωθεί δηλαδή η συχνότητα και η ένταση των αναπνευστικών λοιμώξεων και να αποκτήσει περισσότερη ενέργεια ώστε να αισθάνεται λιγότερη κούραση . Οσον αφορά την πραγματοποίηση της επιθυμίας της να φύγει από το σπίτι, αυτή έχει να κάνει αφ΄ενός μεν με την υπέρβαση του άγχους αποχωρισμού , αφ΄ετέρου δε με το θυμό απέναντι στους γονείς και κυρίως στη μητέρα, &lt;&lt;που την αδίκησε&gt;&gt;.&#13;
Εάν μειωθεί το μέγεθος των αρνητικών αυτών παραγόντων τότε η ΚΑΠ θα αισθανθεί συγχρόνως λιγότερο χαμένη και μπερδεμένη και θα μπορέσει να κάνει κάποια βήματα προς την ανεξαρτητοποίησή της.</conclusion>
      </prognosis>
      <symptoms_selection>
        <peculiar>Δεν υπάρχουν περίεργα συμπτώματα</peculiar>
        <intense>Συμπάσχει (3)&#13;
Αγαπά πολύ τα ζώα (3)&#13;
Αυξημένη σεξουαλική επιθυμία (3)&#13;
Αίσθημα ανικανοποίητου (2)&#13;
Κατάθλιψη όταν είναι μόνη (2)&#13;
&#13;
Επιθυμεί παρέα(2)&#13;
Χειρότερα στο σκοτάδι (2)&#13;
Εχει κρύα πόδια (2)&#13;
Κοιμάται δεξιά (2)&#13;
Δε μπορεί να κοιμηθεί αριστερά (2)&#13;
&gt; μετά τον ύπνο (2)&#13;
Αυπνία (1)&#13;
Κλαίει και στεναχωριέται (1)&#13;
&gt; μετά το φαγητό (1)&#13;
Επιθυμία για σοκολάτα (3)&#13;
Επιθυμία για κρύο νερό (3)&#13;
Επιθυμία για ψάρι (3)&#13;
Επιθυμία για αλάτι(2)&#13;
Επιθυμία για γλυκά(1)&#13;
</intense>
      </symptoms_selection>
      <repertorization>
        <desc> MIND ­ COMPANY ­ desire for 2&#13;
 MIND ­ DARKNESS ­ agg. 2&#13;
 MIND ­ DISCONTENTED, displeased, dissatisfied, etc. 2&#13;
 MIND ­ SADNESS, mental depression ­ alone ­ when 2&#13;
MIND ­ SYMPATHETIC 3&#13;
MIND ­ SYMPATHETIC ­ animals, towards 3&#13;
 MIND ­ WEEPING, tearful mood, etc. 1&#13;
GENITALIA­FEMALE ­ SEXUAL desire ­ increased 3&#13;
 EXTREMITIES ­ COLDNESS ­ Foot 2&#13;
 SLEEP ­ POSITION ­ side, on ­ right 2&#13;
SLEEP ­ POSITION ­ side, on ­ left ­ impossible 2&#13;
 SLEEP ­ SLEEPLESSNESS ­ thoughts activity of mind, from 1&#13;
 GENERALITIES ­ EATING ­ after ­ amel. 1 &#13;
GENERALITIES ­ FOOD and DRINKS ­ chocolate ­ desire 3&#13;
 GENERALITIES ­ FOOD and DRINKS ­ cold ­ drinks, water ­ desire 3&#13;
 GENERALITIES ­ FOOD and DRINKS ­ fish ­ desire 3&#13;
 GENERALITIES ­ FOOD and DRINKS ­ salt ­ desire 2&#13;
 GENERALITIES ­ FOOD and DRINKS ­ sweets ­ desire 1&#13;
 GENERALITIES ­ SLEEP ­ after ­ amel. 2&#13;
</desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <remedies_differentiation>Θεωρώ, όπως εξάλλου προκύπτει και από το compass, ότι δεν υπάρχει χρεία διαφοροδιάγνωσης από άλλα φάρμακα που έπονται, όπως η Ignatia ή το Natrium Muriaticum, διότι ο Phosphorus προκύπτει καθαρά.</remedies_differentiation>
      <prescription>
        <remedy>Phosphorus </remedy>
        <potency>200CH, 1M</potency>
        <regimen>200CH 1η ημέρα, 1M 2η ημέρα , 12 CH για 2 μήνες</regimen>
        <other_notes> Σύμφωνα με τη θεωρία των επιπέδων υγείας, θα χρειαστούν κι άλλα φάρμακα προκειμένου η ΚΑΠ να βρεθεί σε κατάσταση πολύ καλής υγείας. Αναμενόμενο είναι να ανέβει στο πρώτο Group.</other_notes>
      </prescription>
    </analysis>
  </new_patient>
  <followups>
    <followup>
      <number>1</number>
      <followup_date>2015-05-24 18:00:00</followup_date>
      <conv_med_presc>Παίρνει βιταμίνες Bcomplex και C.</conv_med_presc>
      <lab_tests>
        <desc></desc>
        <file></file>
      </lab_tests>
      <reaction>Η  ΚΑΠ μου είπε "“Στις αρχές δεν έγινε τίποτα. Νόμιζα πως έπρεπε να πάρω άλλο φάρμακο.&#13;
Δε μπορούσα να κοιμηθώ από τις σκέψεις. Πονούσα στη περίοδο και είχα πάρα πολύ αίμα. Δεν ήθελα καθόλου να πάω στη δουλειά.Δεν άντεχα.΄Εκλαιγα και θύμωνα όλη μέρα. Μ΄ έπιανε υστερία.&#13;
3-4 βδομάδες μετά τα πράγματα άρχισαν ν' αλλάζουν. Τώρα πια, αυπνίες τέλος. Δε μπορώ να κλαίω πάνω απ΄το χυμένο γάλα.Με τη δουλειά τα πράγματα είναι καλλίτερα.Nοιώθω καλλίτερα.Ομως αισθάνομαι πολύ κουρασμένη κυρίως το απόγευμα μετά τις 4-5μμ(2). Το βράδυ όχι τόσο., &lt; με το περπάτημα (2). Και έχω φουσκώματα. Πρήζεται η κοιλιά μου (2). Η ΚΑΠ φοβάται τα γηρατειά, τη σωματικά αδυναμία, την αρρώστεια. (3) Φοβάται μήπως αρρωστήσει κάποιος δικός της.(2)&#13;
&#13;
Συμπάσχει (1)&#13;
&#13;
Δε μπορεί να βέπει ζώο να υποφέρει.(3)&#13;
&#13;
Δε τα πάει καλά με την όποια μορφή εξουσίας. Θυμώνει με την αδικία αλλά δε την παίρνει να τα βάλει με την εξουσία που την αδικεί .Δεν επαναστατεί.Εχει χαμηλή αυτοπεποίθηση.(2) Δειλιάζει.(3). Φωνάζει στο σπίτι, τα βάζει με στους γονείς της. Αυτοί φταίνε για πολλά.&#13;
&#13;
Εντονη σεξουαλικότητα.(3)Πολλοί ερωτικοί σύντροφοι.Ζητά την απόλαυση.&#13;
&#13;
Εγωκεντρική(2)&#13;
&#13;
Δεν ανέχεται κρύα ποτά και παγωτά.(2) Θέλει να τρώει και να πίνει μόνο ζεστά .(2)&#13;
&#13;
Τελευταία της πέφτουν τα μαλλιά (2)&#13;
&#13;
Εχει αδύναμη μνήμη(1)&#13;
&#13;
&gt; με τη ζέστη.(1) Ομως ο ήλιος την εξαντλεί.&#13;
&#13;
&lt; με την υγρασία.Πονάνε οι αρθρώσεις της.(1)&#13;
&#13;
Επιθυμεί κρέας(3), ψάρια (3) λαχανικά, (1), αλάτι (1), λεμόνι(1).&#13;
&#13;
Απέχθεια λίπος (1) και φαγητά γλοιώδη.&#13;
&#13;
</reaction>
      <analysis>Η ΚΑΠ εμφάνισε επιδείνωση της κατάθλιψης και της αυπνίας της τις πρώτες 2-3 εβδομάδες.&#13;
Στη πορεία ο οργανισμός της συνέχισε να αντιδρά πολύ καλά και ακολούθως εμφάνισε βελτίωση των συμπτωμάτων της τόσο ενεργειακά όσο και ψυχικά. Δεν έχει αυπνίες . Δεν υποφέρει πλέον από  κατάθλιψη.&#13;
 Ομως εμφανίζει κούραση κυρίως τις απογευματινές ώρες, ή οποία χειροτερεύει με το περπάτημα.&#13;
Επίσης εμφανίζει επιδείνωση του τυμπανισμού, τον οποίον είχε και παλαιότερα, ακόμα κι όταν ήταν παιδί.&#13;
Τώρα, όταν αισθάνεται αδικημένη,  η κατάθλιψη δίνει τη θέση της στο θυμό,  συναίσθημα υγιές, απομακρυνόμενη από αυτό της παραίτησης, που συνοδεύει την κατάθλιψη.Ενα θυμό , ο οποίος απευθύνεται στην εξουσία, η οποία την αδικεί, την ακινητοποιεί και την κάνει να ξεσπά αλλού και να χάνει το δίκιο της. Δειλιάζει να ορθώσει το ανάστημά της και να διεκδηκήσει το δίκιο της στον έξω κόσμο και γιατί φοβάται αλλά και από έλλειψη αυτοπεποίθησης. Ετσι καταλήγει να ξεσπάει , εκ του ασφαλούς βεβαίως, στους γονείς της, τους οποίους κατηγορεί σχεδόν για όλα.&#13;
Αν και συνεχίζει να συμπάσχει και να φοβάται μήπως χάσει κάποιον δικό της, φοβάται περισσότερο την πιθανότητα της δικής της ανημπόριας και ασθένειας.&#13;
Εχει έντονη σεξουαλικότητα, αποζητά την απόλαυση και γίνεται ιδιαίτερα εγωκεντρική και δείχνει υπεροψία.&#13;
Αν και διατηρεί κάποια χαρακτηριστικά του phosporus εν τούτοις εμφανίζει πλέον σαφή χαρακτηριστικά του Lycopodium.&#13;
Αλλωστε αυτά τα δύο φάρμακα έχουν κοινά χαρακτηριστικά όπως η έντονη σεξουαλικότητα,το ότι αγαπάνε τα γλυκά και το ότι κοιμώνται δεξιά .&#13;
Όμως έχει παρουσιάσει έντονο τυμπανισμό τον οποίο είχε και παλαιότερα.&#13;
Η συγκέντρωση στο εγώ  και κυρίως η δειλία απέναντι στον δυνατό και το ξέσπασμα της στον αδύναμο ή εκεί που “την παίρνει”είναι χαρακτηριστικά στοιχεία στο essence του Lycopodium.&#13;
Είναι δε αξιοπρόσεκτο ότι, εκεί που 4 μήνες πριν ήθελε παγωμένο νερό και παγωτά-και μάλιστα εν μέσω του χειμώνα-  τώρα που είναι καλοκαίρι, θέλει ζεστά ποτά και φαγητό και όχι μόνον δεν της αρέσουν τα κρύα αλλά δεν τα ανέχεται καν. &#13;
Επίσης, αξίζει να αναφέρουμε δυό πράγματα σχετικά με τον σωματότυπο του ατόμου. Η ΚΑΠ είναι μικροκαμωμένη, αδύνατη με σώμα σα κιθάρα, με λεπτά και πολύ όμορφα χαρακτηριστικά προσώπου, όπως δηλαδή περιγράφεται συνήθως μια γυναίκα Lycopodium.&#13;
Στο compass προκύπτει καθαρά ως 1ο φάρμακο το Lycopodium.  </analysis>
      <conclusion>Η χορήγηση του Phosporus  αφ' ενός μεν έδρασε σε πρώτη φάση και έφερε στην επιφάνεια την έντονη δειλία τηςαπέναντι στην εξουσία αλλά και τον υποκείμενο θυμό  που κρυβόταν πίσω από την παραίτηση της κατάθλιψης και επικράτησε το στοιχείο του εγωισμού και της υπεροψίας, η οποία  βρίσκεται με capital στο Lycopodium.&#13;
&#13;
Ως προς το σωματικό επίπεδο, εμφανίστηκε σε μείζονα βαθμό ο τυμπανισμός και άλλαξαν οι διατροφικές της προτιμήσεις, οι οποίες δεν εκφράζουν πλήρως το Lycopodium, όμως είναι σαφής η συκωτική προτίμηση στη ζεστή τροφή. Aς μην ξεχνάμε και το ιστορικό γονόρροιας του πατέρα.  &#13;
&#13;
Η KΑΠ ξεπέρασε την κατάθλιψη και την συνοδό ψυχική κούραση αφ΄ετέρου δε έφερε στην επιφάνεια  τον έντονο τυμπανισμό, ο οποίος όπως και η κούρασή της χειροτερεύει μετά τις 4μμ.&#13;
&#13;
Με τα παρόντα συμπτώματα το compass μας δίνει ως πρώτο φάρμακο το Lycopodium.&#13;
&#13;
 Επειδή πρόκειται για βαθύ υπαρξιακό φόβο, η χορήγηση του Lycopodium  ενδεχεται να είναι μακρόχρονη και να χρειαστεί placebo για αρκετό καιρό ή και μεγαλύτερη δυναμομοποίηση.  &#13;
</conclusion>
      <repertorization>
        <desc>MIND ­ ANXIETY ­ health, about 3&#13;
MIND ­ ANXIETY ­ health, about ­ relatives, of 2&#13;
 MIND ­ CONFIDENCE ­ want of self­confidence (low) 2&#13;
IND ­ COWARDICE 3&#13;
 MIND ­ HAUGHTY 3&#13;
 MIND ­ MEMORY ­ weakness of 1&#13;
 MIND ­ SYMPATHETIC 2&#13;
 MIND ­ SYMPATHETIC ­ animals, towards 3 HEAD ­ HAIR ­ falling 1&#13;
ABDOMEN ­ DISTENTION ­ eating, after 3 GENITALIA­FEMALE ­ SEXUAL desire ­ increased 3&#13;
EXTREMITIES ­ PAIN ­ Knee ­ rheumatic 1 GENERALITIES ­ AFTERNOON ­ from 16:00 to 20:00 3&#13;
GENERALITIES ­ FOOD and DRINKS ­ cold ­ drinks, water ­ aversion 2&#13;
GENERALITIES ­ FOOD and DRINKS ­ fat ­ aversion 1&#13;
 GENERALITIES ­ FOOD and DRINKS ­ fish ­ desire 2&#13;
 GENERALITIES ­ FOOD and DRINKS ­ lemons ­ desire 1&#13;
 GENERALITIES ­ FOOD and DRINKS ­ meat ­ desire 1&#13;
GENERALITIES ­ FOOD and DRINKS ­ sweets ­ desire 2&#13;
GENERALITIES ­ FOOD and DRINKS ­ warm drinks ­ desire 2&#13;
 GENERALITIES ­ WARM ­ amel. 1&#13;
 GENERALITIES ­ WEAKNESS ­ evening 2&#13;
 GENERALITIES ­ WEAKNESS ­ walking ­ from 2&#13;
</desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <prescription>
        <remedy>Lycopodium Clavatum </remedy>
        <potency>200CH , 1M</potency>
        <regimen>1cap 200CH 1 ημέρα&#13;
1cap 1M       2 ημέρα&#13;
60 pils 12 CH  2/ημέρα για 2 μήνες</regimen>
        <other_notes>Θα ήθελα να πώ δυό λόγια  αναφορικά με την ψυχοσύνθεση του Lycopodium, όπως εγώ την αντιλαμβάνομαι.&#13;
&#13;
 Ο αναδυόμενος εγωκεντρισμός και κυρίως η υπεροψία δεν είναι παρά οι άμυνες του ατόμου Lycopodium απέναντι στο φόβο. Το φόβο του δυνατού που αυθαιρετεί, αδικεί και καταδυναστεύει.Τον μεγάλο φόβο απέναντι στον οποίο. το άτομο ακινητοποιείται και εμφανίζεται ως δειλό και ξεσπά αλλού, δηλαδή στους σε θεση αδυναμίας.&#13;
&#13;
Το Lycopodium έχει μάθει να παίζει μόνον δύο ρόλους. Αυτόν του θύτη και εκείνον του θύματος.&#13;
&#13;
Και ανάλογα με τις εξωτερικές συνθήκες, ανάλογα δηλαδή με το ποιόν έχει απέναντί του παίζει το ρόλο που τον παίρνει , το ρόλο που υπάρχει διαθέσιμος. Κι΄έτσι, πότε γίνεται ένας αλαζόνας δικτάτορας, όταν βρίσκεται σε θέση ισχύος και πότε ένα φοβισμένος υποτακτικός. όταν βρίσκεται σε θέση αδυναμίας.Ο τρόπος με τον οποίο το Lycopodium μπορεί να απαλλαγεί  από αυτή την διελκυνστίδα και να ισορροπήσει, είναι να βρεί το δικό του ρόλο, απαλλασσόμενο από  τις ενδοψυχικές συγκρούσεις τις οποίες καθημερινά εκδραματίζει, είτε έτσι είτα αλλοιώς. Και νομίζω ότι προς αυτήν την κατεύθυνση λειτουργεί  η ομοιοπαθητική.  &#13;
&#13;
Η ΚΑΠ , έχει κουραστεί να βολοδέρνει ανάμεσα στη Σκύλλα και τη Χάρυβδη και ψάχνει να ισορροπήσει στο δικό της ρόλο, που είναι αυτός του ελεύθερου ανθρώπου. &#13;
&#13;
FOLLOW UP 2&#13;
&#13;
Είχαμε επόμενο ραντεβού τον Σεπτέμβριο.&#13;
&#13;
Όμως η ΚΑΠ ενημέρωσε ότι ακυρώνει διότι έκανε διακοπές.Είπε ότι ο τυμπανισμός την ταλαιπωρούσε πλέον λιγότερο και δεν ένοιωθε πιά κούραση.Ομως ήταν διακοπές, έκανε μπάνια και το καλοκαίρι είναι πάντα καλλίτερα.&#13;
&#13;
8/10/2015&#13;
&#13;
&#13;
Η ΚΑΠ ξανατηλεφώνησε στις 8 Οκτωβρίου  και ιδού τι έχει γίνει μέχρι τώρα.&#13;
&#13;
1.Έχει μετακομίσει σε δικό της σπίτι μαζί με μια φίλη της.&#13;
2. Δήλωσε τρελλά ερωτευμένη και βέβαια είναι μια χαρά. Της έχουν περάσει  ΟΛΑ.&#13;
3. Ο σύντροφος της είναι Αμερικανός μιγάς και ετοιμάζεται τα Χριστούγεννα να πάει να τον βρεί στο Μαιάμι.&#13;
&#13;
Δεν είναι και λίγα!!&#13;
&#13;
Τι τίτλο θα έδινα στο ιστορικό? Ε! ποιόν άλλον? " ΡΑΝΤΕΒΟΥ ΣΤΟ ΜΑΙΑΜΙ"!!!!&#13;
&#13;
&#13;
&#13;
</other_notes>
      </prescription>
    </followup>
  </followups>
</case>
