<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<case>
  <ID>EL9825467fc07fb0c9ec8d2597ad15f8af</ID>
  <patient>
    <case_date>2015-05-20 17:30:00</case_date>
    <gender>female</gender>
    <patient_initials>Μ.Γ.</patient_initials>
    <age>42</age>
    <circumstances>Παντρεμένη, 2 παιδιά. &#13;
Επάγγελμα: φιλόλογος. </circumstances>
  </patient>
  <new_patient>
    <description>
      <main_complaint>
        <origin>Εδώ και 10 χρόνια παρουσιάζει μετωπιαία κεφαλαλγία (νιώθει βάρος στο κεφάλι).</origin>
        <causative_factors>Η κεφαλαλγία συμπίπτει με την έναρξη χρήσης ενός φαρμάκου (Dostinex), το οποίο το παίρνει λόγω υψηλής προλακτίνης (το παίρνει για να διατηρεί την ορμόνη σε χαμηλά επίπεδα).</causative_factors>
        <modalities>Επιδείνωση: κατά την περίοδο.&#13;
&#13;
Βελτίωση: με λήψη αναλγητικών (συνήθως: Depon, Panadol extra) και όταν είναι μόνη.</modalities>
        <occurrence_time>Επιδείνωση: κατά την περίοδο.&#13;
&#13;
Βελτίωση: μετά την περίοδο.</occurrence_time>
        <body_side>Κεφάλι-μέτωπο. Δεν μπορεί να εντοπίσει μεγαλύτερη ένταση του πόνου αριστερά ή δεξιά.</body_side>
        <appearence_frequency>1 φορά τον μήνα (κατά την περίοδο).</appearence_frequency>
        <pain_desc>Οξύς μετωπιαίος πονοκέφαλος(4) (χαρακτηριστικά αναφέρει ότι τρελαίνεται από τον πόνο κατά την περίοδο), συσφικτικός, με αίσθημα βάρους στο άνω μέρος της κεφαλής (μέτωπο).</pain_desc>
        <complaint_ext>Όχι.</complaint_ext>
        <other_complaints></other_complaints>
      </main_complaint>
      <diagnosis>
        <conv_med_presc>Διάγνωση: Κεφαλαλγία πριν και κατά την περίοδο.&#13;
&#13;
Φαρμακευτική αγωγή: Dostinex</conv_med_presc>
        <lab_tests>
          <desc>κ.φ.</desc>
          <file></file>
        </lab_tests>
        <pre_homeo_presc>Δεν υπήρχαν.</pre_homeo_presc>
      </diagnosis>
      <medical_history>
        <personal>
          <therapies_vaccination>Λαμβάνει αναλγητικά όταν παρουσιάζεται ο πόνος (συνήθως Depon, Panadol extra).&#13;
&#13;
Εμβολιασμός: πλήρης.</therapies_vaccination>
          <traumas>Σωματικά: όχι.&#13;
&#13;
Συναισθηματικά: έντονη θλίψη λόγω εμφάνισης σοβαρού προβλήματος υγείας του συζύγου της προ 2 ετών.</traumas>
          <infections>Όχι.</infections>
          <other></other>
        </personal>
        <family>
          <diseases>Υγιείς.</diseases>
        </family>
      </medical_history>
      <physical>
        <reactions>Κρυώνει πολύ γενικώς(3), τα πόδια της όμως ζεσταίνονται. Ιδρώνει πολύ σε μασχάλες και πρόσωπο. Σπανιότερα ιδρώνει στον αυχένα κατά τη διάρκεια του ύπνου.</reactions>
        <sleeping_habits>Κοιμάται ανάσκελα, με φως. Την παίρνει ο ύπνος δύσκολα, χωρίς κάλτσες, κοιμάται σκεπασμένη αφήνοντας έξω από τα σκεπάσματα το κεφάλι και τα πόδια της. Ιδρώνει ο αυχένας της κάποιες φορές. Δε βλέπει αξιομνημόνευτα όνειρα. Το πρωί ξυπνάει καλά (3).</sleeping_habits>
        <food_modalities>Δεν έχει κάποια ιδιαίτερη προτίμηση σε συγκεκριμένα φαγητά. Δεν πίνει πολύ νερό. Δεν της αρέσουν τα φρούτα, επιθυμεί λαχανικά, αυγό σφικτό, επιθυμεί τυρί και κασέρι (3).&#13;
&#13;
Απέχθεια: στο γιαούρτι(2)</food_modalities>
        <menstruation>Σταθερός κύκλος, όχι πολύ αίμα, καθαρό αίμα, διάρκεια 4-5 ημέρες. Εάν δεν λάβει το φάρμακό της (Dostinex), η ροή του αίματος είναι μειωμένη και το αίμα δεν είναι καθαρό.</menstruation>
      </physical>
      <mental_emotional>Νιώθει κουρασμένη, πιεσμένη και στρεσαρισμένη λόγω φόρτου εργασίας. έχει μόνιμη ανησυχία (κυρίως για την κατάσταση της υγείας του συζύγου) χωρίς όμως αυτό να επηρεάζει ιδιαιτέρως την καθημερινότητά της.&#13;
&#13;
Φοβίες: κλειστοφοβία, φοβάται τα σκυλιά τις γάτες, το σκοτάδι, την εγκατάλειψη, το θάνατο.&#13;
&#13;
Κλαίει εύκολα(4), με το παραμικρό.Επιθυμεί παρηγοριά(2).&#13;
&#13;
Είναι ανασφαλής.</mental_emotional>
    </description>
    <analysis>
      <prognosis>
        <personal_medical_history>Εκτός της χαμηλής προλακτίνης για την οποία λαμβάνει το φάρμακο, δεν παρουσιάζει άλλα προβλήματα.</personal_medical_history>
        <family_medical_history>Δεν υπάρχει.</family_medical_history>
        <level_of_health>7</level_of_health>
        <conclusion>Το επίπεδο υγείας της δεν είναι πολύ υψηλό. Δεν εμφανίζει συχνά πυρετό (τελευταίος πυρετός προ 5 ετών: 38).</conclusion>
      </prognosis>
      <symptoms_selection>
        <peculiar>Συσφιγκτικός χαρακτήρας του πονοκέφαλο.</peculiar>
        <intense>Κεφαλαλγία.Θέλει παρηγοριά.</intense>
      </symptoms_selection>
      <repertorization>
        <desc>Pulsatila,nat.act</desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <remedies_differentiation>Η Pulsatila ήταν σχετικά ξεκάθαρη επιλογή εξ αρχής, καθώς η ασθενής είναι ιδιαίτερα ανασφαλής, εμφανίζει υψηλό φόβο εγκατάλειψης, κλαίει συχνά, είναι γλυκιά, συμπαθητική, δεν έχει επιθετικότητα, εμφανίζει ιδιαίτερη επιθυμία στο τυρί / κασέρι, δε διψάει. Έχει καλή σχέση με τον σύζυγό της, αλλά λόγω ανασφάλειας θέλει να έχει τον έλεγχο.</remedies_differentiation>
      <prescription>
        <remedy>Pulsatila.</remedy>
        <potency>200CH/1 </potency>
        <regimen>1x1</regimen>
        <other_notes>-</other_notes>
      </prescription>
    </analysis>
  </new_patient>
  <followups>
    <followup>
      <number>1</number>
      <followup_date>2015-06-24 16:30:00</followup_date>
      <conv_med_presc>Δε χρειάστηκε να ξαναπάρει άλλο φάρμακο, ένιωσε καλύτερα. </conv_med_presc>
      <lab_tests>
        <desc></desc>
        <file></file>
      </lab_tests>
      <reaction>Όπως αναφέρει η ίδια την πρώτη μέρα που πήρε το φάρμακο παρουσίασε ελαφρύ πονοκέφαλο διάρκειας μιας ημέρας. Στην συνέχεια ήταν καλά.</reaction>
      <analysis>Υπήρξε ελαφρά επιδείνωση των συμπτωμάτων που εμφάνιζε αρχικά η ασθενής και έπειτα βελτίωση.</analysis>
      <conclusion>Βελτίωση της κατάστασης της ασθενούς. Νιώθει καλύτερα σε όλα τα επίπεδα.</conclusion>
      <repertorization>
        <desc>Δεν πήρε κάποιο άλλο φάρμακο, περιμένουμε να δούμε την πορεία της ασθενούς, παραμένουμε σε επικοινωνία.</desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <prescription>
        <remedy>Δεν πήρε κάποιο φάρμακο. Περιμένουμε.</remedy>
        <potency>-</potency>
        <regimen>-</regimen>
        <other_notes>-</other_notes>
      </prescription>
    </followup>
  </followups>
</case>
