<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<case>
  <ID>EL9b7ccdc6395b513227af7e65a29ed7da</ID>
  <patient>
    <case_date>2014-11-11 08:00:00</case_date>
    <gender>female</gender>
    <patient_initials>Σ.Τ.</patient_initials>
    <age>48</age>
    <circumstances>47 χρονων, αγαμη, καθηγήτρια μουσικής, δεν έχει παιδια.</circumstances>
  </patient>
  <new_patient>
    <description>
      <main_complaint>
        <origin>Μητρορραγία από περίπου μηνός με συνοδό κατάπτωση. Δεν πονάει.&#13;
Ιστορικό: 	Αρχές 2011: Αρχή μητρορραγίας. Αφαίρεση 14 ινομυωμάτων χωρίς υστερεκτομή (επισκληρίδιος αναισθησία).&#13;
		2012: Και άλλο επεισόδιο μητρορραγίας. Απόξεση ενδομητρίου.&#13;
		2013: Αύξηση διάρκειας και ποσότητας αίματος εμ. ρύσης&#13;
2014: 2η απόξεση στις αρχές του έτους. Έκτοτε αστάθεια του κύκλου. Οκτώβριος: επανεμφάνιση της μητρορραγίας&#13;
Το αίμα είναι κόκκινο ανοιχτό με πήγματα.  Όταν αιμορραγεί κρυώνει (ιδιοσυγκρασιακά ζεσταίνεται). &#13;
</origin>
        <causative_factors>Δεν αναφέρει. Δεν μπορεί να θυμηθεί κάποιο γεγονός που συνέπεσε με την αρχή της αιμορραγίας πριν απο χρόνια, η με την πρώτη διάγνωση των ινομυωμάτων.&#13;
</causative_factors>
        <modalities>Agg: Όταν στενοχωριέται-θυμώνει-πιέζεται συναισθηματικά. &#13;
Amel: Όταν ηρεμεί. Όταν ξαπλώνει στη (ΔΕ) πλευρά με τα πόδια στο στομάχι. Καλύτερα με ζεστή κουβέρτα στην κοιλιά (της αρέσει να την ακουμπά), ή όταν βάζει τα χέρια της πάνω στην κοιλιά.&#13;
</modalities>
        <occurrence_time>Agg: Όταν στενοχωριέται-θυμώνει-πιέζεται συναισθηματικά. Είναι χειρότερα το βράδυ.</occurrence_time>
        <body_side>Amel: Όταν ηρεμεί. Όταν ξαπλώνει στη (ΔΕ) πλευρά με τα πόδια στο στομάχι.</body_side>
        <appearence_frequency>Καθημερινή αιμορραγία.</appearence_frequency>
        <pain_desc>Δεν πονάει.</pain_desc>
        <complaint_ext>Δεν αναφέρει.</complaint_ext>
        <other_complaints></other_complaints>
      </main_complaint>
      <diagnosis>
        <conv_med_presc>Διάγνωση: Μητρορραγία&#13;
&#13;
Έλαβε αντιβιοτικά, ορμονικά σκευάσματα για 10 ημέρες και transamin (αντι-ινωδολυτικό) το οποίο λαμβάνει ακόμα. Η αιμορραγία σταμάτησε για 3 ημέρες μετα την αγωγή με τα ορμονικά σκευάσματα, και μετά επανήλθε.</conv_med_presc>
        <lab_tests>
          <desc></desc>
          <file></file>
        </lab_tests>
        <pre_homeo_presc></pre_homeo_presc>
      </diagnosis>
      <medical_history>
        <personal>
          <therapies_vaccination>Έχει κάνει τα παιδικά εμβόλια.</therapies_vaccination>
          <traumas>Σκωληκοειδεκτομή σε παιδική ηλικία</traumas>
          <infections>Ωτίτιδα προ 18 ετών (ελαβε αντιβίωση)</infections>
          <other>Αφαίρεση ινομυωμάτων προ 3ετίας (επισκληρίδια αναισθησία), απόξεση ενδομητρίου προ έτους. Αφαίρεση φρονιμίτη προ 10ετίας – μετά από την οποία εμφάνισε το πιο πρόσφατο οξύ εμπύρετο. &#13;
Εχει να εμφανίσει εμπύρετο 10 χρόνια.</other>
        </personal>
        <family>
          <diseases>Δεν αναφέρει κάτι ιδιαίτερο. Πατέρας: αρτηριακή υπέρταση. Μητέρα: χωρίς κάποιο χρόνιο πρόβλημα υγείας, χωρίς γυναικολογικά προβλήματα.</diseases>
        </family>
      </medical_history>
      <physical>
        <reactions>Γενικά ζεσταίνεται - τώρα κρυώνει (2).&#13;
&#13;
Της αρέσουν: Εναλλαγές του καιρού (2-3), καταιγίδες, θάλασσα (3) (και να την βλέπει και να κολυμπάει), φωτεινός καιρός.&#13;
Δεν της αρέσουν: Να πέφτει πάνω της ο ήλιος (3), η υγρασία και ο αέρας. Με την υγρασία πονάνε τα κόκκαλά της. Να στέκεται ακίνητη όρθια. Νοιώθει χειρότερα για λίγη ώρα μετά τη δύση του ηλίου, 6-7 το απόγευμα.&#13;
</reactions>
        <sleeping_habits>Βλέπει όμορφα όνειρα.&#13;
Κοιμάται καλά. Ο ύπνος την ξεκουράζει (2). Και ο απογευματινός ύπνος. Δεν τρίζει τα δόντια της.&#13;
Κοιμάται στο πλάι κυρίως.&#13;
</sleeping_habits>
        <food_modalities>Της αρέσουν: Γλυκά (3), κυρίως σοκολάτα, αλμυρά (3), σούπες (2). Επιθυμία να τρώει αλμυρά με γλυκά μαζί (πχ. πατατάκια με σοκολάτα). Θέλει το φαγητό να είναι ζεστό.&#13;
Δεν της αρέσει: Κρύο φαγητό (2), κυρίως κρύο κρέας. Αλλά τρώει παγωτό και της αρέσει πολύ (2).&#13;
&#13;
Δεν πίνει γάλα, της προκαλεί δυσπεψία (2).&#13;
Δεν έβαζε μέχρι πρόσφατα πολύ αλάτι στα φαγητά. &#13;
&#13;
Δίψα: Μεγάλη (2), νερό σε θερμοκρασία δωματίου, λίγο-λίγο, καφέδες και σούπες.&#13;
</food_modalities>
        <menstruation>Γυναικολογικό: Εμμηναρχή 9 χρ. Πάντα η διάρκεια της εμ. ρύσης ήταν πολλές μέρες (8), και το αίμα ήταν ερυθρό με πήγματα. Ήταν σταθερή, 28 μέρες.</menstruation>
      </physical>
      <mental_emotional>Ανησυχεί και την ενοχλεί το ότι δεν υπάρχει δικαιοσύνη, αξίες κτλ (2). Δεν ανησυχεί για πιο προσωπικά ζητήματα. Φοβάται την αρρώστια. Εύκολα της περνάει η ανησυχία για τον εαυτό της όταν υποχωρήσει η αιμορραγία.&#13;
Κλαίει περίπου κάθε μήνα. Τελευταία συγκινείται πιο πολύ.&#13;
Δεν ζηλεύει. Δεν είναι υπερβολικά τακτική. Έχει αυτοπεποίθηση. Δέχεται την παρηγοριά. Συμπάσχει (2). Κοινωνική (3). Την επηρεάζουν τα ευχάριστα ή δυσάρεστα γεγονότα που μαθαίνει.&#13;
Της αρέσει η παρέα, αλλά δεν μπορεί να μένει με κάποιον συνέχεια μαζί. Το ίδιο και στις ερωτικές σχέσεις.&#13;
&#13;
[παρατηρήσεις μου: Πολύ κοινωνικό άτομο, με πολλά ενδιαφέροντα, καλλιτεχνική φύση, αναλαμβάνει εύκολα ευθύνες. Ονειροπόλα. Πρόσφατη ελάττωση της προσοχής-πρόσφατης μνήμης]</mental_emotional>
    </description>
    <analysis>
      <prognosis>
        <personal_medical_history>Η διαταρραχή της είναι αρκετά σοβαρή (επίμονη μητρορραγία) και υποτροπιάζουσα παρα τις θεραπευτικές επεμβάσεις που έχουν γίνει. Έχει να εμφανίσει εμπύρετο 10 χρόνια. Αυτά την τοποθετούν σε χαμηλό επίπεδο υγείας (group C).</personal_medical_history>
        <family_medical_history>Δεν αναφέρει κάτι αξιόλογο. Δεν φαίνεται απο το ιστορικό κάποια κληρονομική προδιάθεση.</family_medical_history>
        <level_of_health>7</level_of_health>
        <conclusion>Λόγω της επίμονης μητρορραγίας έγινε σύσταση για στενή παρακολούθηση από τον γυναικολόγο ταυτόχρονα με την ομοιοπαθητική θεραπεία. Η ασθενής επιμένει πως δεν θέλει να λάβει άλλα (αλλοπαθητικά) φάρμακα, ούτε να αφαιρέσει την μήτρα.</conclusion>
      </prognosis>
      <symptoms_selection>
        <peculiar>Μητρορραγία (3)&#13;
Μεγάλη επιθυμία για αλάτι (3) και γλυκά (3), ταυτόχρονα. &#13;
Κρυώνει (2) ενώ ιδιοσυγκρασιακά ζεσταίνεται.&#13;
Amel οταν ξαπλώνει στη ΔΕ πλευρά.&#13;
Δεν ανέχεται το φως του ήλιου (3), την υγρασία και τα ρεύματα.&#13;
Ανησυχεί περισσότερο για τους άλλους παρά για την υγεία της.</peculiar>
        <intense>Συμπάσχει (2), κοινωνική (2).&#13;
Μεγάλη δίψα (2).&#13;
.</intense>
      </symptoms_selection>
      <repertorization>
        <desc>GENITALIA FEMALE - METRORRHAGIA (3)&#13;
GENERALITIES - FOOD AND DRINKS - SALT DESIRE (3)&#13;
GENERALITIES - FOOD AND DRINKS - SWEETS - DESIRE (3)&#13;
GENERALITIES - FOOD AND DRINKS - ICE-CREAM - DESIRE (2)&#13;
GENERALITIES - FOOD AND DRINKS - MILK - AGG (2)&#13;
GENERALITIES - LYING -SIDE ON -RIGHT - AMEL (1)&#13;
STOMACH - THIRST - LARGE QUANTITIES, FOR (2)&#13;
GENERALITIES - COLD - AGG (2)&#13;
GENERALITIES - SUN - FROM EXPOSURE TO - AGG (3)&#13;
GENERALITIES - AIR - DRAFT - AGG (1)&#13;
GENERALITIES - WEATHER -WET -AGG (1)&#13;
MIND - SYMPATHETIC (2)</desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <remedies_differentiation>Σχεδόν όλα τη συμπτώματα ανήκουν στο Phosphorus, εκτός απο την χειροτέρευση στο φως του ήλιου υπογραμμισμένη 3 φορές. Δεύτερο και τρίτο φάρμακο βγαίνουν το Natrium Muriaticum και Carbonicum. Το essence επιβεβαιώνει το Phosphorus.</remedies_differentiation>
      <prescription>
        <remedy>Phosphorus</remedy>
        <potency>30CH</potency>
        <regimen>1 φορά την ημέρα για 10 ημέρες.</regimen>
        <other_notes>Χαμηλή δοσολογία και επαναλαμβανόμενες δόσεις για να μην υπάρξει έντονη επιδείνωση της αιμορραγίας.</other_notes>
      </prescription>
    </analysis>
  </new_patient>
  <followups>
    <followup>
      <number>1</number>
      <followup_date>2015-08-18 14:00:00</followup_date>
      <conv_med_presc>Δεν αναφέρει.</conv_med_presc>
      <lab_tests>
        <desc></desc>
        <file></file>
      </lab_tests>
      <reaction>Follow up 1 μήνα μετά την αγωγή. (09/12/2014)&#13;
Η αιμορραγια είχε μειωθεί τις 3 μέρες πρωτού λάβει το φάρμακο. Την ημέρα που έλαβε την πρώτη δόση: έντονη κεφαλαλγία και αυχεναλγία, που τις επόμενες μέρες μετατράπηκε σε οσφυαλγία και αρθραλγίες. Επίσης τις πρώτες μέρες είχε έντονη ανησυχία για τους δικούς της. Ήθελε να πιεί πορτοκαλάδα, πράγμα που είχε έναν χρόνο να κάνει.&#13;
Η αιμορραγία σταμάτησε εντελώς.&#13;
Σε περίπου 3 βδομάδες είχε εμ. ρύση, διάρκειας 7 ημερών (λιγότερο από συνήθως), με μικρότερη ροή και με αίμα πιο σκούρο σε χρώμα.&#13;
Νοιώθει πιο ήρεμη.&#13;
</reaction>
      <analysis>Καλή θεραπευτική αντίδραση, με συνοδό βελτίωση της κλινικής εικόνας. Αν και η διαταρραχή ήταν κυρίως στο σωματικό επίπεδο, βλέπουμε πως υπήρξε βελτίωση και στο mental-emotional.</analysis>
      <conclusion>Καλή αντίδραση και μετέπειτα βελτίωση, δεν χρειάζεται περεταίρω αγωγή.</conclusion>
      <repertorization>
        <desc>-</desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <prescription>
        <remedy>Δεν δόθηκε</remedy>
        <potency>Δεν δόθηκε</potency>
        <regimen>Δεν δόθηκε</regimen>
        <other_notes>Δεν δόθηκε</other_notes>
      </prescription>
    </followup>
    <followup>
      <number>2</number>
      <followup_date>2015-08-18 14:00:00</followup_date>
      <conv_med_presc>Δεν δόθηκε.</conv_med_presc>
      <lab_tests>
        <desc></desc>
        <file></file>
      </lab_tests>
      <reaction>Δεν δόθηκε φάρμακο.</reaction>
      <analysis>Δεν δόθηκε φάρμακο.</analysis>
      <conclusion>Follow up 6 μήνες μετά την λήψη της αγωγής. (15/05/2015). Η ασθενής δεν ξαναπαρουσίασε αιμορραγία. Η περίοδός της είναι ασταθής σε συχνότητα, αλλά φυσιολογική σε όγκο. Εξακολουθεί να νοιώθει καλά στο σωματικό, αλλά και ψυχοδιανοητικό επίπεδο.</conclusion>
      <repertorization>
        <desc>-</desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <prescription>
        <remedy>Δεν δόθηκε φάρμακο.</remedy>
        <potency>Δεν δόθηκε φάρμακο.</potency>
        <regimen>Δεν δόθηκε φάρμακο.</regimen>
        <other_notes>Δεν δόθηκε φάρμακο.</other_notes>
      </prescription>
    </followup>
  </followups>
</case>
