<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<case>
  <ID>EL9d766f2437466c636960967c3493d82a</ID>
  <patient>
    <case_date>2015-03-10 10:00:00</case_date>
    <gender>female</gender>
    <patient_initials>ΜΚ</patient_initials>
    <age>26</age>
    <circumstances>Ανύπαντρη, φοιτήτρια Πανεπιστημίου τμήμα Γεωπονικής Σχολής.</circumstances>
  </patient>
  <new_patient>
    <description>
      <main_complaint>
        <origin>Από διμήνου μετά από διάλυση μακροχρόνιου δεσμού.</origin>
        <causative_factors>Ευαισθησία στο συναισθηματικό επίπεδο με ΑΔΥΝΑΜΙΑ ΕΚΦΡΑΣΗΣ των ΣΥΝΑΙΣΘΗΜΑΤΩΝ της.</causative_factors>
        <modalities>Βελτιώνεται με συναναστροφή με αγαπημένα της πρόσωπα. Εμπιστεύεται και συζητά τα προβλήματά της με την καλύτερή της φίλη και αυτό την ανακουφίζει.&#13;
Την βελτιώνει και την ζωντανεύει η ΣΕΞΟΥΑΛΙΚΗ ΕΠΑΦΗ.&#13;
Επιδεινώνεται όταν είναι μόνη και αισθάνεται ότι πνίγεται κάνοντας αρνητικές σκέψεις.  </modalities>
        <occurrence_time>Επιδεινώνεται κυρίως τις ΒΡΑΔΙΝΕΣ ΩΡΕΣ, όταν πάει να κοιμηθεί και βασανίζεται από ΣΚΕΨΕΙΣ του ΠΑΡΕΛΘΟΝΤΟΣ.</occurrence_time>
        <body_side>-</body_side>
        <appearence_frequency>Σχεδόν πάντοτε μετά διάλυση αισθηματικού δεσμού. </appearence_frequency>
        <pain_desc>-</pain_desc>
        <complaint_ext>-</complaint_ext>
        <other_complaints>-</other_complaints>
      </main_complaint>
      <diagnosis>
        <conv_med_presc>ΘΛΙΨΗ-ΑΝΟΡΕΞΙΑ (από διμήνου).&#13;
Ουδεμία φαρμακευτική αγωγή.</conv_med_presc>
        <lab_tests>
          <desc>-</desc>
          <file></file>
        </lab_tests>
        <pre_homeo_presc>Όχι.</pre_homeo_presc>
      </diagnosis>
      <medical_history>
        <personal>
          <therapies_vaccination>Έγιναν οι προβλεπόμενοι εμβολιασμοί μέχρι σήμερα. Πήρε πολλές αντιβιώσεις για διάφορα σωματικά προβλήματα. Επανειλημμένες ουρολοιμώξεις που αντιμετωπίστηκαν συχνά με αντιβιώσεις.&#13;
Νεφρολιθίαση - κωλικοί νεφρού (τελευταίος κωλικός πριν ένα χρόνο, έλαβε αντιφλεγμονώδη και αντιβιοτικά φάρμακα). Συχνά ΠΡΟΒΛΗΜΑΤΑ ΔΟΝΤΙΩΝ. Έγιναν δύο οδοντιατρικές επεμβάσεις, η δεύτερη με ΕΠΙΠΛΟΚΕΣ (χρειάστηκε να πάρει αντιβίωση).</therapies_vaccination>
          <traumas>Καταπιεστικός πατέρας, υποτονική μητέρα.&#13;
Διάλυση τριών μακροχρόνιων αισθηματικών δεσμών μέχρι σήμερα.</traumas>
          <infections>Λοιμώδης μονοπυρήνωση πρό διετίας.</infections>
          <other>-</other>
        </personal>
        <family>
          <diseases>Μητέρα χωρίς παθολογικά προβλήματα.&#13;
Πατέρας αλλεργικός σε τσίμπημα μέλισσας, Α.Υ.(δυσλιπιδαιμία).&#13;
Γιαγιάδες απεβίωσαν από CA - ΜΑΣΤΟΥ.&#13;
Παππούς απεβίωσε μετά νόσο N. Alzheimer.</diseases>
        </family>
      </medical_history>
      <physical>
        <reactions>Φυσιολογική αντίδραση στη ζέστη και στο κρύο. </reactions>
        <sleeping_habits>Το βράδι αργεί να κοιμηθεί και όταν είναι κουρασμένη κοιμάται κάποιες ώρες και ξυπνάει. Συνήθως ξυπνάει νωρίς το πρωί και αισθάνεται κουρασμένη. ΜΕΣΗΜΕΡΙ δεν κοιμάται ποτέ. Κοιμάται στο πλάι και μπρούμυτα.</sleeping_habits>
        <food_modalities>Αρέσει πολύ το ΓΑΛΑ, τα ΓΛΥΚΑ, το αλκοόλ, τα ΞΙΝΑ (της αρέσει πολύ το λεμόνι, το τρώει και σκέτο) και&#13;
τα φρούτα. Απεχθάνεται το κρέας, τα λιπαρά και τον ΚΑΦΕ. Δεν πίνει πολύ νερό (τελευταία καταναλώνει νερό λόγω κυστικών προβλημάτων και νεφρολιθίασης).</food_modalities>
        <menstruation>Φυσιολογική Ε.Ρ. χωρίς προβλήματα.</menstruation>
      </physical>
      <mental_emotional>Πολλές φορές είναι ΑΦΗΡΗΜΕΝΗ, βυθισμένη στις σκέψεις της και δυσκολεύεται να συγκεντρωθεί στο διάβασμα.&#13;
Είναι πάντα ΧΑΜΟΓΕΛΑΣΤΗ και ήπια δεν οργίζεται ποτέ και στους άλλους δίνει την εικόνα της απάθειας και της συναισθηματικής ακινησίας.&#13;
Αισθάνεται οργή, θυμό ΚΡΥΜΜΕΝΑ μέσα της κυρίως όταν την αδικούν αλλά ποτέ δεν εκδηλώνει τα συναισθήματά της. Είναι έρμαιο του καθενός και όταν φτάνει στα όρια της αντοχής της φεύγει από την σχέση της. &#13;
Συμπάσχει για τους συνανθρώπους της, της αρέσει να προσφέρει και δεν λέει ποτέ  ΄΄όχι΄΄.&#13;
Έντονη ΚΑΛΛΙΤΕΧΝΙΚΗ φύση,της αρέσει το σχέδιο, ζωγραφική, η διακόσμηση και η χειροτεχνία.</mental_emotional>
    </description>
    <analysis>
      <prognosis>
        <personal_medical_history>Συχνά οξέα νοσήματα, το τελευταίο πρίν από ένα χρόνο.</personal_medical_history>
        <family_medical_history>Προδιάθεση για καρκίνο, άνοια.</family_medical_history>
        <level_of_health>5</level_of_health>
        <conclusion>Είναι σε αρκετά καλό επίπεδο υγείας με συχνά οξέα επεισόδια παρά τις επανειλλημένες  αντιβιώσεις μέχρι σήμερα.</conclusion>
      </prognosis>
      <symptoms_selection>
        <peculiar>Συχνές οδοντιατρικές επεμβάσεις παρά το νεαρό της ηλικίας της. Διαβάθμιση 3.</peculiar>
        <intense>Αδυναμία έκφρασης των συναισθημάτων. Διαβάθμιση 4.</intense>
      </symptoms_selection>
      <repertorization>
        <desc>Nat_m , Ph_ac , Staph , Nux_v , Aur_m_n , Aur , Carc.</desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <remedies_differentiation>Staphysaggria, Carcinosinum.</remedies_differentiation>
      <prescription>
        <remedy>Staphysaggria</remedy>
        <potency>200 ch</potency>
        <regimen>Ένα χάπι εφάπαξ.</regimen>
        <other_notes>Δίνω Staphysaggria και περιμένω.</other_notes>
      </prescription>
    </analysis>
  </new_patient>
  <followups>
    <followup>
      <number>1</number>
      <followup_date>2015-08-22 07:00:00</followup_date>
      <conv_med_presc>-</conv_med_presc>
      <lab_tests>
        <desc>-</desc>
        <file></file>
      </lab_tests>
      <reaction>Ημερομηνία πρώτου Followup : 12-05-2015, ώρα : 18:15.&#13;
Εξακολουθεί να είναι πολλές φορές αφηρημένη. Αυτό το διάστημα διαβάζει πολύ (εξεταστική περίοδος).&#13;
Κάποιες φορές δυσκολεύεται πάλι να συγκεντρωθεί. Κρατάει ακόμα μέσα της όσα την ενοχλούν και δεν τα εκφράζει.&#13;
Κοιμάται γρήγορα μόλις ξαπλώσει ενώ πριν κοιμόταν μετά από δύο ώρες. Ξυπνά πιό ξεκούραστη. &#13;
Δεν θέλει καθόλου την ζέστη, κάνει μπάνιο με πολύ κρύο νερό και την ευχαριστεί. &#13;
Άρχισε να πίνει παγωμένο νερό και επιθυμεί πολύ τα αναψυκτικά.&#13;
&#13;
&#13;
 </reaction>
      <analysis>Δεν υπάρχει ουσιαστική βελτίωση στο συναισθηματικό επίπεδο ενώ βλέπουμε καλυτέρευση στο νοητικό κομμάτι. Η ενέργεια της είναι μεγαλύτερη και στο σωματικό υπάρχουν μικρές αλλαγές στο θέμα της διατροφής. Παρουσίασε κάποια καινούργια συμπτώματα και θα παρακολουθούμε αν εμφανιστεί νέο φάρμακο.</analysis>
      <conclusion>Δεν δίνουμε καινούργιο φάρμακο και περιμένουμε.</conclusion>
      <repertorization>
        <desc>-</desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <prescription>
        <remedy>-</remedy>
        <potency>-</potency>
        <regimen>-</regimen>
        <other_notes>Περιμένουμε.</other_notes>
      </prescription>
    </followup>
    <followup>
      <number>2</number>
      <followup_date>2015-08-22 07:00:00</followup_date>
      <conv_med_presc>-</conv_med_presc>
      <lab_tests>
        <desc>-</desc>
        <file></file>
      </lab_tests>
      <reaction>Ημερομηνία δεύτερου Followup : 15-06-2015, ώρα : 12:05.&#13;
Στο νοητικό επίπεδο ίδια κατάσταση.&#13;
Ήταν η πρώτη φορά που μάλωσε με την μητέρα της και ύψωσε λιγάκι τον τόνο της φωνής της.&#13;
Της είπε ΄΄μη μου λές εσύ τι θα κάνω εγώ΄΄ και διάφορα άλλα για τα οποία στεναχωρήθηκε και αισθάνθηκε ενοχές. Εξακολουθεί να μην εκφράζει τα συναισθήματά της γιατί φοβάται να μην πληγώσει τους άλλους.&#13;
Ζεσταίνεται πολύ και επιθυμεί το παγωμένο νερό, το αλκοόλ και τα αναψυκτικά.&#13;
Έχει παρατηρήσει ότι τελευταία αναζητά σοκολάτα και κυρίως κουβερτούρα.&#13;
Τελευταία αισθάνεται την ανάγκη να πηγαίνει στη θάλασσα και να ηρεμεί ακούγοντας το κύμα. &#13;
Την ευχαριστεί το κολύμπι σε κρύο νερό,&#13;
Δεν νιώθει τόσο μεγάλη την ανάγκη γιά sex.&#13;
</reaction>
      <analysis>Στο νοητικό επίπεδο έχουμε ίδια εικόνα.&#13;
Στο συναισθηματικό όχι σημαντική αλλαγή.&#13;
Βγήκαν πιό ολοκληρωμένα τα συμπτώματα επόμενου φαρμάκου. Ίσως το πρώτο φάρμακο βοήθησε τον οργανισμό να οργανωθεί καλύτερα και να βγάλει πιο καθαρό το φάρμακο. </analysis>
      <conclusion>Προχωράμε στο επόμενο φάρμακο.</conclusion>
      <repertorization>
        <desc>-</desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <prescription>
        <remedy>Carcinosinum</remedy>
        <potency>200 ch</potency>
        <regimen>Ένα χάπι εφάπαξ.</regimen>
        <other_notes>Περιμένουμε την αντίδραση στο καινούργιο φάρμακο.</other_notes>
      </prescription>
    </followup>
    <followup>
      <number>3</number>
      <followup_date>2015-08-22 07:00:00</followup_date>
      <conv_med_presc>-</conv_med_presc>
      <lab_tests>
        <desc>-</desc>
        <file></file>
      </lab_tests>
      <reaction>Ημερομηνία τρίτου Followup : 07-08-2015, ώρα : 18:30.&#13;
Είναι πάρα πολύ καλά. Η ψυχολογία της είναι εξαιρετική. Άρχισε να διεκδικεί πράγματα. Είναι σε σχέση και αποφάσισε να συζητάει με τον σύντροφό της τα θέματα που την ενοχλούν.&#13;
Κάνει υγιεινή διατροφή και αποφεύγει το οινόπνευμα. Το πρωί ξυπνάει ξεκούραστη.&#13;
Σχεδιάζει κοσμήματα και τα κατασκευάζει. Άρχισε να βρίσκει όπως λέει την χαρά της ζωής.</reaction>
      <analysis>Είναι καλά σε όλα τα επίπεδα νοητικό, συναισθηματικό, σωματικό.</analysis>
      <conclusion>Το φάρμακο ήταν απολύτως σωστό.</conclusion>
      <repertorization>
        <desc>-</desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <prescription>
        <remedy>-</remedy>
        <potency>-</potency>
        <regimen>-</regimen>
        <other_notes>-</other_notes>
      </prescription>
    </followup>
  </followups>
</case>
