<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<case>
  <ID>ELad6d6f528e0980adbb575b903e7cfd9c</ID>
  <patient>
    <case_date>2015-02-02 00:00:00</case_date>
    <gender>male</gender>
    <patient_initials>Δ.Τ</patient_initials>
    <age>35</age>
    <circumstances>Άνδρας 35 ετών βάρους 100 κιλών. Παντρεμένος με ένα παιδί 4 ετών. &#13;
Εργάζεται σε μεγάλο εργοστάσιο ως υπεύθυνος παραγωγής.</circumstances>
  </patient>
  <new_patient>
    <description>
      <main_complaint>
        <origin>δυσκοιλιότητα που εναλλάσσεται με περιόδους διάρροιαs  και πρήξιμο κοιλιάς (από 7μήνο).&#13;
Η γαστρεντερολόγος διέγνωσε σύνδρομο ευερέθιστου εντέρου και του χορήγησε librax με τα οποία ανακουφίζεται προσωρινά αλλά του φέρνουν υπνηλία και δεν μπορεί να εργαστεί με διαύγεια που χρειάζεται στην δουλειά του. </origin>
        <causative_factors>Πιθανώς το μεγάλο άγχος στη δουλειά του. Πριν εμφανιστεί η ενόχληση στο εργοστάσιο είχαν σοβαρό ατύχημα με μεγάλες καταστροφές, πτώση παραγωγής.Έκτοτε και μέχρις να αποκατασταθούν οι απώλειες δουλεύει καθημερινά 12ωρο σε μεγάλη ένταση&#13;
</causative_factors>
        <modalities>καλύτερα όταν αερίζεται,όταν ξαπλώνει πλάγια με τα γόνατα λυγισμένα στην κοιλιά,περπάτημα&#13;
χειρότερα καφές, μετά την αφόδευση, κατανάλωση λιπαρών, κρέατος,άγχος</modalities>
        <occurrence_time>χειρότερα το πρωί, καθώς περνά η μέρα καλύτερα.</occurrence_time>
        <body_side>κυρίως δεξιά</body_side>
        <appearence_frequency>όταν ξεκίνησε η διαταραχή 1 με 2 φορές την εβδομάδα, το τελευταίο δίμηνο σχεδόν καθημερινά&#13;
&#13;
&#13;
&#13;
&#13;
&#13;
&#13;
&#13;
&#13;
&#13;
&#13;
&#13;
&#13;
&#13;
&#13;
&#13;
&#13;
&#13;
&#13;
&#13;
&#13;
&#13;
&#13;
</appearence_frequency>
        <pain_desc>Ξεκινά με τάση στην κοιλιά και έντονο πόνο μετά την αφόδευση,από τα δεξιά προς τα αριστερά και σταδιακή βελτίωση μετά την αποβολή αερίων.</pain_desc>
        <complaint_ext>ξεκινά στη δεξιά κοιλιακή χώρα και μετά επεκτείνεται σ' όλη την κοιλιά και προς το ορθό </complaint_ext>
        <other_complaints>1. τα τελευταία 7 χρόνια  πονοκέφαλοι τάσης στην βάση του αυχένα  προς  την δεξιά πλευρά , μετά από πολλές ώρες εργασίας και παρουσιάζονται κυρίως μετά την δουλειά όταν πάει στο σπίτι και χαλαρώνει και ανακουφίζεται με ζεστά επιθέματα.Έχουν μειωθεί αρκετά από τότε που άρχισε να έχει προβλήματα με το πεπτικό.&#13;
2.αιμορροΐδες από την ηλικία   των 20 ετών λόγω παχυσαρκίας. &#13;
(ήταν 120 κιλά).Από παιδί είχε περισσότερα κιλά από το φυσιολογικό. &#13;
3.Τους τελευταίους μήνες έχει πρόβλημα στύσης, το αποδίδει στην πίεση  στο ότι προσπαθούν να κάνουν παιδί. Η στύση έχει μικρή διάρκεια και δεν είναι ικανοποιητική</other_complaints>
      </main_complaint>
      <diagnosis>
        <conv_med_presc>librax</conv_med_presc>
        <lab_tests>
          <desc></desc>
          <file></file>
        </lab_tests>
        <pre_homeo_presc></pre_homeo_presc>
      </diagnosis>
      <medical_history>
        <personal>
          <therapies_vaccination>δεν αναφέρει</therapies_vaccination>
          <traumas>πνευμονία σε ηλικία 6 ετών και κάθε άνοιξη έχει μια ελαφρά  δύσπνοια που την αντιμετωπίζει με εισπνεόμενα ( όχι κορτιζόνη).</traumas>
          <infections>4 με 5 φορές τον χρόνο με χαμηλό πυρετό και δύσπνοια</infections>
          <other></other>
        </personal>
        <family>
          <diseases>Ο πατέρας της μητέρας του  πέθανε στα 30 από καρκίνο στα πνευμόνια.&#13;
 η γιαγιά και ο πατέρας έχουν πολύ ανεβασμένη χοληστερίνη/τριγλυκερίδια/πίεση</diseases>
        </family>
      </medical_history>
      <physical>
        <reactions>Δεν αντέχει την ζέστη,  προτιμά τον ήπιο ξερό καιρό.&#13;
Ιδρώνει πολύ όταν κουράζεται.</reactions>
        <sleeping_habits>Κοιμάται αρκετές ώρες , πάντα ανάσκελα  με τα χέρια ψηλά  και τα πόδια έξω από τα σκεπάσματα &#13;
ξυπνά ξεκούραστος.</sleeping_habits>
        <food_modalities>Τρώει απ’ όλα τα φαγητά με ιδιαίτερη προτίμηση σε όσπρια  που τα αποφεύγει γιατί επιδεινώνουν το φούσκωμα, κρέας ,λιπαρά τυριά και σαλάμια, όπως και λιπαρά ψάρια (σολομός). Δεν τρώει πολλές σαλάτες και φρούτα γιατί επιδεινώνουν το πρήξιμο, όπως και το γάλα .Τα φαγητά τα τρώει ζεστά ή χλιαρά (όχι κρύα)  όπως και το νερό που πίνει πολύ πάντα από την βρύση . Μεγάλη επιθυμία για γλυκά που τα αποφεύγει λόγω δίαιτας. Πίνει αρκετούς καφέδες και καπνίζει . Δεν πίνει αλκοόλ&#13;
Είναι πολύ λαίμαργος, μπορεί να σηκωθεί και να φάει το βράδυ.Είναι παχύσαρκος </food_modalities>
        <menstruation></menstruation>
      </physical>
      <mental_emotional>Φόβος αρρώστιας , επισκέπτεται συχνά γιατρούς για τα ενοχλήματα του , φόβο ύψους  και στο παρελθόν είχε αρκετά επεισόδια πανικού με μουδιάσματα .&#13;
Δεν θέλει στην δουλειά του να δίνει αφορμές για παρατηρήσεις και έτσι πιέζεται και αγχώνεται. Τελευταία αγχώνεται και εκτός δουλειάς &#13;
</mental_emotional>
    </description>
    <analysis>
      <prognosis>
        <personal_medical_history>Αρκετά προβλήματα στο σωματικό επίπεδο χωρίς να είναι απειλητικά για την ζωή του, ταλαιπωρείται όμως και έχει αρκετό άγχος </personal_medical_history>
        <family_medical_history>Προδιάθεση για αγγειακά και διαταραχές μεταβολισμού (υπέρταση, υπερχοληστεριναιμία)</family_medical_history>
        <level_of_health>4</level_of_health>
        <conclusion>προβλήματα κυρίως σωματικά χωρίς ιδιαίτερη βαρύτητα</conclusion>
      </prognosis>
      <symptoms_selection>
        <peculiar>1. Εντόπιση παθολογίας δεξιά (2)&#13;
2.Λαιμαργία (2)&#13;
3. Σηκώνεται να φάει το βράδυ (2)&#13;
4. Διάταση κοιλιάς που ανακουφίζεται με αέρια (2)&#13;
5. Διαταραχή στύσης (2)&#13;
</peculiar>
        <intense>1. Επιθυμία για γλυκά (3)&#13;
2. Επιθυμία και επιδείνωση από όσπρια (2)&#13;
3. Επιθυμία για λιπαρά (2)&#13;
4. Υψοφοβία (2)&#13;
5.Επιθυμεί ζεστά ποτά (2)&#13;
6. Επιθυμία για καφέ (2)&#13;
</intense>
      </symptoms_selection>
      <repertorization>
        <desc>1.abdomen distention painful (2)&#13;
2.abdomen pain flatus passing amelior (2)&#13;
3.extremities pain right then left (2)&#13;
4.stomach apetite insatiable evening (2)&#13;
5.mind fear high places of (2)&#13;
6.generalit. food and drinks sweets desire (3)&#13;
7.gener. food beans and peas aggravation(2)&#13;
8.gener. food fat aggravation (2)&#13;
9.gener food warm drinks desire (2)&#13;
10 genitalia male eractions troublesome (2)</desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <remedies_differentiation>1.lycopodium ( εντόπιση δεξιά, φουσκώματα που καλυτερεύουν με αέρια,επιθυμεί γλυκά, ζεστά ποτά, λαιμαργία)&#13;
2.nux vomica ( δυσκοιλιότητα που εναλλάσσεται με διάρροια, επιθυμία για καφέ)&#13;
</remedies_differentiation>
      <prescription>
        <remedy>Lycopodium</remedy>
        <potency>200 CH</potency>
        <regimen>εφάπαξ</regimen>
        <other_notes>τα περισσότερα συμπτώματα φανερώνουν το lycopodium&#13;
H δυναμοποίηση που επιλέχτηκε ανταποκρίνεται στο επίπεδο υγείας και στην σοβαρότητα της παθολογίας </other_notes>
      </prescription>
    </analysis>
  </new_patient>
  <followups>
    <followup>
      <number>1</number>
      <followup_date></followup_date>
      <conv_med_presc>όχι</conv_med_presc>
      <lab_tests>
        <desc></desc>
        <file></file>
      </lab_tests>
      <reaction>10/3/15&#13;
Από την επόμενη ημέρα άρχισε έντονη επιδείνωση στα γαστρεντερικά προβλήματα με πολύ πόνο στην κοιλιά, φουσκώματα και τάση που κράτησε 4-5ημέρες. Την 3η ημέρα είχε έντονο πονοκέφαλο στην ινιακή χώρα που πρώτη φορά παρουσιάστηκε σε φάση ηρεμίας. Στη συνέχεια άρχισε να έχει σταδιακή βελτίωση της κοιλιαλγίας. Πονά πολύ λιγότερο και κρατά λίγο.&#13;
.&#13;
</reaction>
      <analysis>Αρχική επιδείνωση και σταδιακή βελτίωση σε όλα τα επίπεδα δείχνουν ψηλό επίπεδο υγείας και σωστό φάρμακο.</analysis>
      <conclusion>καλή αντίδραση,μετά βελτίωση, δεν χρειάζεται περαιτέρω αγωγή</conclusion>
      <repertorization>
        <desc>Please enter repertorization</desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <prescription>
        <remedy>δεν δόθηκε</remedy>
        <potency>δεν δόθηκε</potency>
        <regimen>δεν δόθηκε</regimen>
        <other_notes>Επανεκτίμηση σε 5 μήνες </other_notes>
      </prescription>
    </followup>
    <followup>
      <number>2</number>
      <followup_date></followup_date>
      <conv_med_presc>όχι</conv_med_presc>
      <lab_tests>
        <desc></desc>
        <file></file>
      </lab_tests>
      <reaction>30/7/15&#13;
Σπάνια έχει προβλήματα με το στομάχι και το έντερο (το πολύ μια φορά τον μήνα και μόνο αν έχει φάει πολλά λιπαρά) Είναι πολύ μικρότερης έντασης και περνά σε λίγη ώρα χωρίς να πάρει τίποτα.&#13;
Δεν ξαναείχε κεφαλαλγία και το πρόβλημα στύσης και ερωτικής επιθυμίας δεν υπάρχει πλέον.&#13;
Άρχισε γυμναστική ( τρέχει καθημερινά 8-10 χιλιόμετρα )και άρχισε να χάνει κιλά. Κοιμάται   καλά, δεν είχε κανένα επεισόδιο πανικού και πρώτη φορά μετά από πολύ καιρό ξαναπήγε για ψαροντούφεκο χωρίς να νοιώσει την φοβία που είχε παλαιά.&#13;
Έβαλε στην διατροφή του τα φρούτα και τα λαχανικά που απέφευγε  και δεν έχει την έντονη επιθυμία για το κρέας και τα λιπαρά που είχε. &#13;
</reaction>
      <analysis>Βελτίωση σε όλα τα επίπεδα και στην ενέργεια </analysis>
      <conclusion>Το φάρμακο συνεχίζει τη δράση του, ο ασθενής δεν χρειάζεται περαιτέρω αγωγή</conclusion>
      <repertorization>
        <desc>Please enter repertorization</desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <prescription>
        <remedy>δεν δόθηκε</remedy>
        <potency>δεν δόθηκε</potency>
        <regimen>δεν δόθηκε</regimen>
        <other_notes>δεν δόθηκε</other_notes>
      </prescription>
    </followup>
  </followups>
</case>
