<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<case>
  <ID>ELad04a1db927afcadaa646ec89ce3fc89</ID>
  <patient>
    <case_date>2015-05-12 18:45:00</case_date>
    <gender>female</gender>
    <patient_initials>Δ.Ζ.</patient_initials>
    <age>30</age>
    <circumstances>ΥΠΑΛΛΗΛΟΣ ΤΡΑΠΕΖΗΣ ,,ΚΑΠΝΙΣΤΡΙΑ, &#13;
 ΖΕΙ ΜΟΝΗ ΤΗΣ.ΕΧΕΙ ΜΙΑ ΣΧΕΣΗ 7 ΧΡΟΝΙΑ.ΕΧΕΙ ΜΙΑ ΑΔΕΛΦΗ ΜΕΓΑΛΥΤΕΡΗ ΚΑΙ ΕΝΑΝ ΑΔΕΛΦΟ ΜΙΚΡΟΤΕΡΟ.</circumstances>
  </patient>
  <new_patient>
    <description>
      <main_complaint>
        <origin>ΔΙΑΤΡΟΦΙΚΟ ΠΡΟΒΛΗΜΑ.ΕΧΕΙ ΒΟΥΛΙΜΙΑ ΚΑΙ ΜΕΤΑ ΚΑΝΕΙ ΕΜΕΤΟ ΠΟΛΛΕΣ ΦΟΡΕΣ ΚΑΙ ΜΕΤΑ ΑΠΟ 2 ΜΕΡΕΣ.ΣΤΟ ΤΕΛΟΣ ΤΗΣ Α΄ΓΥΜΝΑΣΙΟΥ ΕΜΦΑΝΙΣΤΗΚΕ ΩΣ ΑΝΟΡΕΞΙΑ(39ΚΙΛΑ) ΜΕΤΑ ΕΝΑ ΧΡΟΝΟ ΕΓΙΝΕ ΒΟΥΛΙΜΙΑ.ΣΤΟ ΛΥΚΕΙΟ ΗΤΑΝ ΕΝΤΑΞΕΙ ΚΑΙ ΜΕΤΑ ΤΟ ΠΑΝΕΠΙΣΤΗΜΙΟ ΟΤΑΝ ΤΡΩΕΙ ΠΟΛΥ ΚΑΝΕΙ ΜΕΤΑ ΕΜΕΤΟ</origin>
        <causative_factors>ΤΑ ΠΡΟΒΛΗΜΑΤΑ ΞΕΚΙΝΗΣΑΝ ΟΠΩΣ ΛΕΕΙ Η ΙΔΙΑ ΜΕΤΑ ΑΠΟ ΠΡΟΤΡΟΠΗ ΤΟΥ ΠΑΙΔΙΑΤΡΟΥ ΣΤΗΝ Α΄ΓΥΜΝΑΣΙΟΥ ΝΑ ΠΡΟΣΕΞΕΙ ΤΑ ΚΙΛΑ ΤΗΣ</causative_factors>
        <modalities>ΟΤΑΝ ΑΓΧΩΝΕΤΑΙ ΕΙΝΑΙ ΧΕΙΡΟΤΕΡΑ.ΚΑΛΥΤΕΡΕΥΣΗ ΥΠΑΡΧΕΙ ΜΟΝΟ ΤΗΝ ΠΕΡΙΟΔΟ ΤΩΝ ΔΙΑΚΟΠΩΝ</modalities>
        <occurrence_time>ΣΤΙΣ ΔΙΑΚΟΠΕΣ ΣΥΜΒΑΙΝΕΙ ΚΑΛΥΤΕΡΕΥΣΗ</occurrence_time>
        <body_side>-</body_side>
        <appearence_frequency>ΣΧΕΔΟΝ ΚΑΘΕ ΜΕΡΑ .ΤΟ ΣΑΒ/ΚΟ ΛΙΓΟΤΕΡΟ ΕΩΣ ΚΑΘΟΛΟΥ</appearence_frequency>
        <pain_desc>-</pain_desc>
        <complaint_ext>-</complaint_ext>
        <other_complaints>ΠΑΛΙΝΔΡΟΝΗΣΗ ΚΑΙ ΚΟΛΙΤΙΔΑ ΛΟΓΩ ΣΤΡΕΣ</other_complaints>
      </main_complaint>
      <diagnosis>
        <conv_med_presc>-</conv_med_presc>
        <lab_tests>
          <desc></desc>
          <file></file>
        </lab_tests>
        <pre_homeo_presc></pre_homeo_presc>
      </diagnosis>
      <medical_history>
        <personal>
          <therapies_vaccination>ΕΝΑΜΙΣΗ ΧΡΟΝΩΝ ΠΗΡΕ ΚΟΡΤΙΖΟΝΗ ΓΙΑΤΙ ΕΜΦΑΝΙΣΕ ΚΑΛΠΑΖΟΥΣΑ ΜΗΝΙΓΓΙΤΙΔΑ .&#13;
ΕΠΙΣΗΣ ΟΤΑΝ ΤΗΝ ΠΑΡΑΚΟΛΟΥΘΟΥΣΕ ΠΑΙΔΟΨΥΧΙΑΤΡΟΣ ΓΙΑ ΤΟ ΔΙΑΤΡΟΦΙΚΟ ΠΡΟΒΛΗΜΑ ΠΗΡΕ ΑΓΧΟΛΥΤΙΚΑ&#13;
ΕΧΕΙ ΚΑΝΕΙ ΟΛΑ ΤΑ ΕΜΒΟΛΙΑ</therapies_vaccination>
          <traumas>ΤΗΝ ΕΧΕΙ ΤΡΑΥΜΑΤΙΣΕΙ ΠΟΛΥ Η ΚΑΚΗ ΣΧΕΣΗ ΤΩΝ ΓΟΝΙΩΝ ΤΗΣ.ΘΕΩΡΕΙ ΤΟΝ ΠΑΤΕΡΑ ΤΗΣ  ΤΕΜΠΕΛΗ ΚΑΙ ΟΤΙ  ΕΧΕΙ ΑΦΗΣΕΙ ΤΟ ΒΑΡΟΣ ΤΗΣ ΟΙΚΟΓΕΝΕΙΑΣ ΣΤΗΝ ΜΗΤΕΡΑ ΤΗΣ.ΕΠΙΣΗΣ ΤΟΝ ΘΕΩΡΕΙ ΥΠΕΥΘΥΝΟ ΓΙΑ ΤΑ ΠΡΟΒΛΗΜΑΤΑ ΥΓΕΙΑΣ ΤΗΣ ΜΗΤΕΡΑΣ ΤΗΣ</traumas>
          <infections>Please enter Acute infectious diseases&#13;
ΑΝΕΜΟΒΛΟΓΙΑ,ΜΗΝΙΓΓΙΤΙΔΑ</infections>
          <other>ΑΦΑΙΡΕΣΗ ΣΚΩΛΗΚΟΕΙΔΟΥΣ ΑΠΟΦΥΣΗΣ.ΣΤΙΣ ΠΑΝΕΛΛΗΝΙΕΣ ΕΜΦΑΝΙΣΕ ΑΠΟΧΡΩΜΑΤΙΣΜΟ ΣΤΟ ΔΕΡΜΑ ΚΑΙ ΜΕΛΑΝΕΣ ΚΗΛΙΔΕΣ ΣΤΗΝ ΚΟΙΛΙΑ&#13;
ΣΤΑ 23 ΤΗΣ ΕΠΑΘΕ ΚΡΙΣΗ ΠΑΝΙΚΟΥ.ΞΕΚΙΝΗΣΕ ΜΕ ΥΠΟΤΑΣΗ ΚΑΙ ΤΟ ΑΠΟΓΕΥΜΑ ΚΟΛΛΗΣΑΝ ΤΑ ΜΑΤΙΑ ΤΗΣ ΠΑΝΩ ΔΕΞΙΑ.ΑΥΤΟ ΣΥΝΕΒΕΙ ΜΕΤΑ ΑΠΟ ΤΣΑΚΩΜΟ ΤΩΝ ΔΙΚΩΝ ΤΗΣ.&#13;
ΛΟΓΩ ΑΓΧΟΥΣ ΕΞΙΝΕ ΤΟ ΚΕΦΑΛΗ ΤΗΣ 2-3 ΧΡΟΝΙΑ  ΠΡΙΝ 5 ΧΡΟΝΙΑ</other>
        </personal>
        <family>
          <diseases>ΜΗΤΕΡΑ:ΥΠΕΡΤΑΣΗ ΑΠΟ 33 ΕΤΩΝ,ΑΝΕΥΡΥΣΜΑ ΕΓΚΕΦΑΛΟΥ.ΣΤΟΝ ΔΕΥΤΕΡΟ ΜΗΝΑ ΕΓΚΥΜΟΣΥΝΗΣ ΕΙΧΕ ΑΚΑΤΑΣΧΕΤΗ ΑΙΜΟΡΡΑΓΙΑ Η ΟΠΟΙΑ ΣΥΝΕΧΙΣΤΗΚΕ ΜΕΧΡΙ ΤΗΝ ΓΕΝΝΗΣΗ ΤΗΣ ΦΥΣΙΟΛΟΓΙΚΑ&#13;
ΠΑΤΕΡΑΣ:ΕΜΦΡΑΓΜΑ,ΣΑΚΧΑΡΟ,ΥΠΕΡΤΑΣΗ&#13;
ΠΑΠΠΟΥΣ:ΚΑΡΚΙΝΟ,ΠΕΘΑΝΕ 29 ΕΤΩΝ&#13;
</diseases>
        </family>
      </medical_history>
      <physical>
        <reactions>ΚΡΥΩΝΕΙ.ΤΟ ΒΡΑΔΥ ΦΟΡΑΕΙ ΚΑΛΤΣΕΣ,ΣΚΕΠΑΖΕΤΑΙ ΜΕ ΣΕΝΤΟΝΙ ΚΑΙ ΤΟ ΚΑΛΟΚΑΙΡΙ.&#13;
ΟΤΑΝ ΚΡΥΩΝΕΙ ΠΟΝΑΕΙ ΤΟ ΣΤΗΘΟΣ ΤΗΣ</reactions>
        <sleeping_habits>ΜΠΡΟΥΜΥΤΑ ΣΥΝΗΘΩΣ .ΣΤΟ ΠΛΑΙ ΜΟΝΟ ΣΤΗΝ ΔΙΑΡΚΕΙΑ ΤΗΣ ΠΕΡΙΟΔΟΥ.ΑΠΟ ΤΟ ΑΓΧΟΣ ΞΥΠΝΑΩ 2-3 ΦΟΡΕΣ ΤΗΝ ΝΥΧΤΑ ΓΙΑ2-3 ΩΡΕΣ ΚΟΙΜΑΤΑΙ ΚΑΛΑ ΚΑΙ ΜΕΤΑ ΞΥΠΝΑΩ ΣΥΝΕΧΕΙΑ .&#13;
ΤΟ ΠΡΩΙ ΚΑΝΩ ΕΜΕΤΟ ΑΛΛΑ ΤΟ ΣΚΕΦΤΟΜΑΙ ΟΛΟ ΤΟ ΒΡΑΔΥ.&#13;
</sleeping_habits>
        <food_modalities>ΕΠΙΘΥΜΕΙ ΚΑΡΠΟΥΖΙ ΚΑΙ ΠΑΓΩΤΟ&#13;
ΑΠΕΧΘΑΝΕΤΑΙ ΖΥΜΑΡΙΚΑ&#13;
ΜΕ ΤΗΝ COCA COLA ΔΕΝ ΜΠΟΡΕΙ ΝΑ ΚΟΙΜΗΘΕΙ ΕΝΩ Ο ΚΑΦΕΣ ΔΕΝ ΤΗΝ ΠΕΙΡΑΖΕΙ</food_modalities>
        <menstruation>ΚΑΘΕ 28-30 ΜΕΡΕΣ  Κ.Φ</menstruation>
      </physical>
      <mental_emotional>ΕΙΝΑΙ ΠΟΛΥ ΑΓΧΩΔΗΣ. ΝΙΩΘΕΙ ΟΤΙ ΔΕΝ ΕΧΕΙ ΧΡΟΝΟ ΓΙΑ ΤΟΝ ΕΑΥΤΟ ΤΗΣ ΚΑΙ ΑΚΟΜΑ ΚΑΙ ΟΤΑΝ ΚΟΙΜΑΤΑΙ ΣΚΕΦΤΕΤΑΙ ΤΟΥΣ ΔΙΚΟΥΣ ΤΗΣ.ΤΙΣ ΑΡΕΣΕΙ ΠΟΛΥ ΝΑ ΠΡΟΣΦΕΡΕΙ ΚΑΙ ΠΑΝΤΟΤΕ ΓΙΝΕΤΑΙ ΘΥΣΙΑ ΓΙΑ ΤΟΥΣ ΑΛΛΟΥΣ ΙΔΑΙΤΕΡΑ ΣΥΓΓΕΝΕΙΣ.&#13;
ΕΧΕΙ ΜΕΓΑΛΟ ΘΥΜΟ ΜΕΣΑ ΤΗΣ ΓΙΑ ΤΟΥΣ ΓΟΝΕΙΣ ΤΗΣ ΓΙΑΤΙ ΔΕΝ ΤΗΝ ΕΧΟΥΝ ΣΤΗΡΙΞΕΙ ΟΣΟ ΤΑ ΑΔΕΛΦΙΑ ΤΗΣ ΚΑΙ  ΓΙΑ  ΟΤΙ ΕΧΕΙ ΚΑΝΕΙ ΤΟ ΟΦΕΙΛΕΙ ΣΤΟ ΟΤΙ  ΔΟΥΛΕΥΕ ΑΠΟ ΟΤΑΝ ΗΤΑΝ ΜΑΘΗΤΡΙΑ. ΕΙΝΑΙ ΕΓΑΣΙΟΜΑΝΗΣ ΚΑΙ ΣΥΜΠΑΣΧΕΙ ΠΟΛΥ ΔΕΝ ΚΛΑΙΕΙ ΣΧΕΔΟΝ ΠΟΤΕ ΜΠΡΟΣΤΑ ΣΤΟΥΣ ΑΛΛΟΥΣ,ΜΟΝΟ ΜΟΝΗ ΤΗΣ.ΕΠΗΡΕΑΖΕΤΑΙ ΑΠΟ ΤΗΝ ΓΝΩΜΗ ΤΩΝ ΑΛΛΩΝ,&#13;
ΕΙΝΑΙ ΠΟΛΥ ΣΧΟΛΑΣΤΙΚΗ ΣΤΗΝ ΔΟΥΛΕΙΑ ΜΕ ΑΥΤΑ ΠΟΥ ΠΡΕΠΕΙ ΝΑ ΓΙΝΟΥΝ.ΔΕΝ ΤΗΣ ΑΡΕΣΕΙ ΝΑ ΤΣΑΚΩΝΕΤΑΙ ,ΑΝΤ' ΑΥΤΟΥ ΓΙΝΕΤΑΙ ΠΟΛΥ ΕΙΡΩΝΙΚΗ ΚΑΙ ΚΑΠΟΙΕΣ ΦΟΡΕΣ "ΣΚΥΛΑ"</mental_emotional>
    </description>
    <analysis>
      <prognosis>
        <personal_medical_history>Η ΑΣΘΕΝΗΣ ΑΝΑΦΕΡΕΙ ΟΤΙ ΣΠΑΝΙΑ ΑΡΡΩΣΤΑΙΝΕΙ ΚΑΙ ΠΟΛΥ ΠΙΟ ΣΠΑΝΙΑ ΚΑΝΕΙ ΠΥΡΕΤΟ.ΜΑΛΙΣΤΑ ΟΤΑΝ ΚΡΥΟΛΟΓΕΙ ΚΑΝΕΙ ΥΠΟΘΕΡΜΙΑ.ΕΠΙΣΗΣ Η ΛΗΨΗ ΚΟΡΤΙΖΟΝΗΣ ΣΕ ΜΙΚΡΗ ΗΛΙΚΙΑ ΚΑΙ ΤΑ ΑΓΧΟΛΥΤΙΚΑ ΕΠΙΒΑΡΥΝΟΥΝ ΤΗΝ ΚΑΤΑΣΤΑΣΗ ΤΗΣ.ΕΜΦΑΝΙΖΕΙ ΠΟΛΛΑ ΨΥΧΟΣΩΜΑΤΙΚΑ ΛΟΓΩ ΑΓΧΟΥΣ</personal_medical_history>
        <family_medical_history>ΕΠΙΒΑΡΥΜΕΝΟ ΚΥΚΛΟΦΟΡΙΚΟ ΚΑΙ ΑΠΟ ΤΟΥΣ ΔΥΟ ΓΟΝΕΙΣ ΣΑΚΧΑΡΟ ΚΑΙ ΚΑΡΚΙΝΟ</family_medical_history>
        <level_of_health>7</level_of_health>
        <conclusion>ΕΙΝΑΙ ΕΝΑ ΔΥΣΚΟΛΟ ΠΕΡΙΣΤΑΤΙΚΟ ΘΕΩΡΩ, ΜΕ ΕΠΙΒΑΡΥΝΣΗ ΣΤΟ ΝΟΗΤΙΚΟ ΚΑΙ ΣΥΝΑΙΣΘΗΜΑΤΙΚΟ ΕΠΙΠΕΔΟ ΚΥΡΙΩΣ.</conclusion>
      </prognosis>
      <symptoms_selection>
        <peculiar>ΟΤΑΝ ΚΡΥΩΝΕΙ ,ΠΟΝΑΕΙ ΤΟ ΣΤΗΘΟΣ ΤΗΣ(1)</peculiar>
        <intense>ΒΟΥΛΙΜΙΚΗ[3] ΚΑΝΕΙ ΕΜΕΤΟ ΚΑΠΟΙΕΣ ΩΡΕΣ ΜΕΤΑ ΤΟ ΦΑΙ[4] ΑΓΧΩΔΗΣ[3] ΣΥΜΠΑΣΧΕΙ[3] ΕΡΓΑΣΙΟΜΑΜΗΣ[3]ΕΧΕΙ ΘΥΜΟ[2]ΕΠΗΡΕΑΖΕΤΑΙ ΑΠΟ ΤΗΝ ΓΝΩΜΗ ΤΩΝ ΑΛΛΩΝ[3] ΕΥΘΙΚΤΗ[3] ΕΧΕΙ ΝΕΥΡΑ[2]  ΕΙΡΩΝΙΚΗ[2]ΚΡΥΩΝΕΙ[3]&#13;
ΦΟΒΑΤΑΙΦΙΔΙΑ[3] ΚΛΟΠΕΣ[2]&#13;
 ΑΠΕΧΘΑΝΕΤΑΙ ΖΥΜΑΡΙΚΑ[1] ΕΠΙΘΥΜΕΙΚΑΡΠΟΥΖΙ[3] ΠΑΓΩΤΟ[3]</intense>
      </symptoms_selection>
      <repertorization>
        <desc></desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <remedies_differentiation>ΑΠΟ TΗΝ ΑΝΑΛΥΣΗ ΤΩΝ ΣΥΜΠΤΩΜΑΤΩΝ ΣΤΟ COMPASS  ΠΡΟΚΥΠΤΕΙ ΟΤΙ ΠΟΛΥ ΚΟΝΤΑ ΒΡΙΣΚΕΤΑΙ ΤΟ CARCINOCIN  ΚΑΙ ΤΟ PHOSPHORUS&#13;
ΤΟ ΠΡΩΤΟ ΥΠΕΡΕΧΕΙ ΛΟΓΩ ΤΟΥ ΟΤΙ ΕΧΕΙ ΤΟ ΒΑΣΙΚΟ KEY NOTE  ΟΤΙ ΘΕΛΕΙ ΝΑ ΕΥΧΑΡΙΣΤΕΙ ΤΟΥΣ ΠΑΝΤΕΣ ΚΑΙ ΧΑΡΑΚΤΗΡΙΖΕΙ ΕΠΙΣΗΣ ΠΟΛΛΕΣ ΦΟΡΕΣ ΤΟΝ ΕΑΥΤΟ ΤΗΣ ΩΣ ΤΟ "ΚΑΛΟ'ΠΑΙΔΙ.ΕΠΙΣΗΣ ΘΕΛΕΙ ΠΑΓΩΤΟ ,ΣΥΜΠΑΣΧΕΙ ΚΑΙ ΕΙΝΑΙ ΣΥΝΑΙΣΘΗΜΑΤΙΚΟ&#13;
.Ο PHOSPHORUS ΑΠΟ ΤΗΝ ΑΛΛΗ ΕΧΕΙ ΚΡΥΑ ΠΟΔΙΑ, ΑΝΗΣΥΧΕΙ ΓΙΑ ΤΗΝ ΥΓΕΙΑ ΤΩΝ ΔΙΚΩΝ ΤΟΥ,ΕΠΙΘΥΜΕΙ ΠΑΡΕΑ,ΦΟΒΑΤΑΙ ΤΟΥΣ ΛΗΣΤΕΣ ,,ΤΟΥ ΑΡΕΣΕΙ ΤΟ ΠΑΓΩΤΟ.</remedies_differentiation>
      <prescription>
        <remedy>CARCINOCIN</remedy>
        <potency>200CH,1M,30CH</potency>
        <regimen>I CAPS 200CH&#13;
1CAPS 1M&#13;
30 CAPS 30CH</regimen>
        <other_notes>ΠΡΩΤΗ ΜΕΡΑ ΠΡΩΙ 200CH&#13;
                        ΒΡΑΔΥ 1M&#13;
&#13;
                        &#13;
META  ΚΑΘΕ ΠΡΩΙ 1 caps30CH</other_notes>
      </prescription>
    </analysis>
  </new_patient>
  <followups>
    <followup>
      <number>1</number>
      <followup_date>2015-07-05 17:00:00</followup_date>
      <conv_med_presc>ΚΑΜΙΑ</conv_med_presc>
      <lab_tests>
        <desc></desc>
        <file></file>
      </lab_tests>
      <reaction>ΟΧΙ ΑΡΧΙΚΗ ΕΠΙΔΕΙΝΩΣΗ,ΟΧΙ ΟΞΥ.ΣΤΗΝ ΑΡΧΗ ΤΗΣ ΑΓΩΓΗΣ&gt;ΑΓΧΟΣ,ΠΙΟ ΗΡΕΜΗ ΣΤΗΝ ΔΟΥΛΕΙΑ ΔΕΝ ΤΗΝ ΕΝΟΙΑΖΕ ΑΝ&#13;
ΓΙΝΟΤΑΝ ΧΑΜΟΣ.ΚΑΛΥΤΕΡΑ Ο ΘΥΜΟΣ ΜΕ ΤΟΥΣ ΓΟΝΕΙΣ ΚΑΙ Ο ΦΟΒΟΣ ΜΕ ΤΟΥΣ ΚΛΕΦΤΕΣ&#13;
Η ΔΙΑΤΡΟΦΗ ΤΟ ΚΑΛΟΚΑΙΡΙ ΗΤΑΝ ΚΑΛΗ,ΟΤΑΝ ΕΠΕΣΤΡΕΨΕ ΚΑΙ ΞΕΚΙΝΗΣΕ ΔΟΥΛΕΙΑ ΠΑΛΙ ΤΑ ΙΔΙΑ.ΕΔΩ ΚΑΙ 2 ΜΗΝΕΣ Ο ΑΔΕΛΦΟΣ ΤΗΣ ΠΗΡΕ ΜΗΧΑΝΑΚΙ ΚΑΙ ΞΕΝΥΧΤΑΕΙ ΝΑΤΟΝ ΠΕΡΙΜΕΝΕΙ&#13;
ΣΤΗΝ ΑΡΧΗ Ο ΥΠΝΟΣ ΗΤΑΝ ΚΑΛΥΤΕΡΑ ΤΩΡΑ ΟΜΩΣΚΟΙΜΑΤΑΙ ΒΑΘΙΑ Ι ΩΡΑ ΚΑΙ ΜΕΤΑ ΞΥΠΝΑΕΙ ΚΑΘΕ45 ΛΕΠΤΑ.&#13;
ΤΩΡΑ ΝΙΩΘΕΙ ΝΑ ΖΕΣΤΑΙΝΕΤΑΙ ΠΕΡΙΣΣΟΤΕΡΟ ΚΑΙ ΠΙΝΕΙ ΚΡΥΑ ΡΟΦΗΜΑΤΑ.ΤΟ ΜΕΣΗΜΕΡΙ ΣΤΗΝ ΔΟΥΛΕΙΑ ΤΗΝ ΠΙΑΝΕΙ ΠΟΝΟΚΕΦΑΛΟΣ ΚΑΙ ΣΦΙΓΓΕΤΑΙ ΤΟ ΣΤΟΜΑΧΙ ΤΗΣ.&#13;
Ο ΠΟΝΟΚΕΦΑΛΟΣ ΕΝΤΟΠΙΖΕΤΑΙ ΣΤΟΥΣ ΚΡΟΤΑΦΟΥΣ ΣΑΝ "ΚΑΡΦΙΤΣΕΣ" ΚΑΙ ΑΙΣΘΑΝΕΤΑΙ ΒΑΡΟΣ ΣΕ ΟΛΟ ΤΟ ΜΕΤΩΠΟ.ΔΙΑΡΚΕΙ ΕΩΣ ΟΤΟΥ ΦΥΓΕΙ ΑΠΟ ΤΗΝ ΔΟΥΛΕΙΑ.Η ΑΣΘΕΝΗΣ ΜΟΥ ΑΝΑΦΕΡΕΙ ΟΤΙ ΜΙΚΡΗ ΑΙΜΟΡΡΑΓΟΥΣΕ Η ΜΥΤΗ ΤΗΣ ΟΤΑΝ ΗΤΑΝ ΣΤΟΝ ΗΛΙΟ</reaction>
      <analysis>Η ΑΣΘΕΝΗΣ ΔΕΝ ΕΧΕΙ ΕΜΦΑΝΙΣΕΙ ΑΡΧΙΚΗ ΕΠΙΔΕΙΝΩΣΗ.,ΟΥΤΕ ΟΞΥ.ΑΝ ΥΠΟΘΕΣΟΥΜΕ ΟΤΙ ΕΙΝΑΙ ΣΩΣΤΟ ΤΟ ΕΠΙΠΕΔΟ ΥΓΕΙΑ Σ ΟΠΩΣ ΤΟ ΕΧΟΥΜΕ ΕΚΤΙΜΗΣΕΙ ΤΟ ΦΑΡΜΑΚΟ ΔΕΝ ΘΑ ΜΠΟΡΟΥΣΕ ΝΑ ΚΑΝΕΙ ΑΡΧΙΚΗ ΕΠΔΕΙΝΩΣΗ. ΟΜΩΣ ΕΧΕΙ ΦΕΡΕΙ ΑΛΛΑΓΕΣ ΣΤΟ ΣΥΝΑΙΣΘΗΜΑΤΙΚΟ ΕΠΙΠΕΔΟ ΜΙΚΡΕΣ ΚΑΙ ΤΙΠΟΤΑ ΣΤΟ ΚΥΡΙΟ ΠΡΟΒΛΗΜΑ ΤΗΣ.ΘΕΩΡΩ ΟΤΙ ΤΟΦΑΡΜΑΚΟ ΔΕΝ ΕΙΝΑΙ ΣΩΣΤΟ Η ΟΤΙ ΕΙΝΑΙ ΚΟΝΤΙΝΟ.</analysis>
      <conclusion>Η ΕΙΚΟΝΑ ΤΗΣ ΑΣΘΕΝΟΥΣ ΑΛΛΑ ΚΑΙ ΟΙ ΤΕΛΕΥΤΑΙΕΣ ΠΛΗΡΟΦΟΡΙΕΣ ΓΙΑ ΡΙΝΟΡΡΑΓΙΑ ΣΤΗΝ ΠΑΙΔΙΚΗ ΤΗΣ ΗΛΙΚΙΑ ΑΛΛΑ ΚΑΙ ΤΟ ΟΤΙ  Η ΜΗΤΕΡΑ ΤΗΣ ΣΤΗΝ ΔΙΑΡΚΕΙΑ ΤΗΣ ΕΓΚΥΜΟΣΥΝΗΣ ΤΗΣ ΕΙΧΕ ΑΙΜΟΡΡΑΓΙΑ ΣΥΝΗΓΟΡΟΥΝ ΥΠΕΡ ΤΟΥ ΦΩΣΦΟΡΟΥ</conclusion>
      <repertorization>
        <desc>Please enter repertorization</desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <prescription>
        <remedy>PHOSPHORUS</remedy>
        <potency>30CH</potency>
        <regimen>30 CAPS&#13;
1CAPS   καθε πρωι</regimen>
        <other_notes>-</other_notes>
      </prescription>
    </followup>
    <followup>
      <number>2</number>
      <followup_date>2015-10-11 19:00:00</followup_date>
      <conv_med_presc>-</conv_med_presc>
      <lab_tests>
        <desc></desc>
        <file></file>
      </lab_tests>
      <reaction>νιωθει οτι με εχει βοηθησει περισσοτερο απο την πρωτη φορα.ΓΕΝΙΚΟΤΕΡΑ ΕΙΜΑΙ ΠΙΟ ΗΡΕΜΗ.ΤΟ ΑΓΧΟΣ ΕΙΝΑΙ ΚΑΛΥΤΕΡΑ.ΠΡΟΣΕΧΕΙ ΠΙΟ ΠΟΛΥ ΤΗΝ ΔΙΑΤΡΟΦΗ ΤΗΣ ΚΑΙ ΚΑΝΕΙ ΛΙΓΟΤΕΡΕΣ ΦΟΡΕΣ ΕΜΕΤΟ ΤΗΝ ΒΔΟΜΑΔΣ(3) ΟΙ ΦΟΒΟΙ ΔΕΝ ΕΧΟΥΝ ΑΛΛΑΞΕΙ&#13;
Ο ΥΠΝΟΣ ΕΙΝΑΙ ΠΟΛΥ ΚΑΛΥΤΕΡΑ,ΚΟΙΜΑΤΑΙ ΠΙΟ ΒΑΡΙΑ ΚΑΙ ΠΟΛΛΕΣ ΦΟΡΕΣ ΚΑΙ 5 ΩΡΕΣ ΣΥΝΕΧΟΜΕΝΕΣ.&#13;
Η ΠΕΡΙΟΔΟΣ ΤΗΣ ΕΙΧΕ ΜΕΙΩΜΕΝΗ ΔΙΑΡΚΕΙΑ(2-3 ΜΕΡΕΣ)&#13;
ΤΩΡΑ ΕΠΙΘΥΜΕΙ ΣΟΚΟΛΑΤΑ(2)&#13;
</reaction>
      <analysis>ΝΟΜΙΖΩ ΟΤΙ Η ΑΝΤΙΔΡΑΣΗ ΕΙΝΑΙ ΙΚΑΝΟΠΟΙΗΤΙΚΗ ΚΑΙ ΥΠΑΡΧΟΥΝ ΠΕΡΙΘΩΡΙΑ ΠΕΡΑΙΤΕΡΩ ΒΕΛΤΙΩΣΗΣ.</analysis>
      <conclusion>ΔΕΝ ΘΑ ΑΛΛΑΞΩ ΚΑΤΙ.ΘΑ ΔΩΣΩ ΛΙΓΟ ΠΕΡΙΣΣΟΤΕΡΟ ΧΡΟΝΟ ΣΤΟ ΦΑΡΜΑΚΟ</conclusion>
      <repertorization>
        <desc>Please enter repertorization</desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <prescription>
        <remedy>-</remedy>
        <potency>-</potency>
        <regimen>-</regimen>
        <other_notes>-</other_notes>
      </prescription>
    </followup>
    <followup>
      <number>3</number>
      <followup_date>2015-12-10 19:00:00</followup_date>
      <conv_med_presc>-</conv_med_presc>
      <lab_tests>
        <desc></desc>
        <file></file>
      </lab_tests>
      <reaction>Η ΑΣΘΕΝΗΣ ΕΞΑΚΟΛΟΥΘΕΙ ΝΑ ΝΙΩΘΕΙ ΚΑΛΑ ΚΑΙ ΜΕ ΑΥΞΗΜΕΝΗ ΖΩΤΙΚΟΤΗΤΑ ΣΤΟ ΚΥΡΙΟ ΠΡΟΒΛΗΜΑ ΤΗΣ ΔΕΝ ΥΠΑΡΧΕΙ ΠΕΡΑΙΤΕΡΩ ΕΞΕΛΙΞΗ,ΑΝΑΦΕΡΕΙ ΟΜΩΣ ΟΤΙ ΔΕΝ ΦΟΒΑΤΑΙ ΤΩΡΑ ΠΙΑ ΤΟΥΣ ΚΛΕΦΤΕΣ ΚΑΙ ΜΠΟΡΕΙ ΝΑ ΜΕΙΝΕΙ ΣΠΙΤΙ ΜΟΝΗ ΤΗΣ.&#13;
ΑΠΟΦΑΣΙΣΕ ΝΑ ΣΥΓΚΑΤΟΙΚΗΣΕΙ ΜΕ ΤΟΝ ΦΙΛΟ ΤΗΣ.&#13;
ΔΥΣΤΥΧΩΣ ΞΑΝΑΠΙΝΕΙ ΚΑΦΕΔΕΣ (2 ΤΗΝ ΜΕΡΑ)</reaction>
      <analysis>ΑΝ ΥΠΟΛΟΓΙΣΩ ΟΤΙ ΞΑΝΑΡΧΙΣΕ ΤΟΥΣ ΚΑΦΕΔΕΣ Η ΑΝΤΙΔΡΑΣΗ ΕΙΝΑΙ ΚΑΛΗ.</analysis>
      <conclusion>ΔΕΝ ΘΑ ΑΛΛΑΞΩ ΤΟΦΑΡΑΜΚΟ ΚΑΙ ΘΑ ΠΕΡΙΜΕΝΩ</conclusion>
      <repertorization>
        <desc>Please enter repertorization</desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <prescription>
        <remedy>PLACEBO</remedy>
        <potency>6X</potency>
        <regimen>I CAPS ΚΑΘΕ ΠΡΩΙ ΓΙΑ 20 ΜΕΡΕΣ</regimen>
        <other_notes>ΕΓΙΝΕ ΣΥΣΤΑΣΗ ΣΤΗΝ ΑΣΘΕΝΗ ΝΑ ΔΙΑΚΟΨΕΙ ΤΟΝ ΚΑΦΕ ΚΑΘΩΣ ΚΑΙ ΤΗΝ ΛΗΨΗ  COCA COLA</other_notes>
      </prescription>
    </followup>
  </followups>
</case>
