<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<case>
  <ID>ELb0201c765dec2f5d30321a811b764216</ID>
  <patient>
    <case_date>2014-10-02 08:00:00</case_date>
    <gender>female</gender>
    <patient_initials>Γ.Μ.</patient_initials>
    <age>32</age>
    <circumstances>Γυναίκα 32 ετών&#13;
Βάρος: 53 κιλά&#13;
Ύψος: 1.72&#13;
Καθηγήτρια Αγγλικών σε φροντιστήριο, παντρεμένη με μια κόρη 6 ετών.</circumstances>
  </patient>
  <new_patient>
    <description>
      <main_complaint>
        <origin>Εδω και 1 χρόνο εμφανίζει δύσπνοια σε συνδυασμό με ταχύπνοια και ταχυκαρδία. Ξεκίνησε μετά απο ένα μεγάλο καυγά με τον άνδρα της, αφού του ανακοίνωσε ότι αποφάσισε να προχωρήσει σε διαζύγιο. Τότε παρουσίασε κρίση πανικού και στη συνέχεια επεισόδια δύσπνοιας. </origin>
        <causative_factors>Η ασθενής παρουσιάζει εκδηλώσεις αγχώδους νεύρωσης με κρίσεις πανικού και ψυχογενή ανορεξία. Η εκδήλωση της δύσπνοιάς της είναι ψυχογενής.</causative_factors>
        <modalities>Η δύσπνοιά της βελτιώνεται όταν βγαίνει απο το σπίτι και όταν βρίσκεται με παρέα(κυρίως με τις φίλες της). Επιδεινώνεται μετά απο συναισθηματική υπερδιέγερση και κόπωση.&#13;
Είναι χειρότερα στη θάλασσα.</modalities>
        <occurrence_time>Αναφέρεται επιδείνωση της δύσπνοιας κάθε φορά που έρχεται στο σπίτι ο σύζυγος. Καλυτερεύει το πρωί με το φώς της ημέρας, χειρότερα τη νύκτα στο σκοτάδι.</occurrence_time>
        <body_side>Δεν αναφέρεται.</body_side>
        <appearence_frequency>Καθημερινά επεισόδια.</appearence_frequency>
        <pain_desc>Δεν αναφέρεται πόνος.</pain_desc>
        <complaint_ext>Δεν υπάρχουν επεκτάσεις.</complaint_ext>
        <other_complaints>Χρόνιες περιοδικές ζαλάδες και ίλιγγοι( οι οποίες χειροτερεύουν όταν μπαίνει ο σύζυγος στο σπίτι).&#13;
Τριχόπτωση.&#13;
Περιοδικές κεφαλαλγίες μέρα παρά μέρα ή κάθε βδομάδα (&gt; με τον ύπνο, &gt;στον ανοικτό αέρα, &gt; μετο τρίψιμο στο επώδυνο σημείο).&#13;
Πρόσφατο υπόσφαγμα δεξιού οφθαλμού, που δε την ενοχλεί.&#13;
Πανάδες στο πρόσωπο.&#13;
Αιμωδίες στα άνω άκρα το πρωϊ που ξυπνά.&#13;
Παγωμένα χέρια.&#13;
</other_complaints>
      </main_complaint>
      <diagnosis>
        <conv_med_presc>Έχει δύσπνοια (3), κάνει συχνά χρήση εισπνοών diskus Seretide 500 mg, που της χορήγησε ο παθολόγος, αλλά τις περισσότερες φορές δεν ανακουφίζεται.&#13;
Σπάνια κάνει λοιμώξεις του αναπνευστικού. H τελευταία λοίμωξη έγινε προ διετίας με πολύ υψηλό πυρετό και η ασθενής έλαβε αντιβίωση Ceclor 750 mg.</conv_med_presc>
        <lab_tests>
          <desc>Gly:89mgr/dl, Urea:39mgr/dl, Cr:0,97mgr/dl, TC:193mgr/dl, TG;105mgr/dl, Ht:39,1%.&#13;
α/α θώρακα:χωρίς παθολογικά ευρήματα.&#13;
Λειτουργικός έλεγχος αναπνοής:εντός φυσιολογικών ορίων.</desc>
          <file></file>
        </lab_tests>
        <pre_homeo_presc>Δεν υπάρχουν προηγούμενες ομοιοπαθητικές συνταγογραφήσεις.</pre_homeo_presc>
      </diagnosis>
      <medical_history>
        <personal>
          <therapies_vaccination>Συχνή χρήση SERETIDE (βρογχοδιασταλτικό και κορτικοστεροειδές), για τη δύσπνοιά της.&#13;
Έχουν γίνει οι συνήθεις εμβολιασμοί. &#13;
Αντιγριππικός εμβολιασμός το φθινόπωρο από πέρσι.&#13;
</therapies_vaccination>
          <traumas>Πιέστηκε απο τη μητέρα της για να παντρευτεί το σύζυγό της.</traumas>
          <infections>Δεν αναφέρονται.</infections>
          <other>Χειρουργηθείσα σε σκωλικοειδεκτομή, σε ηλικία 12 ετών&#13;
Τοκετός με καισαρική τομή προ εξαετίας. 1&#13;
</other>
        </personal>
        <family>
          <diseases>Πατέρας με στεφανιαία νόσο, χρόνια νεφρική ανεπάρκεια (αιμοκαθαιρόμενος).&#13;
Μητέρα με αρτηριακή υπέρταση.</diseases>
        </family>
      </medical_history>
      <physical>
        <reactions>Κρυώνει(2) και αισθάνεται καλύτερα σε ζεστό περιβάλλον.&#13;
Παγωμένα άκρα (χέρια και πόδια)&#13;
Αποφεύγει τον ήλιο.</reactions>
        <sleeping_habits>Κοιμάται καλύτερα δεξιά, το μεσημέρι θέλει να κοιμηθεί έστω και για μισή ώρα.&#13;
Τελευταία βλεπει όνειρα συνήθως αγχωτικά. &#13;
Ξυπνάει συχνά κατά τη διάρκεια του ύπνου της.</sleeping_habits>
        <food_modalities>Des:παγωτά (2), αλκοόλ (3), αλάτι (2), ρύζι (2), νερό  δροσερό (2),κοτόπουλο(2)&#13;
Av:γάλα, αυγά, ζεστές σούπες, οστρακοειδή.&#13;
Φρούτα, κρέας, ψάρι:κ.φ.</food_modalities>
        <menstruation>Από εξαμήνου έχει μεγάλη ποσότητα αίματος κατά την Ε.Ρ και είναι ιδιαίτερα ευσυγκίνητη πριν.</menstruation>
      </physical>
      <mental_emotional>Φόβος μοναξιάς, φόβος θανάτου (&lt; το βράδυ στο κρεβάτι), φόβος για καταιγίδες, φόβος για κλέφτες&#13;
Άγχος για την υγεία της (2), επειδή μένει σε νησί και φοβάται ότι θα της συμβεί κάτι&#13;
Ευερέθιστη, θυμώνει εύκολα και έντονα&#13;
Την ευχαριστεί να διαβάζει βιβλία για το σύμπαν, ν’ακούει μουσική και να οδηγεί το αυτοκίνητό της σε διαδρομές που δεν έχει ξανακάνει&#13;
Τελευταία δε θέλει να διαβάσει τίποτα και είναι μελαγχολική&#13;
Έχει ανάγκη συντροφιάς και στήριξης.&#13;
Αποζητά τη συμπόνοια των άλλων.&#13;
Σκέφτεται αρνητικά&#13;
Νιώθει πολύ εξαντλημένη και δεν έχει όρεξη για φαγητό&#13;
Τρομάζει εύκολα.&#13;
Ευμεταβλητότητα συμπεριφοράς.</mental_emotional>
    </description>
    <analysis>
      <prognosis>
        <personal_medical_history>Ψυχογενής δύσπνοια με νευρογενή ανορεξία από έτους.&#13;
Επίσης, η ασθενής αναφέρει λοίμωξη του αναπνευστικού με υψηλό πυρετό προ διετίας. &#13;
Κρίσεις πανικού από έτους.</personal_medical_history>
        <family_medical_history>Πατέρας με στεφανιαία νόσο, χρόνια νεφρική ανεπάρκεια (αιμοκαθαιρόμενος).&#13;
Μητέρα με αρτηριακή υπέρταση. Επομένως δεν υφίσταται κληρονομική προδιάθεση.</family_medical_history>
        <level_of_health>5</level_of_health>
        <conclusion>Το γεγονός ότι η ασθενής αναφέρει οξύ περιστατικό με υψηλό πυρετό προ διετίας και με δεδομένο ότι δεν υπάρχει κληρονομική προδιάθεση μας δείχνουν άτομο με καλό αμυντικό μηχανισμό. Οι στρεσογόνοι παράγοντες που επέδρασαν στον οργανισμό το τελευταίο χρόνο υπερνίκησαν την αντοχή του και οδήγησαν στην παραπάνω παθολογία. </conclusion>
      </prognosis>
      <symptoms_selection>
        <peculiar>Δεν αντέχει να πάει σε νοσοκομείο για να δεί πολύ σοβαρά άρρωστο (3).&#13;
Δε μπορεί να δεί βιαιότητες στην τηλεόραση (3).&#13;
Έχει προαίσθημα θανάτου (3).&#13;
Λιποθυμική τάση σε κλειστούς χώρους (2).&#13;
</peculiar>
        <intense>Φόβος θανάτου (2), φόβος για καταιγίδες (2), φόβος για κλέφτες (2)&#13;
Επιθυμεί παρέα,συντροφιά και στήριξη (2).&#13;
Des:παγωτά (2), αλάτι (1), ρύζι (2), νερό  δροσερό (2)&#13;
Παγωμένα άκρα (χέρια και πόδια) (2)&#13;
Κρυώνει (2)</intense>
      </symptoms_selection>
      <repertorization>
        <desc></desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <remedies_differentiation>Το ότι φοβάται το θάνατο και τους κλέφτες, το ότι αισθάνεται καλύτερα με παρέα, το ότι κρυώνει και έχει παγωμένα άκρα και επιθυμεί κρύο νερό προσανατολίζουν προς το Arsenicum Album, ενώ ο φόβος για τους κλέφτες και τις καταιγίδες, η αποφυγή του ήλιου και η επιδείνωση με τη θάλασσα, σε συνδυασμό με την επιθυμία για αλάτι αποτελούν εικόνα του Natrum Muriaticum. Ωστόσο υπερτερούν τα key notes του Phosphorus.</remedies_differentiation>
      <prescription>
        <remedy>Phosphorus</remedy>
        <potency>200CH, 1M, 10M</potency>
        <regimen>Πρώτη μέρα 200CH.&#13;
Δεύτερή μέρα 1Μ.&#13;
Τρίτη μέρα 10Μ.</regimen>
        <other_notes>Επειδή οποιαδήποτε παθολογική κατάσταση μπορεί να ξεκινήσει από οποιοδήποτε επίπεδο, αλλά η πρόγνωση είναι διαφορετική και εξαρτάται από το επίπεδο υγείας του ασθενούς, στη συγκεκριμένη περίπτωση, το καλό επίπεδο υγείας (δεύτερο group) οδηγεί στην επιλογή υψηλής δυναμοποίησης. &#13;
Επανεξέταση 10/12/115</other_notes>
      </prescription>
    </analysis>
  </new_patient>
  <followups>
    <followup>
      <number>1</number>
      <followup_date></followup_date>
      <conv_med_presc>Έχει γίνει διακοπή της αλλοπαθητικής αγωγής.</conv_med_presc>
      <lab_tests>
        <desc></desc>
        <file></file>
      </lab_tests>
      <reaction>Νιώθει πολύ πιο ήρεμη, έχει περισσότερη ενέργεια, όρεξη για φαγητό,καλύτερη διάθεση, τα μαλλιά της πέφτουν λιγότερο, η δύσπνοιά της έχει βελτιωθεί σημαντικά, οι κεφαλαλγίες υποχώρησαν. &#13;
Μία βδομάδα όμως πριν την επανεξέταση λιποθύμησε μέσα στο μπάνιο της και εμφάνισε έκτοτε σταδιακά νέα συμπτώματα:&#13;
Κλαίει πολύ πιο εύκολα και προτιμάει τη μοναξιά.&#13;
Καλυτερεύει με έντονη κίνηση.&#13;
Έχει την τάση να είναι συνεχώς απασχολημένη.&#13;
Χειροτερεύει με το κρύο.&#13;
Απέχθεια για το σύζυγο, θυμώνει με το παραμικρό μαζί του. &#13;
Συχνός πονοκέφαλος στην ινιακή περιοχή,με επέκταση στην αριστερή πλευρά, που καλυτερεύει με την κίνηση.&#13;
Επιθυμεί σοκολάτες, λεμονάτα φαγητά και παγωμένη μπύρα. Είναι καλύτερα όταν τρώει.&#13;
</reaction>
      <analysis>Την τρίτη μέρα μετά τη λήψη του φαρμάκου αναφέρει εμφάνιση δύσοσμου ιδρώτα για περίπου μία εβδομάδα και καθημερινές αιμορραγίες στα ούλα με το πλύσιμο των δοντιών. Επίσης, της αυξήθηκε η επιθυμία για φαγητό ,κυρίως τη νύχτα. Έβγαλε έρπη στο κάτω χείλος.&#13;
Ωστόσο, μετά από ένα δεκαήμερο από τη λήψη του Phosphorus, η ασθενής αναφέρει σταδιακά σημαντική βελτίωση στο σωματικό και ψυχοδιανοητικό επίπεδο. &#13;
Την τελευταία όμως εβδομάδα, αναφέρει μεγάλη υποτροπή, και σταδιακή επιδείνωση, τόσο στο σωματικό όσο και στο ψυχοδιανοητικό επίπεδο. </analysis>
      <conclusion>Μετά τη χορήγηση του φαρμάκου υπάρχει επιδείνωση, πράγμα που δηλώνει ότι η ασθενής έχει καλό αμυντικό σύστημα. Στη συνέχεια, παρατηρείται σημαντική βελτίωση στο σωματικό και ψυχοδιανοητικό επίπεδο, ενώ σε λιγότερο από 2 μήνες η ασθενής παρουσιάζει υποτροπή . Επειδή όμως τα key notes με τα οποία συνταγογραφήσαμε το φάρμακο έχουν ελαχιστοποιηθεί, δε μπορούμε να συνταγογραφήσουμε το ίδιο φάρμακο. Βλέπουμε λοιπόν τα νέα key notes και την εικόνα νέου φαρμάκου.</conclusion>
      <repertorization>
        <desc></desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <prescription>
        <remedy>Sepia</remedy>
        <potency>10M</potency>
        <regimen>10M την πρώτη μέρα και στη συνέχεια 6x placebo</regimen>
        <other_notes>Επανεξέταση 27/3/15</other_notes>
      </prescription>
    </followup>
    <followup>
      <number>2</number>
      <followup_date></followup_date>
      <conv_med_presc>Έχει γίνει διακοπή της αλλοπαθητικής αγωγής.</conv_med_presc>
      <lab_tests>
        <desc></desc>
        <file></file>
      </lab_tests>
      <reaction>Έχει περισσότερη ενέργεια, πήρε ενάμιση κιλό, έχει περισσότερη όρεξη για φαγητό&#13;
Αισθάνεται πολύ καλύτερα.&#13;
Δε νευριάζει με τον άντρα της και κάνει προσπάθειες να τα ξαναβρούν.&#13;
Είναι πιο ήρεμη&#13;
Ξανάρχισε το διάβασμα που της άρεσε παλιά&#13;
&#13;
</reaction>
      <analysis>Τα συμπτώματα σταδιακά υποχωρούν.</analysis>
      <conclusion>Η ασθενής μετά τη χορήγηση του Phosphorus παρουσίασε σύντομη επιδείνωση και ακολούθησε τοπική και γενική βελτίωση και υποτροπή μετά από δύο μήνες. Τα key notes όμως του φαρμάκου δεν επανεμφανίστηκαν και είχαμε νέα key notes και νέο φάρμακο, τη Sepia, συμπληρωματικό του Phosphorus.Στη συνέχεια, η ασθενής παρουσίασε σημαντική βελτίωση στο σωματικό και ψυχοδιανοητικό της επίπεδο.</conclusion>
      <repertorization>
        <desc></desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <prescription>
        <remedy>Κανένα</remedy>
        <potency>Καμία</potency>
        <regimen>Καμία</regimen>
        <other_notes>Επανεξέταση σε περίπτωση που κριθεί αναγκαίο.</other_notes>
      </prescription>
    </followup>
  </followups>
</case>
