<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<case>
  <ID>ELb650af91865133c70934f735918ed805</ID>
  <patient>
    <case_date>2014-03-10 00:00:00</case_date>
    <gender>male</gender>
    <patient_initials>Δ.Σ.</patient_initials>
    <age>42</age>
    <circumstances>Ανύπαντρος , Ιδιωτικός Υπάλληλος.</circumstances>
  </patient>
  <new_patient>
    <description>
      <main_complaint>
        <origin> Πόνος στο δεξιό πλευρό, έχει μια ελαφρά μετατόπιση μεσοσπονδυλίου δίσκου άνευ σημασίας αλλά παθαίνει μερικές φορές οσφυοισχιαλγία όχι συχνά όμως , ελαφρά ανεπάρκεια αριστερής κοιλίας άνευ σημασίας, παρουσίασε μετά από ίωση ελαφρά πνευμονία τον περασμένο Μάιο του 2013. Τελευταία παρουσίασε κοιλιακό άλγος κατά την αφόδευση και μερικές φορές παρουσίαζε διάρροια. </origin>
        <causative_factors>Εμβόλια για παιδικές αρρώστιες</causative_factors>
        <modalities>Βελτιώνεται στη θάλασσα , και νιώθει καλύτερα στον υγρό ζεστό καιρό.&#13;
Επιδείνωση από κρύο υγρό καιρό.  &#13;
&#13;
</modalities>
        <occurrence_time>Δεν αναφέρει</occurrence_time>
        <body_side> Πόνος στο δεξιό πλευρό.</body_side>
        <appearence_frequency>Καθημερινά, επιδεινώνεται στις κινήσεις του. &#13;
</appearence_frequency>
        <pain_desc>Ο πόνος είναι διαξιφιστικός.</pain_desc>
        <complaint_ext>Δεν αναφέρει</complaint_ext>
        <other_complaints>Μετά το φαγητό παρουσιάζει τυμπανισμό της κοιλιάς και ανακουφίζεται με τις ερυγές.</other_complaints>
      </main_complaint>
      <diagnosis>
        <conv_med_presc>Δεν αναφέρει</conv_med_presc>
        <lab_tests>
          <desc></desc>
          <file></file>
        </lab_tests>
        <pre_homeo_presc></pre_homeo_presc>
      </diagnosis>
      <medical_history>
        <personal>
          <therapies_vaccination>Εμβόλια για παιδικές αρρώστιες</therapies_vaccination>
          <traumas>Λόγω χωρισμού των γονέων του δυσκολεύεται στις σχέσεις του με το αντίθετο φύλο.  </traumas>
          <infections>Παρουσίασε μετά από ίωση ελαφρά πνευμονία τον περασμένο Μάιο του 2013.</infections>
          <other></other>
        </personal>
        <family>
          <diseases>O Παππούς του πέθανε από έμφραγμα του μυοκαρδίου και η γιαγιά του από καρκίνο, ο πατέρας του πέθανε κι αυτός από έμφραγμα του μυοκαρδίου, μια θεία του επίσης από έμφραγμα του μυοκαρδίου.</diseases>
        </family>
      </medical_history>
      <physical>
        <reactions>Κρυώνει  τον χειμώνα πάρα πολύ και φορά πολλά ρούχα από ότι οι άλλοι. Επιδείνωση του πόνου όταν έχει κρύο υγρό καιρό,  επίσης στον ίδιο καιρό κρυολογεί πολύ εύκολα. &#13;
</reactions>
        <sleeping_habits>Ο ύπνος δεν τον αναζωογονεί  και με δυσκολία ξυπνάει το πρωί θέλει να κοιμηθεί κι άλλο, δεν βλέπει όνειρα συχνά, αλλά και αν δει μετά δεν τα θυμάται. Κοιμάται σε εμβρυακή θέση κυρίως δεξιά.</sleeping_habits>
        <food_modalities>Παρουσιάζει βουλιμικά επεισόδια μερικές φορές. Καταναλώνει πάρα πολύ τροφή γενικώς, τρώει πολύ, είναι φαγανός όπως λέει.  &#13;
έντονη επιθυμία για λιπαρές τροφές.&#13;
Απέχθειες μόνο την ψαρόσουπα, και τα ψάρια.</food_modalities>
        <menstruation></menstruation>
      </physical>
      <mental_emotional>Νευριάζει  όχι συχνά, αλλά όταν νευριάσει τα νευρά του τα εκτονώνει υψώνοντας την φωνή του, δεν χειροδικεί, ούτε σπάει αντικείμενα. Τον ενοχλεί η αδικία και τα ψέματα.&#13;
Είναι αναποφάσιστος  πρέπει να ζυγιάσει πολύ καλά τα πράγματα για να αποφασίσει, έχει χαμηλή αυτοπεποίθηση γενικώς και όταν προσπαθεί, την αποβάλει. Είναι ευχάριστος τύπος λένε οι άλλοι. Είναι αισιόδοξος τύπος με στιγμές απαισιοδοξίας άλλα όχι υπεραισιόδοξος, μπορεί να δει τα πράγματα και στην πραγματική τους διάσταση, είναι οργανωτικός τύπος  και είναι αυτός που θα οργανώσει μια παρέα, επίσης του αρέσει να είναι το επίκεντρο σε μια παρέα και να πρωτοστατεί σ αυτή. Έχει μια κλίση στα καλλιτεχνικά, έχοντας καλλιτεχνικές φλέβες σε αρκετά πράγματα και ασχολείται με αυτά από χόμπι, είναι εσωστρεφής, και μοναχικό άτομο με κάποιες στιγμές που αποζητά την παρέα, συμπάσχει με τα προβλήματα των άλλων ανθρώπων ,δεν τον επηρεάζουν σε μεγάλο βαθμό  αλλά προσπαθεί όπου και όπως μπορεί να βοηθήσει, είναι ευαίσθητος  σαν άτομο. Έχει ένα έντονο φόβο φτώχιας κάποιες φορές.&#13;
Διάθεση Καλή.&#13;
     </mental_emotional>
    </description>
    <analysis>
      <prognosis>
        <personal_medical_history> Έχει κάνει όλα τα εμβόλια για τις παιδικές αρρώστιες, μικρός είχε περάσει οστρακιά .</personal_medical_history>
        <family_medical_history> O Παππούς του πέθανε από έμφραγμα του μυοκαρδίου και η γιαγιά του από καρκίνο, ο πατέρας του πέθανε κι αυτός από έμφραγμα του μυοκαρδίου, μια θεία του επίσης από έμφραγμα του μυοκαρδίου.  &#13;
</family_medical_history>
        <level_of_health>3</level_of_health>
        <conclusion>Όλα του τα συμπτώματα καθώς και το επίπεδο υγείας του δείχνουν ότι θα έχει ανταπόκριση στην ομοιοπαθητική θεραπεία.</conclusion>
      </prognosis>
      <symptoms_selection>
        <peculiar> είναι ευαίσθητος (2)&#13;
συμπάσχει με τα προβλήματα των άλλων ανθρώπων ,δεν τον επηρεάζουν σε μεγάλο βαθμό (2)&#13;
Επιδείνωση του πόνου όταν έχει κρύο υγρό καιρό (2)&#13;
όταν έχει κρύο υγρό καιρό κρυολογεί πολύ εύκολα (2).&#13;
 Βελτιώνεται στη θάλασσα (2), </peculiar>
        <intense> Έχει ένα έντονο φόβο φτώχιας κάποιες φορές (3).  &#13;
 είναι εσωστρεφής (3).&#13;
του αρέσει να είναι το επίκεντρο σε μια παρέα (3)&#13;
 είναι οργανωτικός τύπος (3) &#13;
έχει χαμηλή αυτοπεποίθηση (3)&#13;
Είναι αναποφάσιστος (3)&#13;
έντονη επιθυμία για λιπαρές τροφές (3)&#13;
 Κοιμάται σε εμβρυακή θέση κυρίως δεξιά (3).&#13;
Ο ύπνος δεν τον αναζωογονεί (3) &#13;
Κρυώνει (3)&#13;
Μετά το φαγητό παρουσιάζει τυμπανισμό της κοιλιάς και ανακουφίζεται με τις ερυγές.(3)&#13;
νιώθει καλύτερα στον υγρό ζεστό καιρό (3).</intense>
      </symptoms_selection>
      <repertorization>
        <desc></desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <remedies_differentiation>Bry., γιατί έχει  έχει ένα έντονο φόβο φτώχιας κάποιες φορές, και έχει επιδείνωση του πόνου όταν έχει κρύο υγρό καιρό  Phosph., κρυώνει,και  συμπάσχει με τα προβλήματα των άλλων ανθρώπων ,αλλά δεν τον επηρεάζουν σε μεγάλο βαθμό.Όμως έδωσα Lyc. γιατί κρυώνει σε μεγάλο βαθμό, μετά το φαγητό παρουσιάζει τυμπανισμό της κοιλιάς , ανακουφίζεται με τις ερυγές, είναι αναποφάσιστος σε μεγάλο βαθμό, έχει χαμηλή αυτοπεποίθηση σε μεγάλο βαθμό, και είναι εσωστρεφής.    </remedies_differentiation>
      <prescription>
        <remedy>Lyc.</remedy>
        <potency>1M</potency>
        <regimen>1M εφ άπαξ δόση  για 1 μήνα.&#13;
</regimen>
        <other_notes>Αφού έδωσα το φάρμακο περιμένω να δω τις αντιδράσεις του οργανισμού του μετά από ένα μήνα.  </other_notes>
      </prescription>
    </analysis>
  </new_patient>
  <followups>
    <followup>
      <number>1</number>
      <followup_date>2014-04-10 17:00:00</followup_date>
      <conv_med_presc>Δεν πήρε κάποιο άλλο φάρμακο εκτός από το Lyc.1M εφ άπαξ δόση για 1 μήνα.&#13;
</conv_med_presc>
      <lab_tests>
        <desc></desc>
        <file></file>
      </lab_tests>
      <reaction>10 Απριλίου 2014&#13;
Ο πόνος στο δεξιό πλευρό σταμάτησε.&#13;
Το κοιλιακό άλγος κατά την αφόδευση καλυτέρευσε.&#13;
Δεν παρουσίασε διάρροια αυτόν τον μήνα.&#13;
Ο ύπνος συνεχίζει να μην τον αναζωογονεί και να θέλει να κοιμάται περισσότερο τα πρωινά.&#13;
Έχει γίνει σε κάποιο βαθμό εξωστρεφής προσπαθώντας.&#13;
Δεν τον ενδιαφέρει και τόσο να τραβά την προσοχή σε μια παρέα.&#13;
Ο τυμπανισμός καλυτέρευσε , έχουν μειωθεί κατά πολύ οι ερυγές.&#13;
Η αυτοπεποίθηση του έχει αυξηθεί κάπως.&#13;
Ο φόβος φτώχιας που έχει, ελαττώθηκε. &#13;
Γενικά είναι πολύ καλύτερα. &#13;
</reaction>
      <analysis>Όπως φαίνεται από την καλυτέρευση των συμπτωμάτων το φάρμακο έδρασε άρα είναι το σωστό και έτσι περιμένουμε περαιτέρω&#13;
βελτίωση των συμπτωμάτων του.  </analysis>
      <conclusion>Η περίπτωση πήγε πολύ καλά περιμένουμε να δούμε βελτιώσεις και στις επόμενες επανεξετάσεις.</conclusion>
      <repertorization>
        <desc>Please enter repertorization</desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <prescription>
        <remedy>placebo effect</remedy>
        <potency>6χ</potency>
        <regimen> 3 φορές την ημέρα για 2 μήνες κάψουλες χωρίς φαρμακευτική ουσία.</regimen>
        <other_notes> Περιμένουμε να δούμε ακόμα περισσότερη βελτίωση στην επόμενη επανεξέταση.</other_notes>
      </prescription>
    </followup>
    <followup>
      <number>2</number>
      <followup_date>2014-07-10 17:00:00</followup_date>
      <conv_med_presc>Δεν έλαβε κανένα άλλο φάρμακο εκτός από το placebo effect 6χ 3 φορές την ημέρα για 2 μήνες κάψουλες χωρίς φαρμακευτική ουσία.</conv_med_presc>
      <lab_tests>
        <desc></desc>
        <file></file>
      </lab_tests>
      <reaction>10 Ιουλίου 2014&#13;
Το κοιλιακό άλγος κατά την αφόδευση καλυτέρευσε ακόμα πιο πολύ.&#13;
Παρουσίασε μια μικρή διάρροια η οποία κράτησε 2 μέρες μετά δεν ξαναπαρουσίασε.&#13;
Ο ύπνος του σαν να βελτιώθηκε κάπως.&#13;
Ο τυμπανισμός εξαφανίστηκε, και δεν έχει ερυγές&#13;
Η αυτοπεποίθηση του αυξήθηκε κατά πολύ.&#13;
Ο φόβος φτώχειας του παραμένει αλλά είναι ελαττωμένος &#13;
Γενικά είναι καλά&#13;
</reaction>
      <analysis>Όπως βλέπουμε ο ασθενής πήγε ακόμα καλύτερα από την πρώτη επανεξέταση και έτσι δε αλλάζουμε φάρμακο για να μην έχουμε επιπλοκές στην περίπτωση μας.  </analysis>
      <conclusion>Ο ασθενής πήγε πολύ καλά αναμένουμε να πάει ακόμα καλύτερα στην τρίτη επανεξέταση. </conclusion>
      <repertorization>
        <desc>Δεν χρειάζεται να γίνει  Reperorization γιατί ο ασθενής πήγε αρκετά καλά.&#13;
 &#13;
</desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <prescription>
        <remedy>.placebo effect</remedy>
        <potency>6χ</potency>
        <regimen>3 φορές την ημέρα για 3 μήνες  κάψουλες χωρίς φαρμακευτική ουσία.</regimen>
        <other_notes>Δίνω 6χ κάψουλες χωρίς φαρμακευτική ουσία (placebo effect) 3 φορές την ημέρα για 3 μήνες, και περιμένω να δω αν βελτιωθεί ακόμα περισσότερο η κατάσταση του, αν δεν υπάρξει αλλαγή στην περίπτωση τότε πρέπει να κάνω  Reperorization και πιθανών να αλλάξω φάρμακο.&#13;
</other_notes>
      </prescription>
    </followup>
    <followup>
      <number>3</number>
      <followup_date>2014-11-10 00:00:00</followup_date>
      <conv_med_presc>Δεν πήρε άλλο φάρμακο εκτός του placebo effect 6χ 3 φορές την ημέρα για 3 μήνες κάψουλες χωρίς φαρμακευτική ουσία.</conv_med_presc>
      <lab_tests>
        <desc></desc>
        <file></file>
      </lab_tests>
      <reaction>10 Νοεμβρίου 2014&#13;
Το κοιλιακό του άλγος εξαφανίστηκε&#13;
Δεν ξανά είχε διάρροια&#13;
Ο ύπνος του είναι πάρα πολύ καλός &#13;
 Ο φόβος φτώχιας του παραμένει αλλά είναι ελαττωμένος &#13;
Γενικά είναι σε πάρα πολύ καλή κατάσταση.&#13;
</reaction>
      <analysis>Η κατάσταση  υγείας του ασθενούς όπως φαίνεται βελτιώθηκε κατά πολύ  και  πρέπει να διατηρηθεί σε αυτή την κατάσταση. </analysis>
      <conclusion>Φαίνεται πως ο ασθενής μας έγινε υγιέστερος. </conclusion>
      <repertorization>
        <desc>Δεν γίνεται   Reperorization γιατί δεν επιζητούμε αλλαγή του φαρμάκου.  &#13;
</desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <prescription>
        <remedy>.placebo effect</remedy>
        <potency>6χ</potency>
        <regimen>3 φορές την ημέρα για 1 μήνα  κάψουλες χωρίς φαρμακευτική ουσία.</regimen>
        <other_notes>Περιμένουμε να δούμε σταθεροποίηση της υγείας του στην επόμενη επανεξέταση.   </other_notes>
      </prescription>
    </followup>
  </followups>
</case>
