<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<case>
  <ID>ELb86560e7c59fedfc82d842852fdad149</ID>
  <patient>
    <case_date>2014-10-14 17:00:00</case_date>
    <gender>female</gender>
    <patient_initials>TE</patient_initials>
    <age>33</age>
    <circumstances>Αγαμη, γραμματέας.&#13;
&#13;
</circumstances>
  </patient>
  <new_patient>
    <description>
      <main_complaint>
        <origin>Βασική ασθένεια: Περιοδικός περιφερικός ίλιγγος, συνδεόμενος με επανειλημμένες ωτίτιδες και φλεγμονή του φάρυγγα και χρόνια ιγμορίτιδα.&#13;
&#13;
&#13;
Εμφάνιση τον Φεβρουάριο του 2012 κατά την διάρκεια της γυμναστικής, σε μια περίοδο που είχε κουραστεί από πολλές ταυτόχρονες υποχρεώσεις (εκπαιδευτικά σεμινάρια τα σαββατοκύριακα και δουλειά τις καθημερινές).&#13;
Η ευαισθησία στον λαιμό προυπήρχε, και από το 2006 είχε δημιουργηθεί χρόνια ιγμορίτιδα μετά από επανειλημμένες λοιμώξεις των ιγμορίων και των μετωπιαίων κόλπων κατά την διάρκεια του χειμώνα.&#13;
&#13;
</origin>
        <causative_factors>Μείωση του επιπέδου υγείας και της ισχύος του αμυντικού μηχανισμού από υπερβολική (για το άτομο αυτό) κούραση και χρόνιο στρες.</causative_factors>
        <modalities>Η ξεκούραση (ξαπλώνει σε οριζόντια θέση και αποφεύγει την κίνηση για να μην ζαλιστεί) και η ζέστη βελτιώνουν τα συμπτώματα και βοηθάει στην γρηγορότερη αποθεραπεία, ενώ η κούραση από συνεχόμενες ώρες εργασίας για μεγάλο χρονικό διάστημα και ο συνδυασμός της κούρασης με έκθεση στον κρύο άνεμο.&#13;
</modalities>
        <occurrence_time> Συνήθως κατά την διάρκεια του χειμώνα, από τον Οκτώβριο έως τον Μάιο, με συχνότητα 1 φορά ανά 10-15 μέρες, επιδείνωση από την κούραση και την συνεχή εργασία και βελτίωση με πλήρη ανάπαυση και ζέστη.</occurrence_time>
        <body_side>Ο ίλιγγος εντοπίζεται και στα δύο αυτιά, αλλά ξεκινά από το αριστερό και η ευαισθησία στην εκδήλωση παραμένει πιο έντονη στην αριστερή πλευρά (όταν γυρίζει για παράδειγμα στο αριστερό πλευρό στο κρεβάτι).&#13;
</body_side>
        <appearence_frequency>Κάθε 10-15 μέρες, με διάρκεια γύρω στις 10 μέρες.&#13;
</appearence_frequency>
        <pain_desc>Πονόλαιμος συμμετρικά στον φάρυγγα-λάρυγγα από την έκθεση στον κρύο αέρα και επακόλουθη ωτίτιδα με ελαφρύ πόνο στο αριστερό αυτί (μέσω της ευσταχιανής σάλπιγγας). Πονοκέφαλος μετωπιαίος με πίεση στα μάτια και στους παραρρίνιους κόλπους από την ιγμορίτιδα&#13;
Ίλιγγος στην παραμικρή στροφή του κεφαλιού προς όλες τις κατευθύνσεις όταν είναι όρθια, και σε οριζόντια θέση όταν αλλάζει πλευρό, με μεγαλύτερη ένταση προς την αριστερή πλευρά. Πολύ έντονος ίλιγγος όταν σηκώνεται από το κρεβάτι και όταν περπατάει.&#13;
</pain_desc>
        <complaint_ext>Επέκταση της μόλυνσης και στο δεξί αυτί και συνεχόμενος ίλιγγος για 10 μέρες σε κάθε κρύωμα. Επίσης, ο ίλιγγος προκαλεί και ναυτία  με τάση για έμετο, εάν συνεχιστεί για πάνω από 1-2 λεπτά.&#13;
Η ιγμορίτιδα προκαλεί κίτρινες κολλώδεις εκκρίσεις.&#13;
</complaint_ext>
        <other_complaints>Χρόνια αυπνία.&#13;
Χρόνιο άγχος.&#13;
Εναλλαγή διάρροιας με δυσκοιλιότητα&#13;
Δυσμηνόρροια&#13;
Αυχενική δυσκαμψία&#13;
</other_complaints>
      </main_complaint>
      <diagnosis>
        <conv_med_presc>Depon σε πόνους</conv_med_presc>
        <lab_tests>
          <desc>0</desc>
          <file></file>
        </lab_tests>
        <pre_homeo_presc>καμια</pre_homeo_presc>
      </diagnosis>
      <medical_history>
        <personal>
          <therapies_vaccination>Τριπλό εμβόλιο στην παιδική ηλικία και μαζικός εμβολιασμός στο σχολείο κατά της φυματίωσης με τοπική αντίδραση (πυοροή) για 3 μήνες&#13;
&#13;
</therapies_vaccination>
          <traumas>Ατύχημα αυτοκινητιστικό στα 30 της (τραυματισμός των γονάτων) μετά από απώλεια της δουλειάς της. ¨Εκανε πάνω από 1 χρόνο για να συνέλθει σωματικά και συναισθηματικά.&#13;
</traumas>
          <infections>2010 Ουρολοίμωξη χωρίς πυρετό, αντιβιοτικά από το στόμα&#13;
2006 Οξεία  Ιγμορίτιδα και αντιβίωση. &#13;
1994 Ουρολοίμωξη χωρίς πυρετό και λήψη αντιβιοτικών ενδομυικά. Οι αμυγδαλίτιδες σταμάτησαν.&#13;
1990 Λαρυγγιτίδα και ενδομυικά αντιβιοτικά&#13;
1989 Ανεμοβλογιά&#13;
1988 Ερυθρά&#13;
1988-1994 Αμυγδαλίτιδες κάθε χρόνο&#13;
1987 Επανειλημμένες ουρολοιμώξεις και ενδομυική χορήγηση αντιβιοτικών&#13;
</infections>
          <other>Χρόνια ταχυκαρδία (85-90)</other>
        </personal>
        <family>
          <diseases>Καρκίνος μαστού της μητέρας. &#13;
Σακχαρώδης διαβήτης τύπου 2 του πατέρα.&#13;
</diseases>
        </family>
      </medical_history>
      <physical>
        <reactions>Ευαισθησία μεγάλη  στο κρύο, στον κρύο άνεμο και στην υπερβολική ζέστη (δεν αντέχει τον καύσωνα και την απευθείας έκθεση στον ήλιο, έχει κινδυνέψει από θερμοπληξία).</reactions>
        <sleeping_habits>Παλιότερα ανάσκελα και τώρα στο πλάι αριστερά, εκτός από τις περιόδους ωτίτιδας, γιατί αριστερά εκλύεται ο ίλιγγος. Λίγα όνειρα, ελαφρύς και σύντομος ύπνος, χωρίς ξεκούραση.&#13;
</sleeping_habits>
        <food_modalities>Επιδείνωση από κρύα ροφήματα και ωμές σαλάτες (διάρροια). Βελτίωση από ζεστά ροφήματα, και του πονόλαιμου και του εντέρου. Επιθυμία για πορτοκάλια τον χειμώνα και τελευταία και μπανάνες που απεχθανόταν παλιότερα και ροδάκινα το καλοκαίρι και για κρεμώδεις τροφές. </food_modalities>
        <menstruation>26 μέρες, σκούρο αίμα, πόνος στο υπογάστριο την 1η μέρα της περιόδου</menstruation>
      </physical>
      <mental_emotional>Διαταραχή της συγκέντρωσης (2) και της μνήμης (2). Κυκλοθυμία, τάση για κατάθλιψη (3), είναι δυσαρεστημένη και ευερέθιστη (3) ιδίως όσον αφορά τους θορύβους του περιβάλλοντος (3), ανυπομονησία και αίσθημα ανεπάρκειας να τελειώσει όλα τα καθήκοντά της στον σωστό χρόνο (3), ίσως γιατί έχει νοητική κόπωση. Η ίδια πιστεύει ότι πολλά από τα νοητικά συμπτώματα και την αυπνία οφείλονται στην ταχυκαρδία (2). Κατά την διάρκεια της ασθένειας δεν θέλει κανένα δίπλα της. (3)&#13;
&#13;
</mental_emotional>
    </description>
    <analysis>
      <prognosis>
        <personal_medical_history>2012-13 Συνεχείς λοιμώξεις του ανώτερου αναπνευστικού (ιγμόρεια και φάρυγγας) χωρίς πυρετό με επέκταση στα αυτιά και περιφερικό ίλιγγο.  &#13;
2012 Φαρυγγίτιδα και ιγμορίτιδα με επιπλοκή την ωτίτιδα και τον περιφερικό ίλιγγο&#13;
2011 Ατύχημα με τραυματισμό των γονάτων και κατάθλιψη από την καθήλωση στο κρεβάτι και την απώλεια της εργασίας.&#13;
2011 Προγεστερόνη για την δυσμηνόρροια με πολλές παρενέργειες.&#13;
2010 Ουρολοίμωξη χωρίς πυρετό, αντιβιοτικά από το στόμα&#13;
2006 Οξεία  Ιγμορίτιδα και αντιβίωση. &#13;
2000 Αντισυλληπτικά&#13;
1994 Ουρολοίμωξη χωρίς πυρετό και λήψη αντιβιοτικών ενδομυικά. Οι αμυγδαλίτιδες σταμάτησαν.&#13;
1990 Λαρυγγιτίδα και ενδομυικά αντιβιοτικά&#13;
1989 Ανεμοβλογιά&#13;
1988 Ερυθρά&#13;
1988-1994 Αμυγδαλίτιδες κάθε χρόνο&#13;
1987 Επανειλημμένες ουρολοιμώξεις και ενδομυική χορήγηση αντιβιοτικών&#13;
&#13;
&#13;
</personal_medical_history>
        <family_medical_history>Καρκίνος μαστού της μητέρας. &#13;
Σακχαρώδης διαβήτης τύπου 2 του πατέρα.&#13;
&#13;
Προδιάθεση καρκινικό μίασμα από τους γονείς και πιθανή παρουσία και των, άλλων, φυματινικό λόγω του εμβολιασμού και ίσως και συκωτικού.</family_medical_history>
        <level_of_health>7</level_of_health>
        <conclusion>Αδύναμος αμυντικός μηχανισμός που ανήκει εδώ και αρκετά χρόνια στο 3ο  group με συμπτώματα στο σωματικό και στο συναισθηματικό επίπεδο και εδώ και λίγα χρόνια και στο νοητικό επίπεδο. Μέτρια η πρόγνωση, θα χρειαστούν πολλά φάρμακα για την αποκατάσταση ενός καλού επιπέδου υγείας.</conclusion>
      </prognosis>
      <symptoms_selection>
        <peculiar>Ίλιγγος σε αλλαγή θέσης της κεφαλής(3)&#13;
Ιλιγγος στο κρεβάτι αριστερά (3)&#13;
Ιλιγγος στο περπατημα (4)&#13;
Πόνος στο αριστερό αυτί (2)&#13;
Πονοκέφαλος με πίεση στα μάτια (3)&#13;
Βελτίωση με την κατάκλιση και την ζέστη (3)&#13;
Επιδείνωση από το κρύο (4) και τον κρύο άνεμο (3)&#13;
Μεγάλη ευαισθησία στους θορύβους (4)&#13;
Άγχος για την έλλειψη χρόνου (3)&#13;
Δυσαρέσκεια (2)&#13;
Άγχος για την καρδιά (2)&#13;
Απέχθεια για την παρηγοριά στην ασθένεια &#13;
</peculiar>
        <intense>Περιφερικός ίλιγγος (3)&#13;
Αυπνία (3)&#13;
Φαρυγγίτιδα (3)&#13;
Ιγμορίτιδα (3)&#13;
Κίτρινες, κολλώδεις εκκρίσεις (3)&#13;
Μελαγχολία (2)&#13;
Διαταραχή συγκέντρωσης (2)&#13;
Διαταραχή της μνήμης (2)&#13;
Eπιθυμία για πορτοκάλια (3)&#13;
Επιθυμία για μπανάνες (2)&#13;
&#13;
</intense>
      </symptoms_selection>
      <repertorization>
        <desc>Vertigo (3)&#13;
Vertigo, turning, when (3)&#13;
Vertigo, turning, when, around (3)&#13;
Vertigo, turning, when, bed, in (3)&#13;
Vertigo, turning, when, bed, in, left, to the (3)&#13;
Vertigo, walking, while (3)&#13;
Head, pain, (3)&#13;
Head, pain, forehead, in, (3)&#13;
Head, pain, accompanied, by, eye, pain (3)&#13;
Face, pain, sinuses (3)&#13;
Throat, inflammation (3)&#13;
Nose, catarrh (3)&#13;
Sleep, sleeplessness (3)&#13;
Generals, cold, aggravates, (3)&#13;
Generals, cold, air, aggravates (4)&#13;
Generals, warm, ameliorates, (3)&#13;
Generals, lying down, ameliorates (3)&#13;
Generals, noises, aggravate (3)&#13;
Mind, anxiety, heart, about, his (2)&#13;
Mind, consolation, aggravates (2)&#13;
Mind, time, quickly, ,appearsshorter, passes, too, (3)&#13;
Mind, discontented (2)&#13;
Mind, sadness (2)&#13;
Mind, concentration, difficult, (2)&#13;
Mind, memory, weakness of memory (2)&#13;
Generals, food and drinks, oranges, desire, (3)&#13;
Generals, food and drinks, bananas, desire (2)&#13;
&#13;
</desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <remedies_differentiation>H   Bryonia  έχει ίλιγγο όταν σηκώνεται από το κρεβάτι, αλλά θα περιμέναμε περισσότερη ακινησία και μεγάλη δίψα για κρύο νερό. Το ίδιο για τον Phosphorus, που ναι μεν εμφανίζει ίλιγγο προς όλες τις κατευθύνσεις, αλλά στο κρεβάτι κυρίως δεξιά, ενώ εδώ έχουμε κυρίως αριστερά. Βέβαια δεν είναι αυτό το στοιχείο που μας απομακρύνει από τον Phosphorus, όσο κυρίως η άσχημη διάθεση και ο πιο κλειστός χαρακτήρας, που λόγω και της συνεχούς ασθένειας έχει περιορίσει πολύ τις κοινωνικές επαφές, χωρίς να της λείπουν και ιδιαίτερα. Μάλιστα κατά την διάρκεια της ασθένειας δεν θέλει κανένα δίπλα της, που ενισχύει περισσότερο την Bryonia.  Γυρίζοντας στο κρεβάτι  έχει ίλιγγο και η Belladonna, αλλά λείπει η ένταση της αντίδρασης του οργανισμού, που παρουσιάζει γενικά αδύναμη κράση. Ιδιαίτερα περίεργος είναι ο συνδυασμός της αυπνίας και της κατάπτωσης σωματικής, νοητικής και συναισθηματικής με θλίψη και υπερευαισθησία στους θορύβους, που μαζί με τον χρόνιο ίλιγγο και την καταρροή από την χρόνια και επαναλαμβανόμενη ιγμορίτιδα καταδεικνύει το φάρμακο Theridion curassavicum. Σε αυτό συνηγορεί και ο ίλιγγος όταν περπατάει και στρέφει το κεφάλι, ο πονοκέφαλος με πίεση στα μάτια, η ευαισθησία στον ήλιο και η βελτίωση με την οριζόντια θέση και την ζέστη. Σε προσεκτική ερώτηση η ασθενής αποκαλύπτει ότι έχει και ευαισθησία στις ακανθώδεις αποφύσεις των σπονδύλων και δεν μπορεί να ακουμπήσει σε καρέκλα με ξύλινη πλάτη. &#13;
</remedies_differentiation>
      <prescription>
        <remedy>Theridion curassavicum</remedy>
        <potency>200ψ</potency>
        <regimen>εφάπαξ</regimen>
        <other_notes>Προειδοποίηση να σταματήσει τον καφέ που χρησιμοποιεί για να καταπολεμήσει την χρόνια κούραση.</other_notes>
      </prescription>
    </analysis>
  </new_patient>
  <followups>
    <followup>
      <number>1</number>
      <followup_date>2013-11-21 18:00:00</followup_date>
      <conv_med_presc> Depon σε πονοκέφαλο.</conv_med_presc>
      <lab_tests>
        <desc></desc>
        <file></file>
      </lab_tests>
      <reaction>Πολύ έντονος πονοκέφαλος  για 3-4 μέρες, ιδίως στο μέτωπο και τα μάτια και επιδείνωση του ιλίγγου για 2 τουλάχιστον εβδομάδες, χωρίς να έχει προηγηθεί κρύωμα αυτή την φορά. Κατάκλιση για 14 μέρες και αποφυγή θορύβων και φωτός. Βελτίωση του ύπνου από την 5η μέρα, πράγμα που την ανακούφισε πολύ. Την Τρίτη εβδομάδα ο ίλιγγος υποχώρησε, και μαζί με τον βελτιωμένο ύπνο, άρχισε να νιώθει πολύ καλύτερα. Ακόμα και το άγχος και η κατάθλιψη πιστεύει ότι άρχισαν να υποχωρούν, και τουλάχιστον δεν φοβάται να βγει κάθε φορά που φυσάει αέρας. Η καταρροή και ο πονοκέφαλος σχεδόν εξαλείφθηκαν, έμεινε μια γενική ευαισθησία στους θορύβους, το κρύο, επιθυμία για ζέστη, πορτοκάλια, και τα νοητικά συμπτώματα διαταραχής της συγκέντρωσης.&#13;
</reaction>
      <analysis>Αρχική επιδείνωση που δείχνει ότι το φάρμακο ήταν σωστό. Μακρά επιδείνωση όπως ήταν αναμενόμενο, γιατί όντως ανήκει στο 7ο επίπεδο. Καλή εξέλιξη, και με βάση την σχετικά καθαρή εικόνα που εμφάνισε ο οργανισμός, υπάρχει καλή πιθανότητα να ανέβει επίπεδα υγείας, είτε με αυτό είτε με επακόλουθα φάρμακα, ανάλογα με την παθολογία που θα εμφανίσει ο οργανισμός στην συνέχεια. </analysis>
      <conclusion>Με βάση την πολύ καλή εξέλιξη, ακόμα κι αν δεν έφυγαν όλα τα συμπτώματα, όπως και είναι αναμενόμενο, γιατί σε αυτό το επίπεδο υπάρχουν πολλά στρώματα παθολογίας και φαρμάκων που πρέπει να δοθούν για να επανέλθει πλήρως η υγεία. Η τωρινή ισορροπία είναι πάντως ικανοποιητική και συνίσταται αναμονή.&#13;
&#13;
</conclusion>
      <repertorization>
        <desc>Vertigo (0)&#13;
Vertigo, turning, when (0)&#13;
Vertigo, turning, when, around (0)&#13;
Vertigo, turning, when, bed, in (0)&#13;
Vertigo, turning, when, bed, in, left, to the (0)&#13;
Vertigo, walking, while (0)&#13;
Head, pain, (1)&#13;
Head, pain, forehead, in, (1)&#13;
Head, pain, accompanied, by, eye, pain (0)&#13;
Face, pain, sinuses (1)&#13;
Throat, inflammation (1)&#13;
Nose, catarrh (0)&#13;
Sleep, sleeplessness (1)&#13;
Generals, cold, aggravates, (2)&#13;
Generals, cold, air, aggravates (1)&#13;
Generals, warm, ameliorates, (2)&#13;
Generals, lying down, ameliorates (2)&#13;
Generals, noises, aggravate (2)&#13;
Mind, anxiety, heart, about, his (0)&#13;
Mind, consolation, aggravates (2)&#13;
Mind, time, quickly, ,appears shorter, passes, too, (1)&#13;
Mind, discontented (2)&#13;
Mind, sadness (1)&#13;
Mind, concentration, difficult, (2)&#13;
Mind, memory, weakness of memory (2)&#13;
Generals, food and drinks, oranges, desire, (2)&#13;
Generals, food and drinks, bananas, desire (0)&#13;
</desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <prescription>
        <remedy>0</remedy>
        <potency>0</potency>
        <regimen>0</regimen>
        <other_notes>Please enter other followup notes</other_notes>
      </prescription>
    </followup>
    <followup>
      <number>2</number>
      <followup_date>2014-02-19 08:00:00</followup_date>
      <conv_med_presc>depon</conv_med_presc>
      <lab_tests>
        <desc></desc>
        <file></file>
      </lab_tests>
      <reaction>καινουρια συμπτώματα &#13;
Αυχενική δυσκαμψία(3) ιδίως όταν εκτείθεται στον άνεμο και τον κρύο υγρό καιρό, τόσο ώστε δεν μπορεί να δουλέψει στο γραφείο, νιώθει ότι η πόλη δεν την χωράει άλλο και θέλει οπωσδήποτε να ταξιδέψει(3). Επιπλέον την πειράζει πολύ η υγρασία(4) και πονάει στην μέση(3).n to the prescription of the former consultation</reaction>
      <analysis>Ο πόνος στην πλάτη και την μέση παρουσιάζει χαρακτηριστικά  Phosporus ( πονάει όταν κάθεται σκυμένη)  και  Calcarea (ευαισθησία στον υγρό καιρό) που μαζί με την δυσαρέσκεια και την έντονη επιθυμία να αποδράσει (έχει ήδη κλέισει εισιτήριο αεροπορικό) και την αυχενική δυσκαμψία μας θυμίζουν το φάρμακο  Calcarea phosphorica.&#13;
200c μία δόση.&#13;
</analysis>
      <conclusion>Νέο στρώμα παθολογίας με εικόνα νέου φαρμάκου. Χρειάζονται πολλά διαδοχικά φάρμακα για να αναζωογονηθεί ο οργανισμός</conclusion>
      <repertorization>
        <desc>Neck, stiffness (3)&#13;
Back, pain,sitting, bent, aggravates (3)&#13;
Back, pain, weather, wet, aggravates (3)&#13;
Sleep, sleeplessness (1)&#13;
Generals, cold, aggravates, (3)&#13;
Generals, cold, air, aggravates (3)&#13;
Generals, weather wet weather, aggravates (3)&#13;
Generals, warm, ameliorates, (2)&#13;
Generals, noises, aggravate (2)&#13;
Mind, discontented (4)&#13;
Mind, travellig, desire for (4)&#13;
Mind, sadness (2)&#13;
Mind, concentration, difficult, (2)&#13;
Mind, memory, weakness of memory (2)&#13;
Generals, food and drinks, oranges, desire, (3)&#13;
</desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <prescription>
        <remedy>Calcarea phosphorica</remedy>
        <potency>200c</potency>
        <regimen>μία φορά</regimen>
        <other_notes>Παρακολούθηση ανά μήνα για πιθανές τοπικές αντιδράσεις και κυρίως την ανάπτυξη πυρετού σε οξύ.</other_notes>
      </prescription>
    </followup>
    <followup>
      <number>3</number>
      <followup_date>2014-04-08 08:00:00</followup_date>
      <conv_med_presc>depon</conv_med_presc>
      <lab_tests>
        <desc>βλεπε πανω</desc>
        <file></file>
      </lab_tests>
      <reaction>Επιδείνωση της δυσκαμψίας για 15 μέρες και μετά σταδιακή βελτίωση του πόνου στην μέση. Επίσης από την 3η μέρα και για 4 συνεχόμενες μέρες συνεχής και ανακουφιστική υδαρή καταροή από την μύτη. Ποτέ δεν είχε νιώσει τόσο καθαρό τον βλεννογόνο της μύτης της. Επίσης δεν νιώθει τόσο άσχημα με τις παρέες στην πόλη και δεν έχει πια τόσο έντονη την τάση φυγής (ταξιδιού).&#13;
Μετά από 3,5 εβδομάδες πέρασε μία απύρετη αμυγδαλίτιδα που είχε να εμφανιστεί από την σχολική ηλικία, και πήρε  Hepar Sulfur 200 για τον πόνο της κατάποσης που ήταν σαν αγκάθι.&#13;
&#13;
&#13;
&#13;
Βελτίωση του πόνου στην πλάτη μετά από μακρά αρχική επιδείνωση σύμφωνη με το επίπεδο υγείας (7ο)και του συναισθήματος της δυσαρέσκειας και της θλίψης.</reaction>
      <analysis>Δυστυχώς, παρά την καλή αντίδραση και την εμφάνιση παλιών συμπτωμάτων, δεν υπήρξε υψηλός πυρετός και μετά την αμυγδαλίτιδα αισθάνεται μεγάλη κατάπτωση, που σημαίνει ότι ο οργανισμός θα χρειαστεί και άλλα φάρμακα για να περάσει από το 3ο στο 20  Group.&#13;
Συνίσταται επανεξέταση σε 1-2 μήνες.&#13;
Εμφάνιση παλιού συμπτώματος (αμυγδαλίτιδα) μετά από χρόνια (αρχές εφηβείας) σε νέα ενήλικη, που όμως ακόμα δεν έκανε υψηλό πυρετό, επομένως είναι στο ίδιο επίπεδο υγείας, (7ο), αλλά προφανώς σε υψηλότερα στρώματα από ότι στην αρχή της θεραπείας. &#13;
</analysis>
      <conclusion>Eπειδή υπάρχει αργή αλλά σταθερή βελτίωση στην ευαισθησία στο κρύο και μετά την calcarea phosporica και το Hepar sulfur καθώς και βελτίωση σε συναισθηματικά -νοητικά συμπτώματα, ξέρουμε ότι η πορεία της ασθενούς είναι καλή και υπάρχει δυνατότητα ίασης, απλά πρέπει να περιμένουμε να δυναμώσει κι άλλο ο οργανισμός και να περάσει στο 2ο group.</conclusion>
      <repertorization>
        <desc>Τhroat, pain, splinter like (4)&#13;
Back, pain,sitting, bent, aggravates (1)&#13;
Back, pain, weather, wet, aggravates (1)&#13;
Sleep, sleeplessness (1)&#13;
Generals, cold, aggravates, (1)&#13;
Generals, cold, air, aggravates (1)&#13;
Generals, weather wet weather, aggravates (1)&#13;
Generals, warm, ameliorates, (2)&#13;
Generals, noises, aggravate (2)&#13;
&#13;
Mind, discontented (1)&#13;
Mind, travellig, desire for (1)&#13;
Mind, sadness (1)&#13;
Mind, concentration, difficult, (1)&#13;
Mind, memory, weakness of memory (2)&#13;
Generals, food and drinks, oranges, desire, (2)&#13;
 &#13;
</desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <prescription>
        <remedy>hepar Sulphur</remedy>
        <potency>200c</potency>
        <regimen>ανά 6-12 ώρες, ανάλογα με τα συμπτώματα.</regimen>
        <other_notes>Παρακολούθηση για εμφάνιση νέων συμπτωμάτων και πιθανού οξέος με πυρετό υψηλό.</other_notes>
      </prescription>
    </followup>
  </followups>
</case>
