<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<case>
  <ID>ELbc1cecc7146940107b46bdde6844d086</ID>
  <patient>
    <case_date>2014-12-01 19:00:00</case_date>
    <gender>male</gender>
    <patient_initials>ΧΝ</patient_initials>
    <age>65</age>
    <circumstances>Παντρεμένος ,πατέρας δύο παιδιών,Συνταξιούχος</circumstances>
  </patient>
  <new_patient>
    <description>
      <main_complaint>
        <origin>εμφάνιση της ασθένειας μετά από αγγειοπλαστική</origin>
        <causative_factors>αίσθημα αποξένωσης μετά την αγγειοπλαστική αρτηρίας καρδιάς</causative_factors>
        <modalities>Εμφάνιση την νύχτα&#13;
Τέντωμα των κάτω άκρων εμφανίζει επεισόδιο&#13;
Καλύτερα με τα κάτω άκρα λυγισμένα&#13;
Με το μασάζ βελτίωση του πόνου</modalities>
        <occurrence_time>Εμφάνιση την νύχτα</occurrence_time>
        <body_side>Και στα δύο άκρα,στις γαστροκνημίες</body_side>
        <appearence_frequency>Τρία επεισόδια κάθε νύχτα </appearence_frequency>
        <pain_desc>Πόνος συσφικτικός (ο ίδιος τον περιγράφει σαν άρπαγμα ,σαν να τον έχει πιάσει ένα χταπόδι στις γάμπες και να τον σφίγγει)&#13;
Ο πόνος είναι έντονος,το αφυπνίζει από τον ύπνο</pain_desc>
        <complaint_ext>Οχι</complaint_ext>
        <other_complaints>Ιστορικό Σακχαρώδη διαβήτη από 15 ετιας&#13;
              Στεφανιαία νόσος από τριετίας(αγγειοπλαστική ενός αγγείου)&#13;
              Διαλείπουσα χωλότητα ιδίως όταν βαδίζει σε  ανηφορικό δρόμο.&#13;
Έχει γίνει πλήρης αγγειολογικός έλεγχος κάτω άκρων που δεν ανέδειξε παθολογικές καταστάσεις.</other_complaints>
      </main_complaint>
      <diagnosis>
        <conv_med_presc>ΝΥΧΤΕΡΙΝΕΣ ΚΡΑΜΠΕΣ ΚΑΤΩ ΑΚΡΩΝ από τριετίας&#13;
Ελαβε παλαιότερα θεραπεία με μαγνήσιο σε μεγάλες δόσεις(φυσιολογικά επίπεδα μαγνησίου στο αίμα) καθως και θεραπεία με αντιεπιληπτικά χωρις κανένα αποτέλεσμα</conv_med_presc>
        <lab_tests>
          <desc></desc>
          <file></file>
        </lab_tests>
        <pre_homeo_presc></pre_homeo_presc>
      </diagnosis>
      <medical_history>
        <personal>
          <therapies_vaccination>Δεν αναφέρει χρήση κορτιζόνης η κατάχρηση αντιβιοτικών&#13;
Συνηθισμένη εμβολιαστική κάλυψη</therapies_vaccination>
          <traumas>Έντονη συναισθηματική πίεση προ 15ετίας με την εμφάνιση σοβαρού προβλήματος υγείας στο γιό του(τότε εμφανίστηκε ο σακχαρώδης διαβήτης)&#13;
Επίσης η αγγειοπλαστική σε αρτηρία της καρδιάς τον στεναχώρησε ιδιαίτερα</traumas>
          <infections>ουδεν</infections>
          <other>αίσθημα σφιξίματος στο στομάχι και στον οισοφάγο(μία-δύο φορές την εβδομάδα)</other>
        </personal>
        <family>
          <diseases>Πατέρας Σακχαρώδη διαβήτη</diseases>
        </family>
      </medical_history>
      <physical>
        <reactions>Ζεσταίνεται εύκολα, η ζέστη δεν επηρεάζει το πρόβλημα του,γενικα ΔΕΝ δυσφορεί από τη ζέστη.&#13;
Συχνά ιδρώνει στο στέρνο και στον αυχένα&#13;
Ιδρώτας ξινός(2)</reactions>
        <sleeping_habits>Κοιμάται ανάσκελα η από το δεξιό πλευρό με τα πόδια λυγισμένα&#13;
Δηλώνει ότι ξυπνά ευδιάθετος(?)&#13;
Δεν βγάζει τα πόδια έξω από τα σκεπάσματα&#13;
</sleeping_habits>
        <food_modalities>Επιθυμεί τα φρούτα(2)&#13;
Απέχθεια στο λίπος&#13;
Το γάλα το πίνει αλλά του προκαλεί δυσπεψία(ήπια)&#13;
Το ψάρι του προκαλεί και αυτό δυσπεψία&#13;
</food_modalities>
        <menstruation>-</menstruation>
      </physical>
      <mental_emotional>Ευγενικός χαρακτήρας &#13;
Ευσυγκίνητος ,κλαίει εύκολα&#13;
Αντιπαθεί τις αντιπαραθέσεις ,τις διαφωνίες(3)&#13;
Του αρέσει η παρέα ,δηλώνει  κοινωνικός. &#13;
αναστενάζει μερικές φορές&#13;
</mental_emotional>
    </description>
    <analysis>
      <prognosis>
        <personal_medical_history>ΣΔ από 15ετίας υπο σχετική αγωγή&#13;
ΣΝ από 3ετίας υπό σχετική αγωγή</personal_medical_history>
        <family_medical_history>πατέρας ,ΣΔ</family_medical_history>
        <level_of_health>8</level_of_health>
        <conclusion>Προσδοκούμε σταδιακή βελτίωση του προβλήματος</conclusion>
      </prognosis>
      <symptoms_selection>
        <peculiar>Νυχτερινές κράμπες(4)&#13;
Εμφάνιση κράμπας, πόνου με το τέντωμα των κάτω άκρων(3)&#13;
Βελτίωση με το τρίψιμο,το μασσάζ(1)&#13;
ιδρώτας ξινός(2)</peculiar>
        <intense>Πόνος νυχτερινός που αφυπνίζει τον ασθενή(3)&#13;
αίσθημα σφιξίματος σε οισοφάγο και στομάχι(1)</intense>
      </symptoms_selection>
      <repertorization>
        <desc>Νυχτερινές κράμπες(4)&#13;
Πόνος νυχτερινός που αφυπνίζει(3)&#13;
Εμφάνιση κράμπας με το τέντωμα των κάτω άκρων(3)&#13;
Βελτίωση με το τρίψιμο(1)&#13;
ιδρώτας ξινός(2)&#13;
αίσθημα σφιξίματος σε οισοφάγο και στομάχι(1)&#13;
Αντιπαθεί τις διαφωνίες(3)&#13;
Αντιπαθεί τις αντιπαραθέσεις(3)&#13;
Κοινωνικός&#13;
Επιθυμεί τα φρούτα(2)&#13;
Απέχθεια στο λίπος&#13;
&#13;
&#13;
&#13;
&#13;
&#13;
&#13;
&#13;
&#13;
&#13;
&#13;
&#13;
&#13;
&#13;
&#13;
&#13;
</desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <remedies_differentiation>CUPRUM METALLICUM&#13;
MAGNESIA CARBONICA&#13;
MAGNESIA MURIATICA&#13;
KALI CARBONICUM&#13;
άλλα πολύχρηστα  φάρμακα όπως LYCOPODIUM,PULSATILLA,,IGNATIA,NATRIUM MURIATICUM&#13;
Το κατεξοχήν φάρμακο για τις κράμπες είναι το cuprum,o ασθενής  εμφανίζει  και τους σπασμούς οισοφάγου και στομάχου κάτι που είναι υπέρ του συγκεκριμένου φαρμάκου η ψυχοδιανοητική όμως εικόνα του ασθενή δεν ταυτίζεται με αυτή του cuprum,είναι μεν σοβαρός αλλά όχι άκαμπτος και απόλυτος , ο  ασθενής χαρακτηρίζεται από μια αδιόρατη θλίψη έχει  έντονο το στοιχείο της απέχθειας στην αντιπαράθεση και της έλλειψης αγάπης ,στοιχεία υπέρ της MAGNESIA CARBONICA KAI MURIATICA.&#13;
H θλίψη είναι επίσης χαρακτηριστικό για το NATRIUM MURIATICUM και την IGNATIA ,κλαίει και είναι ευσυγκίνητος αλλά δεν ταιριάζουν απόλυτα με τον ασθενή(ίσως να χρειαστούν στο μέλλον). Το ΚΑLI CARBONICUM  έχει τις νυχτερινές ενοχλήσεις αλλά πέραν αυτού ουδεν,το lycopodium και η pulsatilla  ελήφθησαν υπόψιν αλλά δεν αξιολογούνται σοβαρά.&#13;
Επιλέχθηκε η MAGNESIA CARBONICA γιατί ο ασθενής μας έχει την χαρακτηριστική εικόνα του φαρμάκου ,αντιπαθεί  έντονα τις διαφωνίες και τις ατιπαραθέσεις ,καλύπτει την θλίψη και την έλλειψη αγάπης και καλύπτει πλήρως την σωματική εικόνα των συμπτωμάτων. Η MAGNESIA MURIATICA  με προβλημάτισε ιδιαίτερα ως πιθανό φάρμακο γιατί είναι συγγενές με την magnesia carbonica και έχει και στοιχεία του natrium  muriaticum και στις σχετικές ρούμπρικες  για  τα άκρα ήταν πάντα παρούσα αλλά απουσίαζε η έντονη απέχθεια στο γάλα και το φιλειρηνικό πνεύμα από τον ασθενή  μας. Σημείο κλειδί για την επιλογή του φαρμάκου ήταν η εύρεση μιας σχετικής ρούμπρικας  στο repertory για την εμφάνιση κράμπας την νύχτα με την έκταση των άκρων που έδινε την MAGNESIA CARBONICA στον τρίτο βαθμό &#13;
</remedies_differentiation>
      <prescription>
        <remedy>MAGNESIA CARBONICA</remedy>
        <potency>200CH</potency>
        <regimen>MIA ΚΑΨΟΥΛΑ ΕΦΑΠΑΞ</regimen>
        <other_notes>Δόθηκε ραντεβού για επανεξέταση μετά από έναν μήνα και είχα έντονη αγωνία και ενδιαφέρον για την εξέλιξη της πορείας του ασθενή λόγω του επιπέδου υγείας  που είχε .</other_notes>
      </prescription>
    </analysis>
  </new_patient>
  <followups>
    <followup>
      <number>1</number>
      <followup_date>2015-01-05 18:00:00</followup_date>
      <conv_med_presc>Η αγωγή για την ΣΝ ΚΑΙ ΣΔ παρέμεινε ως είχε χωρίς καμία μεταβολή από μέρους μου.</conv_med_presc>
      <lab_tests>
        <desc></desc>
        <file></file>
      </lab_tests>
      <reaction>Ο ασθενής προσήλθε για επανεξέταση ένα μήνα μετά ,δηλώνει αρχικά μέτρια ικανοποιημένος προς απογοήτευση μου αλλά στην πορεία της εξέτασης μου δήλωσε ότι σταδιακά είδε θεαματική διαφορά προς το καλύτερο φυσικά. Αρχική επιδείνωση δεν παρουσιάστηκε. Οι κράμπες μειώθηκαν σταδιακά  τόσο στη συχνότητα τους όσο και στην ένταση του πόνου που προκαλούσαν, έτσι ένα μήνα μετά τη λήψη του φαρμάκου αυτές μειώθηκαν σε μία την βραδιά από τρείς που ήταν αρχικά η ένταση τους δε μειώθηκε στο ένα τρίτο της αρχικής. Η εκτιμώμενη βελτίωση της εικόνας είναι της τάξης 80-90% συνολικά.&#13;
Η βελτίωση  δηλαδή είναι θεαματική για ένα χρόνιο και σοβαρό πρόβλημα υγείας σε τόσο σύντομο χρονικό διάστημα, αυτό στο τέλος της εξέτασης αναγνωρίστηκε και από τον ίδιο τον ασθενή </reaction>
      <analysis>Θεαματική βελτίωση σε μικρό χρονικό διάστημα , δεν εμφανίστηκε αρχική επιδείνωση κάτι που είναι συμβατό με το εκτιμώμενο επίπεδο υγείας του ασθενή.</analysis>
      <conclusion>Σωστή επιλογή φαρμάκου </conclusion>
      <repertorization>
        <desc>Please enter repertorization</desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <prescription>
        <remedy>ουδεν </remedy>
        <potency>-</potency>
        <regimen>-</regimen>
        <other_notes>-</other_notes>
      </prescription>
    </followup>
    <followup>
      <number>2</number>
      <followup_date>2015-12-15 21:00:00</followup_date>
      <conv_med_presc>Η φαρμακευτική αγωγή για την ΣΝ και ΣΔ που ελάμβανε δεν μεταβλήθηκε</conv_med_presc>
      <lab_tests>
        <desc></desc>
        <file></file>
      </lab_tests>
      <reaction>Πολύ καλή αντίδραση στην πρώτη  συνταγογράφηση , μέσα στον πρώτο μήνα διαπίστωσε βελτίωση της τάξης του 80-90%,σταδιακά οι βραδινές κράμπες μειώθηκαν και κάποια στιγμή μετά από μερικούς μήνες έπαυσαν τελείως.&#13;
Επίσης η διαλείπουσα χωλότητα που παρουσίαζε κατά την βάδιση προοδευτικά βελτιώθηκε και αυτή.&#13;
Ο ασθενής βρισκόταν υπό συνεχή και τακτική παρακολούθηση όλο αυτό το διάστημα&#13;
 </reaction>
      <analysis>Προοδευτική βελτίωση χωρίς αρχική επιδείνωση </analysis>
      <conclusion>Please enter followup conclusion</conclusion>
      <repertorization>
        <desc>Please enter repertorization</desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <prescription>
        <remedy>ουδέν</remedy>
        <potency>-</potency>
        <regimen>-</regimen>
        <other_notes>Στον ασθενή δεν δόθηκε κάποιο άλλο ομοιοπαθητικό φάρμακο. Η συμβατική αγωγή του δεν μεταβλήθηκε.&#13;
Ενδιαφέρον έχει το γεγονός ότι ενώ στο παρελθόν ο ασθενής είχε λάβει μεγάλες ποσότητες μαγνησίου (συνηθισμένη αγωγή για    ανάλογα προβλήματα σε σάκχαροδιαβητικούς ) αυτές δεν τον βοήθησαν ,ενώ μία και μόνο δόση μαγνησίου σε ομοιοπαθητική μορφή (MAGNESIA CARBONICA)  είχε θεαματικά αποτελέσματα.</other_notes>
      </prescription>
    </followup>
  </followups>
</case>
