<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<case>
  <ID>ELbdb30be3ad91757f4d509ce928860b97</ID>
  <patient>
    <case_date>2013-12-20 00:35:00</case_date>
    <gender>female</gender>
    <patient_initials>Κ.Λ</patient_initials>
    <age>36</age>
    <circumstances>Ανύπαντρη, σε σχέση περίπου 2 χρόνια.</circumstances>
  </patient>
  <new_patient>
    <description>
      <main_complaint>
        <origin>Ομαλός λειχήνας. Εντοπίζεται από τη μέση  και κάτω ιδιαίτερα σε κνήμες και μηρούς.Το εξάνθημα δεν είναι συμμετρικό και μπορεί να έχει κνησμό οποιαδήποτε ώρα. Ξηρό δέρμα.</origin>
        <causative_factors>Ήταν φοιτήτρια όταν πρωτοεμφανίστηκε και παράλληλα εργαζόταν ως δασκάλα χορού..Κουραζόταν αλλά και αγχωνόταν πολύ.</causative_factors>
        <modalities>Επηρεάζεται από την ψυχολογική κατάσταση στην οποία βρίσκεται όπως επίσης και από τη θερμοκρασία περιβάλλοντος.</modalities>
        <occurrence_time>&lt;το χειμώνα με το κρύο και την υγρασία&#13;
&gt;το καλοκαίρι. Σχεδόν εξαφανίζεται το καλοκαίρι.&#13;
&lt; με το ζεστό μπάνιο.</occurrence_time>
        <body_side>Εμφανίζεται κυρίως σε μηρούς και κνήμες και δεν είναι συμμετρικό.</body_side>
        <appearence_frequency>Τα τρία τελευταία χρόνια εμφανίζεται από τον Οκτώβριο κι έχει υφέσεις κι εξάρσεις χωρίς να εξαφανίζεται πλήρως μέχρι το καλοκαίρι.</appearence_frequency>
        <pain_desc>Ταλαιπωρείται από πονοκεφάλους 2-3 μέρες πριν την έναρξη της περιόδου, οι οποίοι είναι διάχυτοι και πολύ έντονοι. Η κατάσταση συνοδεύεται από ναυτία κι εμετό όπως επίσης και από αδυναμία κίνησης χεριών και ποδιών.</pain_desc>
        <complaint_ext>Ο ομαλός λειχήνας όπως προανέφερα εκτείνεται σε μηρούς και κνήμες χωρίς συμμετρία</complaint_ext>
        <other_complaints>Λίπωμα στο κεφάλι, δυσκοιλιότητα, πρόπτωση μιτροειδούς με διαφυγή, φοβίες.</other_complaints>
      </main_complaint>
      <diagnosis>
        <conv_med_presc>Foradil πριν 2 μήνες και την ενόχλησε, αναλγητικά κάθε μήνα 2-3 ημέρες πριν την περίοδο.</conv_med_presc>
        <lab_tests>
          <desc></desc>
          <file></file>
        </lab_tests>
        <pre_homeo_presc></pre_homeo_presc>
      </diagnosis>
      <medical_history>
        <personal>
          <therapies_vaccination>Χρησιμοποιεί πολύ σπάνια και για πολύ λίγο, κορτιζόνη τοπικά για να εξαλείψει το εξάνθημα αλλά και τον κνησμό που το συνοδεύει, εισπνεόμενη κορτιζόνη όταν παθαίνει λοίμωξη αναπνευστικού.&#13;
Έχουν γίνει όλα τα υποχρεωτικά εμβόλια.</therapies_vaccination>
          <traumas>Δεν αναφέρει κάτι.</traumas>
          <infections>Όχι.</infections>
          <other>Στο Γυμνάσιο πέρασε πνευμονία με δέκατα από τότε έχει ευαισθησία στο αναπνευστικό, είναι αιμοδότης.&#13;
Κάνει βρογχίτιδα 1 φορά τουλάχιστον το χρόνο.&#13;
Μικρή είχε μυρμηγκιές στην παλάμη,έκζεμα στο χέρι (δε) όταν ήταν 15 χρονών.&#13;
Βγάζει άφθες 1 φορά το χρόνο.</other>
        </personal>
        <family>
          <diseases>Μητέρα : Ψωρίαση, υπέρταση, οστεοπόρωση, υπερχοληστερολαιμία, σακχαρώδης διαβήτης, υποθυρεοειδισμός.</diseases>
        </family>
      </medical_history>
      <physical>
        <reactions>Κρυώνει περισσότερο, καλύτερα το καλοκαίρι, το χειμώνα έχει κρύα άκρα γι'αυτό και φοράει απαραιτήτως κάλτσες στο κρεββάτι.</reactions>
        <sleeping_habits>Κοιμάται βαθειά, πριν τον ύπνο κάνει σχέδια για το μέλλον, δυσκολεύεται να ξυπνήσει, κοιμάται με κάλτσες, κοιμάται ανάσκελα με τα πόδια οκλαδόν.</sleeping_habits>
        <food_modalities>Τρώει 3-4 μικρά γεύματα ημερησίως.&#13;
Des: καυτερά, αλμυρά, πικάντικα, ξινά&#13;
Av:τραχανά, γάλα, γλοιώδη</food_modalities>
        <menstruation>Κάθε 30-33 ημέρες, παλιά πιο ασταθής.&#13;
Πόνοι στην κοιλιά, πρήζεται το στήθος και η κοιλιά, περισσότερο αίμα από τη 2-η μέρα.</menstruation>
      </physical>
      <mental_emotional>Κυκλοθυμική, κοινωνική, εσωστρεφής, νευρική, χωρίς υπομονή, τακτική, δοτικός άνθρωπος, σιχαίνεται, δεν είναι ντροπαλή.&#13;
Φόβοι: όταν βρίσκεται σε κόσμο, αρρώστια για τους δικούς της ανθρώπους.</mental_emotional>
    </description>
    <analysis>
      <prognosis>
        <personal_medical_history>πρόπτωση μιτροειδούς, μυρμηγκιές, έκζεμα, βρογχίτιδες</personal_medical_history>
        <family_medical_history>Πατέρας (60 χρ) με καλή υγεία η αδερφή του έχει Ca μήτρας.&#13;
Μητέρα (59 χρ) θυρεοειδής, οστεοπόρωση, υπέρταση, υπερχοληστερολαιμία</family_medical_history>
        <level_of_health>1</level_of_health>
        <conclusion>Πρόκειται για περιστατικό με καθαρή εικόνα ομοιοπαθητικού φαρμάκου χωρίς αξιοσημείωτη επιβάρυνση του ατομικού αλλά και του οικογενειακού ιστορικού.Δεν κάνει υψηλό πυρετό παρά μόνο δέκατα. Αυτό δείχνει πτώση του επιπέδου υγείας στο 3. Παρόλα αυτά αναμένεται ίαση</conclusion>
      </prognosis>
      <symptoms_selection>
        <peculiar>Δυσκοιλιότητα με κόπρανα μικρά σαν της κατσίκας, κοιμάται ανάσκελα με τα πόδια οκλαδόν</peculiar>
        <intense>Εγωίστρια (2), αγαπά την τάξη(3), νεύρα (2),des αυγά σε οποιαδήποτε μορφή(2), αλμυρά(3), πικάντικα(3), καυτερά(3), πονοκέφαλος (2), τελειομανής(2), κυκλοθυμική(2), εσωστρεφής (2), des ύπνο(2), av. γάλα(3), επίμονη (3), κνησμός(2), ιδρώνει και μυρίζει πολύ άσχημα(2), κρύα πόδια (3), av. λίπος(2),&lt; με την ορθοστασία</intense>
      </symptoms_selection>
      <repertorization>
        <desc></desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <remedies_differentiation>-Sulfur: &lt; μετά το μπάνιο με ζεστό νερό. της αρέσει το λίπος, είναι νευρική αλλά της περνάει πολύ γρήγορα ο θυμός, έχει φόβο μην αρρωστήσουν οι δικοί της άνθρωποι&#13;
-Calcarea carbonica:επίμονη, νευρική, κρυώνει, κρύες πατούσες, της αρέσει πολύ το αυγό, της αρέσει ο ύπνος, τα γλυκά, είναι τελειομανής</remedies_differentiation>
      <prescription>
        <remedy>Calcarea carbonica</remedy>
        <potency>200 CH, 6x</potency>
        <regimen>1 κάψουλα  Calcarea carbonica 200CH την πρώτη μέρα της θεραπείας&#13;
40 κάψουλες  6x καθημερινά μετά την πρώτη μέρα</regimen>
        <other_notes>Δεν της αρέσει να περνά απαρατήρητη, είναι κοινωνική, εγωίστρια αλλά δε θέλει να το δείχνει, </other_notes>
      </prescription>
    </analysis>
  </new_patient>
  <followups>
    <followup>
      <number>1</number>
      <followup_date>2014-03-20 23:35:00</followup_date>
      <conv_med_presc>Παυσίπονο στην περίοδο.</conv_med_presc>
      <lab_tests>
        <desc></desc>
        <file></file>
      </lab_tests>
      <reaction>Followup #1&#13;
20/03/14&#13;
Τις πρώτες μέρες αναφέρει ζαλάδες και ιλίγγους και καθόλου εξάνθημα.  Μετά όμως  τις 22 ημέρες γέμισε λειχηνοειδή  εξανθήματα, πήρε λίγο Depon διαλυόμενο στην αρχή της περιόδου. Ο πόνος στην περίοδο ήταν αισθητά λιγότερος σε σχέση με τις προηγούμενες φορές.&#13;
Δεν αρρώστησε καθόλου, δεν είχε πρήξιμο σε στήθος και κοιλιά πριν και κατά την διάρκεια της περιόδου.&#13;
Δεν έχει τόσα νεύρα και ξυπνά πιο ξεκούραστη. </reaction>
      <analysis>Σύμφωνα με τους νόμους της ομοιοπαθητικής, ο οργανισμός βελτιώνεται από μέσα προς τα έξω πετώντας τα "σκουπίδια του" στα πιο περιφερικά όργανα όπως είναι το δέρμα και οι βλεννογόνοι.Το ίδιο έγινε και σε αυτήν την περίπτωση. Το δέρμα χειροτέρεψε ενώ ο οργανισμός γενικά ισορρόπησε (λιγότερα νεύρα, ξυπνά πιο ξεκούραστη, ανοσοποιητικό πιο δυνατό-δεν αρρώστησε μέσα στο χειμώνα)</analysis>
      <conclusion>Σωστή συνταγογράφηση. Συνεχίζουμε με το ίδιο φάρμακο και περιμένουμε.</conclusion>
      <repertorization>
        <desc>Please enter repertorization</desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <prescription>
        <remedy>Calcarea carbonica</remedy>
        <potency>6x</potency>
        <regimen>Μια κάψουλα καθημερινά το πρωί με άδειο στομάχι περίπου 20' προ φαγητού.</regimen>
        <other_notes>Επιπρόσθετα δεν είχε καθόλου κνησμό, δεν παρουσιάστηκαν άφθες, τα πόδια της δεν είναι τόσο κρύα.</other_notes>
      </prescription>
    </followup>
    <followup>
      <number>2</number>
      <followup_date>2014-10-06 23:35:00</followup_date>
      <conv_med_presc>Δε λαμβάνει κανένα χημειοθεραπευτικό φάρμακο. </conv_med_presc>
      <lab_tests>
        <desc></desc>
        <file></file>
      </lab_tests>
      <reaction>Σε όλους τους τομείς είναι ακόμη καλύτερα. Το λειχηνοειδές εξάνθημα εμφανίζεται πολύ αραιά, και χωρίς κνησμό. Κοιμάται καλά, ξυπνά ξεκούραστη και ευδιάθετη συνήθως, έχει ενέργεια μέσα στην ημέρα, χαλαρή με την τάξη και την καθαριότητα, ήρεμη, διαχειρίζεται τις καταστάσεις πολύ καλύτερα.</reaction>
      <analysis>Ο οργανισμός έχει ισορροπήσει. Δεν υπήρξε και κάποια εξωτερική συνθήκη, να τον αποδιοργανώσει οπότε όλα καλά προς το παρόν.</analysis>
      <conclusion>Η ασθενής χαίρει άκρας υγείας.</conclusion>
      <repertorization>
        <desc>Please enter repertorization</desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <prescription>
        <remedy>Calcarea carbonica </remedy>
        <potency>6x</potency>
        <regimen>Μια κάψουλα μέρα παρά μέρα το πρωί με άδειο στομάχι περίπου 20' προ φαγητού.</regimen>
        <other_notes>Είναι πιο ευδιάθετη ενώ δε θα την έλεγες πια κυκλοθυμική. Το στοιχείο αυτό του χαρακτήρα της έχει σχεδόν εξαλειφθεί.</other_notes>
      </prescription>
    </followup>
  </followups>
</case>
