<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<case>
  <ID>ELbd02f391ed5776abe115ef587e6c4100</ID>
  <patient>
    <case_date>2014-02-09 00:00:00</case_date>
    <gender>female</gender>
    <patient_initials>Β.Γ.</patient_initials>
    <age>45</age>
    <circumstances>Παντρεμένη με έναν γιο, οικιακά.</circumstances>
  </patient>
  <new_patient>
    <description>
      <main_complaint>
        <origin>Πονοκέφαλοι κάθε 3 μέρες διαρκούν όλη μέρα, εμφανίστηκαν πριν 3 χρόνια.</origin>
        <causative_factors>Μετά από κάκωση που υπέστην στον αυχένα από πτώση . Μικρή είχε ηπατίτιδα και νοσηλεύτηκε για ένα μήνα</causative_factors>
        <modalities>Όταν κινούμαι οι πονοκέφαλοι χειροτερεύουν και εξαφανίζονται μετά τον ύπνο. .</modalities>
        <occurrence_time>Παρουσιάζονται κάθε 3 μέρες, καλυτερεύουν 2 μέρες και ξανά επανέρχονται.  </occurrence_time>
        <body_side>Πονοκέφαλοι εντοπίζονται στην κροταφοβρεγματική περιοχή άμφο. </body_side>
        <appearence_frequency>Κάθε 3 μέρες διαρκούν όλη μέρα.</appearence_frequency>
        <pain_desc>Συσφιγκτικοί</pain_desc>
        <complaint_ext>Δεν αναφέρονται.</complaint_ext>
        <other_complaints>Πάρα πολύ έντονοι πόνοι στην περίοδο. Δυσμηνόρια.&#13;
Σεξουαλική επιθυμία: Μειωμένη σεξουαλική επιθυμία, γιατί ο φίλος μου δεν μου δείχνει τα συναισθήματα του, όπως στην αρχή της σχέσης μας.&#13;
Εδώ και 15 μήνες έχει μία φαγούρα στο λαιμό και ένα ερύθημα στο πρόσωπο και στο λαιμό. Παίρνει Aerious για τη φαγούρα και το ερύθημα.</other_complaints>
      </main_complaint>
      <diagnosis>
        <conv_med_presc>Παίρνει Aerious για φαγούρα και ερύθημα.</conv_med_presc>
        <lab_tests>
          <desc></desc>
          <file></file>
        </lab_tests>
        <pre_homeo_presc></pre_homeo_presc>
      </diagnosis>
      <medical_history>
        <personal>
          <therapies_vaccination>Παίρνει Aerious για  φαγούρα και  ερύθημα. </therapies_vaccination>
          <traumas> Κάκωση στον αυχένα που προήλθε από πτώση.  </traumas>
          <infections>Μικρή είχε ηπατίτιδα και νοσηλεύτηκε για ένα μήνα.</infections>
          <other></other>
        </personal>
        <family>
          <diseases>Ο πατέρας της πέθανε από Ca του πνεύμονα σε ηλικία 50 + . Η μητέρα της ήταν αλκοολική πέθανε και αυτή από Ca σε ηλικία και αυτή 50+. Έχει άλλα 3 αδέρφια και είναι υγιεί. Μεγάλωσε σε ορφανοτροφείο. </diseases>
        </family>
      </medical_history>
      <physical>
        <reactions> Κρυώνει.</reactions>
        <sleeping_habits>Με  τον φίλο μου δίπλα κοιμάμαι αμέσως, χωρίς αυτόν δεν μπορώ να κοιμηθώ γιατί με αυτόν νιώθω ασφάλεια δίπλα μου. Κοιμάμαι μπρούμυτα.  </sleeping_habits>
        <food_modalities>Έντονη επιθυμία για γλυκά. </food_modalities>
        <menstruation>Πάρα πολύ έντονοι πόνοι στην περίοδο. &#13;
Δυσμηνόρια.</menstruation>
      </physical>
      <mental_emotional>Πάρα πολύ νευρική μα πάρα πολύ και χωρίς λόγο, δεν μπορώ να το ελέγξω. Στεναχωριέται γιατί η μητέρα της δεν την ήθελε επειδή ήταν ανεπιθύμητη εγκυμοσύνη. &#13;
    Είναι χαρούμενος άνθρωπος. Πάρα πολύ νευρική μα πάρα πολύ  χωρίς λόγο, δεν μπορώ να το ελέγξω. Στεναχωριέμαι πάρα πολύ εύκολα. Είμαι πολύ ευαίσθητη, πάντα όμως χαιρόμουν με μικρά πράγματα. Στεναχωριέμαι για τους άλλους, συμπάσχω . Πάντα βάζω τους άλλους πρώτους αντί για μένα . Μπορεί να κλάψω όταν διαβάζω βιβλία . Οι άλλοι πάντα λένε ότι είμαι το καλό κορίτσι ,γιατί χαμογελάω. Πάντα χαμογελάω . Ότι με συμπαθούν αλλά με εκμεταλλεύονται. Με συμπαθούν και με αγαπούν. Σέβομαι τους ανθρώπους πάρα πολύ . Δεν μπορώ να πω όχι στους άλλους. Ντρέπομαι πολύ παλαιότερα δεν το είχα αυτό. Τελευταία έχω γίνει και πολύ κλειστή. Επειδή οι άνθρωποι με πλήγωσαν και τώρα είμαι ανοικτή μόνο με την οικογένεια μου. Κλαίει . Κλαίει όταν βλέπει ένα ζώο να υποφέρει. Δεν αναζητά την παρηγοριά δεν την ενδιαφέρει . Παλαιότερα ήμουν το κέντρο που διασκέδαζαν όλοι τώρα όχι. Σιχαίνεται. &#13;
 Φοβάται το ύψος και τους κλειστούς χώρους. Φοβάται όταν κάποιος χτυπάει την πόρτα του σπιτιού και το είχε από μικρή.&#13;
 Διάθεση καλή.</mental_emotional>
    </description>
    <analysis>
      <prognosis>
        <personal_medical_history>Πονοκέφαλοι  κάθε 3 μέρες, και διαρκούν όλη μέρα. Είμαι ξάπλα και μόνον αυτό με βοηθάει. Όταν κινούμαι χειροτερεύουν και εξαφανίζονται μετά τον ύπνο. Δεν έχει σταθερή ώρα ενάρξεως και εντοπίζονται στην κροταφοβρεγματική περιοχή άμφο. Εδώ και 15 μήνες έχει μία φαγούρα στο λαιμό και ένα ερύθημα στο πρόσωπο και στο λαιμό. Παίρνει Aerious για τη φαγούρα και το ερύθημα. Μικρή είχε ηπατίτιδα και νοσηλεύτηκε για ένα μήνα.&#13;
 Υψηλός πυρετός:  Δεν υπήρξε.     </personal_medical_history>
        <family_medical_history>Ο πατέρας της πέθανε από Ca του πνεύμονα σε ηλικία 50 + . Η μητέρα της ήταν αλκοολική πέθανε και αυτή από Ca σε ηλικία και αυτή 50+. Έχει άλλα 3 αδέρφια και είναι υγιεί. Μεγάλωσε σε ορφανοτροφείο. </family_medical_history>
        <level_of_health>6</level_of_health>
        <conclusion>Οι πονοκέφαλοι που έχει ανταποκρίνονται πάρα πολύ καλά στην ομοιοπαθητική θεραπεία.</conclusion>
      </prognosis>
      <symptoms_selection>
        <peculiar>Σιχαίνεται. (2)&#13;
Κλαίει (2).&#13;
Σέβομαι τους ανθρώπους πάρα πολύ (2).&#13;
Μπορεί να κλάψω όταν διαβάζω βιβλία (2).&#13;
Συμπάσχω (2).&#13;
</peculiar>
        <intense>Δεν αναζητά την παρηγοριά δεν την ενδιαφέρει (3).&#13;
 Δεν μπορώ να πω όχι στους άλλους (3).&#13;
Πάντα χαμογελάω (3).&#13;
 Οι άλλοι πάντα λένε ότι είμαι το καλό κορίτσι (3).&#13;
Πάντα βάζω τους άλλους πρώτους αντί για μένα (3).&#13;
Στεναχωριέται γιατί η μητέρα της δεν την ήθελε επειδή ήταν ανεπιθύμητη εγκυμοσύνη. (3)&#13;
</intense>
      </symptoms_selection>
      <repertorization>
        <desc></desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <remedies_differentiation>Puls. γιατί σιχαίνεται, κλαίει, και σέβομαι τους ανθρώπους πάρα πολύ .  Carc. γιατί συμπάσχει, οι άλλοι πάντα λένε ότι είναι το καλό κορίτσι , δεν μπορώ να πω όχι στους άλλους, και υπάρχει ιστορικό Ca στην οικογένεια. Δίνω τελικά Carc. γιατί τα συμπτώματα που έχει είναι σε πολύ πιο έντονο βαθμό απ ότι στην Puls. </remedies_differentiation>
      <prescription>
        <remedy>Carc.</remedy>
        <potency>200CH</potency>
        <regimen>1 δόση εφ άπαξ και περιμένω</regimen>
        <other_notes>Περιμένω κάποιες αλλαγές στην συμπτωματολογία της μετά από 1 μήνα, είτε μικρές, είτε μεγάλες.</other_notes>
      </prescription>
    </analysis>
  </new_patient>
  <followups>
    <followup>
      <number>1</number>
      <followup_date>2014-03-10 17:00:00</followup_date>
      <conv_med_presc>Carc. 200CH 1 δόση εφ άπαξ.</conv_med_presc>
      <lab_tests>
        <desc></desc>
        <file></file>
      </lab_tests>
      <reaction>10 Μαρτίου 2014.&#13;
Οι πονοκέφαλοι της βελτιώθηκαν αρκετά, δεν εξαφανίστηκαν, αλλά τώρα δεν διαρκούν όλη μέρα.&#13;
Υπάρχουν τώρα φορές που νιώθει από μόνη της ασφάλεια όταν κοιμάται και δεν χρειάζεται να έχει τον σύντροφο της μαζί.&#13;
Οι έντονοι πόνοι στην περίοδο παραμένουν καθώς και η δυσμηνόρροια.&#13;
Η σεξουαλική της επιθυμία παραμένει το ίδιο πεσμένη.&#13;
Η φαγούρα στο λαιμό καθώς και το ερύθημα στο πρόσωπο και στο λαιμό παραμένουν.&#13;
Δεν στεναχωριέται πια γιατί η μητέρα της δεν την ήθελε επειδή ήταν ανεπιθύμητη εγκυμοσύνη.&#13;
Τώρα βάζει τον εαυτό της πρώτα κι όχι τους άλλους.&#13;
Ενέταξε το όχι στο λεξιλόγιο της πλέον πια και λέει όχι στους άλλους.&#13;
Τώρα δεν ντρέπεται τόσο πολύ όσο παλαιοτέρα.&#13;
</reaction>
      <analysis>Μερικά από τα συμπτώματα της βελτιώθηκαν επομένως το φάρμακο έδρασε και περιμένουμε να βελτιωθούν ακόμα περισσότερο και να εξαλειφθούν. Δεν χρειάζεται άλλο φάρμακο.</analysis>
      <conclusion>Περιμένουμε μια περαιτέρω βελτίωση ή και εξάλειψη των συμπτωμάτων της ασθενούς.  </conclusion>
      <repertorization>
        <desc></desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <prescription>
        <remedy>placebo effect</remedy>
        <potency>6x</potency>
        <regimen>1 κάψουλα χωρίς φαρμακευτική ουσία 3 φορές την ημέρα.</regimen>
        <other_notes>Αναμένουμε την περίπτωση στην επόμενη επανεξέταση. </other_notes>
      </prescription>
    </followup>
    <followup>
      <number>2</number>
      <followup_date>2014-06-10 17:00:00</followup_date>
      <conv_med_presc>Δεν πήρε άλλο φάρμακο εκτός του placebo 6x 1 κάψουλα χωρίς φαρμακευτική ουσία 3 φορές την ημέρα.</conv_med_presc>
      <lab_tests>
        <desc></desc>
        <file></file>
      </lab_tests>
      <reaction>10 Ιουνίου 2014&#13;
Οι πονοκέφαλοι της εξαφανίστηκαν.&#13;
Οι έντονοι πόνοι στην περίοδο βελτιώθηκαν πάρα πολύ&#13;
Η σεξουαλική της επιθυμία είναι λίγο πιο βελτιωμένη από πριν.&#13;
Η φαγούρα στο λαιμό καθώς και το ερύθημα στο πρόσωπο και στο λαιμό ελαφρώς βελτιώθηκαν.&#13;
</reaction>
      <analysis>Πήγε ακόμα καλύτερα άρα το φάρμακο είναι το σωστό περιμένουμε να βελτιωθούν ακόμα πιο πολύ τα συμπτώματα μέχρι και να εξαφανιστούν.  </analysis>
      <conclusion>Το φάρμακο είναι το σωστό και περιμένουμε την αντίδραση του οργανισμού της.</conclusion>
      <repertorization>
        <desc> </desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <prescription>
        <remedy>.placebo effect</remedy>
        <potency>6χ</potency>
        <regimen>1 κάψουλα χωρίς φαρμακευτική ουσία 3 φορές την ημέρα.</regimen>
        <other_notes>Περιμένουμε να βελτιωθεί πλήρως η περίπτωση.</other_notes>
      </prescription>
    </followup>
    <followup>
      <number>3</number>
      <followup_date>2014-10-10 08:00:00</followup_date>
      <conv_med_presc>Δεν πήρε άλλο φάρμακο εκτός του placebo 6x 1 κάψουλα χωρίς φαρμακευτική ουσία 3 φορές την ημέρα.</conv_med_presc>
      <lab_tests>
        <desc></desc>
        <file></file>
      </lab_tests>
      <reaction>10 Οκτωβρίου 2014&#13;
Οι έντονοι πόνοι στην περίοδο δεν υπάρχουν πια&#13;
Η σεξουαλική της επιθυμία είναι πάρα πολύ βελτιωμένη&#13;
Η φαγούρα στο λαιμό καθώς και το ερύθημα στο πρόσωπο και στο λαιμό βελτιώθηκαν κατά πολύ.&#13;
</reaction>
      <analysis>Η ασθενής πήγε πολύ καλά όπως φαίνεται από την βελτίωση και την εξάλειψη των συμπτωμάτων της. Επομένως δεν χρειάζεται να κάνουμε αλλαγή φαρμάκου.    </analysis>
      <conclusion>Δεν αλλάζω φάρμακο γιατί μπορεί να περιπλέξω την περίπτωση. </conclusion>
      <repertorization>
        <desc></desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <prescription>
        <remedy>placebo effect</remedy>
        <potency>6χ</potency>
        <regimen>1 κάψουλα χωρίς φαρμακευτική ουσία 3 φορές την ημέρα.</regimen>
        <other_notes>Η ασθενής πήγε πάρα πολύ καλά. Αναμένουμε να έχουμε σταθερότητα στην υγεία της.  </other_notes>
      </prescription>
    </followup>
  </followups>
</case>
