<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<case>
  <ID>ELbf503ed2a0f849a1e6293a4996cf0801</ID>
  <patient>
    <case_date>2015-01-12 14:00:00</case_date>
    <gender>female</gender>
    <patient_initials>TM</patient_initials>
    <age>72</age>
    <circumstances>2 παιδιά, παντρεμένη, οικιακά&#13;
&#13;
&#13;
&#13;
Γαστρίτιδα</circumstances>
  </patient>
  <new_patient>
    <description>
      <main_complaint>
        <origin>Ενοχλήσεις στο στομάχι από τα παιδικά χρόνια.&#13;
Γαστρίτιδα και οισοφαγική παλινδρόμηση.&#13;
&#13;
&#13;
&#13;
</origin>
        <causative_factors>Εντονη δυσανεξία  στο γάλα και πιθανόν ενίσχυση και από την συναισθηματική πίεση λόγω της οικονομικής δυσχέρειας και της συγκατοίκησης με πολυάριθμους συγγενείς στο ίδιο σπίτι. Η ίδια ευαισθησία σε συναισθηματικά ερεθίσματα παραμένει ως σταθερός παράγοντας εώς σήμερα. </causative_factors>
        <modalities>ΔυσανεξΙα στο γάλα, λιπαρά φαγητά, συνδυασμοί δύσπεπτων τροφών, ψημένοι ξηροί καρποί, κυρίως το βράδυ, συναισθηματική πίεση.</modalities>
        <occurrence_time>1-2 ωρες μετα το φαγητο, το μεσημερι η κυριως το βραδυ όταν ξαπλωνει.&#13;
Επισης ενοχληση στο στομαχι όταν είναι αδειο, βελτιωση με ξηρη τροφη.&#13;
&#13;
</occurrence_time>
        <body_side>Αριστερα-στομαχι</body_side>
        <appearence_frequency>Καθημερινα εως και κάθε 2-3 μερες&#13;
&#13;
</appearence_frequency>
        <pain_desc>Βαρος και πιεση, δυσφορια, καυστικος πονος</pain_desc>
        <complaint_ext>Αντανάκλαση στην πλάτη, αριστερά κάτω από την ωμοπλάτη.&#13;
Κάψιμο από το στομάχι προς τα πανω με πόνο πίσω από το στέρνο μέχρι το λαιμό&#13;
&#13;
&#13;
</complaint_ext>
        <other_complaints>Περιφερικός ίλιγγος περίπου μια φορά το δίμηνο, πόνος στην μέση από παλιά δισκοπάθεια. πόνος στα γόνατα και στις φτέρνες). Αμφιβληστροειδοπάθεια.&#13;
&#13;
</other_complaints>
      </main_complaint>
      <diagnosis>
        <conv_med_presc>Maalox, Nexium, ενιοτε Lexotanil, Depon, Aντιυπερτασικο (Symantrec)&#13;
&#13;
</conv_med_presc>
        <lab_tests>
          <desc>Λευκά αιμοσφαίρια  (WBC)                         7,3 Κ/μl&#13;
Ερυθρά αιμοσφαίρια (RBC)                        4,41 Μ/ml&#13;
Αιμοσφαιρίνη             (Hb)                          12,60 g/dl&#13;
 Αιματοκρίτης             (Ht)                           38,6%    &#13;
 (MCV) Μέσος όγκος ερυθρών                   85,7fl&#13;
(MCH)  Μέση περιεκτικότητα Hb/ερυθρό   28,6pg&#13;
(MCHC) Mέση πυκνότης Hb                      32,6gr %&#13;
P-LRC                                                        37,2%&#13;
Aιμοπετάλια (PLT)                                      274,0Κ/μl&#13;
Mέσος όγκος αιμοπεταλίων (MPV)            11,4 μm&#13;
&#13;
&#13;
Κάλιο ορού (Κ)             3,9mmol/l&#13;
Νάτριο ορού (Να)         143mmol/l&#13;
Ασβέστιο ορού (Ca)     9,5mg/dl&#13;
&#13;
Γλυκόζη                   153mg/dl (75-115)&#13;
Ουρία ορού              52mg/dl  (10-50)&#13;
Ουρικό οξύ ορού     7,1 mg/dl (2,4-5,7)&#13;
Κρεατινίνη ορού        0,9 mg/dl&#13;
Χοληστερίνη              232 mg/dl&#13;
Τριγλυκερίδια            281 mg/dl&#13;
Λευκώματα ολικά      7,0 gr/dl&#13;
HDL Χοληστερόλη    34mg/dl    (35-60)&#13;
LDL Χοληστερόλη    172mg/dl   (&lt;130)&#13;
SGOT (AST)               22U/l&#13;
SGPT (ALT)                39 U/l&#13;
Αλκαλική φωσφατάση 63 U/l &#13;
LDH                             222U/l&#13;
γ-GT                                17U/l&#13;
Αλβουμίνη                      4,4gr/dl&#13;
Χολερυθρίνη ολική        0,2mg/dl&#13;
</desc>
          <file></file>
        </lab_tests>
        <pre_homeo_presc>Δεν υπάρχει προηγούμενη ομοιοπαθητική θεραπεία </pre_homeo_presc>
      </diagnosis>
      <medical_history>
        <personal>
          <therapies_vaccination>Κατά της ευλογιας, της φυματιωσης.&#13;
Αντιυπερτασικη αγωγη, εγχειρηση της δισκοκηλης πριν από 5 χρονια, αγωγη καθημερινη για το στομαχι εδώ και 1.5 χρονο.&#13;
&#13;
</therapies_vaccination>
          <traumas>Συναισθηματικά από τον αποχωρισμό με τα παιδιά της. Τότε έγινε αντίστοιχα η αποκόλληση του αμφιβληστροειδούς και η έναρξη των ιλίγγων.&#13;
</traumas>
          <infections>Ιλαρά, κoκκύτης, ανεμοβλογιά, ωτίτιδα (1950-53) &#13;
Κρυολογεί σπάνια και εχει καιρό να κάνει πυρετό. Όταν κρυολογεί μπορεί να κρατήσει και 10 μέρες η αποθεραπεία με αίσθημα κούρασης.&#13;
</infections>
          <other>Ελαφρες ενοχλησεις από την καρδια και από την χοληχοδο κυστη από τα 35 και μετα.&#13;
&#13;
Ελαφρα παχυσαρκια τα τελευταια 10 χρονια&#13;
</other>
        </personal>
        <family>
          <diseases>Πατερας, ηπατιτδα και ικτερος (1950)&#13;
Εμφρακτο του πατερα(1978) (καπνιστης).&#13;
 Υπερταση της μητερας, η οποια πεθανε σε μεγαλη ηλικια από ανακοπη(2006)&#13;
Ανοσμια από ατυχημα, ελαττωση ακοης λογω ηλικιας (ωτοσκληρυνση) και παχυσαρκια με οισοφαγικη παλινδρομηση.&#13;
</diseases>
        </family>
      </medical_history>
      <physical>
        <reactions>Ευαισθησια στην υγρασια (εντονη) και λιγοτερο στο κρυο, πολλη μεγαλη ευαισθησια στην ζεστη και τον καυσωνα και τον ηλιο τα τελευταια χρονια. Γενικα ζεσταινεται και ιδρωνει πολύ με την παραμικρη σωματικη κουραση.&#13;
</reactions>
        <sleeping_habits>Κοιμαται συνηθως αριστερα η ανασκελα με δυο μαξιλαρια λογω της παλινδρομησης και του ιλιγγου και μιας αισθησης πνιξιματος.&#13;
Αργει συχνα να αποκοιμηθει (2-3 ωρες).&#13;
&#13;
</sleeping_habits>
        <food_modalities>Ποτε δεν ανεχθηκε το ασπρο γαλα. Απεχθεια-δυσανεξία. Επιθυμει το ψωμι(2), το γιαουρτι(2), σκορδο (2), αλλαντικα (2) κασερι (1), αλμυρα (1), ντοματες (2), φρουτα (1).&#13;
&#13;
Επιδεινωση από ψημμενους ξηρους καρπους(2), καφε (2) λιπαρα τροφιμα(2), ξινα(2), γαλα (3)&#13;
Βελτιωση με φρυγανιες και ξηρη τροφη&#13;
</food_modalities>
        <menstruation>Είναι στην εμμηνοπαυση σχεδον εδώ και 20 χρονια.&#13;
Ο κυκλος ηταν μεγαλος (40 μερες) με μετρια ποσοτητα αιματος, λιγους σπασμους προς τα κατω, πηγματα και σκουρο αιμα.&#13;
</menstruation>
      </physical>
      <mental_emotional>Οργίζεται εύκολα από την αδικία και τελευταία και όταν οδηγεί. Δυσκολεύεται να συγκεντρωθεί για να διαβάσει. Της λείπουν οι κοινωνικές επαφές και θα ήθελε να βλέπει πιο συχνά την οικογένειά της. (έχει την αίσθηση ότι δεν ενδιαφερονται για αυτήν) Την ενοχλούν πολύ συγκεκριμένοι άνθρωποι και γείτονες και πολύ συχνά καταλαβαίνει τις προθέσεις τους και τις σκέψεις τους.</mental_emotional>
    </description>
    <analysis>
      <prognosis>
        <personal_medical_history>2014-15 οστεοαρθριτιδα γονατων &#13;
2011 Ακανθος δεξιας φτερνας&#13;
2010 εγχειρηση οσφυοκηλης&#13;
2001 αποκολληση αμφιβληστροειδους&#13;
2000 γαστριτιδα γαστροσκοπηση&#13;
1995 εμμηνοπαυση&#13;
1989 εναρξη ιλιγγου&#13;
1981 Εναρξη ενοχλησεων στην καρδια και την χοληδοχο&#13;
1978 εναρξη ενοχλησεων στην μεση&#13;
1976 γεννα&#13;
1971 γεννα&#13;
1961 πρωτα προβληματα με το στομαχι&#13;
1949-1957 Εμβολια κατά της ευλογιας, φυματιωσης&#13;
&#13;
&#13;
</personal_medical_history>
        <family_medical_history>Εμφρακτο πατερα 1978. (καπνιστης για 30 χρονια)&#13;
	&#13;
Παχυσαρκια, οισοφαγικη παλινδρομηση και καρδιακη υπερταση μητερας. Ανακοπη το 2006&#13;
</family_medical_history>
        <level_of_health>3</level_of_health>
        <conclusion>Ελαφρα διαταραχη στο νοητικο και μετρια στο συναισθηματικο επιπεδο, ψυχοσωματικα συμπτωματα αλλα κεντρο βαρους στο σωματικο επιπεδο. Υπαρχουν βλαβες αλλα δεν είναι πολύ προχωρημενες παρα την ηλικια και τα συμπτωματα εξελισσονται αργα εδώ και πολλα χρονια χωρις ο οργανισμος να υποχωρει εντονα στην αμυνα του.&#13;
Πρόγνωσις: μετρια εως καλη, αν διακοπει η φαρμακευτικη αγωγη.&#13;
Γενικα καλη υγεια με πολλα όμως σωματικα και ψυχοσωματικα συμπτωματα. Ισως χρειαστουν 3-4 φαρμακα για την επαναφορα σε καλο επιπεδο. Πιθανον να εχει πεσει 1-2 επιπεδα από την γεννηση. &#13;
&#13;
&#13;
</conclusion>
      </prognosis>
      <symptoms_selection>
        <peculiar>Δυσανεξια στο γαλα από μικρη ηλικια (4)&#13;
Δυσανεξια στον ηλιο και στην ζεστη (3)&#13;
Ιλιγγος μετα από πολυασχολες περιοδους στην φαση της αναπαυσης (2)&#13;
Προσκολληση στην οικογενεια, αναγκη για επαφη, παρηγορια (2)&#13;
Απεχθεια σε συγκεκριμενους ανθρωπους (3)&#13;
&#13;
&#13;
&#13;
</peculiar>
        <intense>Πονος διατατικος, βαθυς στο στομαχι και βαρος μετα από βαρια, λιπαρα γευματα (3)&#13;
Καψιμο πισω από το στερνο στην ανακλιση μετα τα γευματα (2)&#13;
Καψιμο στο στομαχι όταν είναι αδειο (2)&#13;
Πονος στην μεση μετα από κουραση(2)&#13;
Αυπνια, 2-4 ωρες για να αποικοιμηθει (3)&#13;
Ευερεθιστοτητα (2)&#13;
Ελλαττωση της συγκεντρωσης (2)&#13;
Αφηρημαδα (1)&#13;
</intense>
      </symptoms_selection>
      <repertorization>
        <desc>Stomach, milk, after, aggravates (4)&#13;
Generalities, sun, exposure to the sun, aggravates (3)&#13;
Vertigo, relaxion, after (2)&#13;
Mind, attached, strongly, to others (2)&#13;
Mind, company, desire for,  (2)&#13;
Mind, fear, people, of (3)&#13;
Mind, injustice, cannot support (3)&#13;
&#13;
Stomach, distension (3)&#13;
Stomach, distension, eating, after, (3)&#13;
Stomach, overeating, agg. After  (3)&#13;
Stomach, heaviness, eating, after (3)&#13;
Generalities, food and drinks, fat, aggr (3)&#13;
Stomach, pain, burning, fasting, while (2)&#13;
Stomach, pain, lying, back (3)&#13;
Stomach, pain, burning, lying, back, on (3)&#13;
Back, pain, exertion, from (2)&#13;
Sleep, sleeplessness, falling asleep on, (3)&#13;
&#13;
Mind, concentration, difficult (2)&#13;
Mind, absentminded, (1)&#13;
Generalities, weather, wet weather, aggravates (2)&#13;
Sleep, position, side, on, left side, on (2)&#13;
Generals, food and drinks, milk, aversion to (3)&#13;
Generals, food and drinks, bread, desire (2)&#13;
Generals, food and drinks, yoghurt, desire (2)&#13;
Generals, food and drinks, smoked food, desire (2)&#13;
Generals, food and drinks, meat, desire, smoked (2)&#13;
Generals, food and drinks, garlic, desire (2)&#13;
Generals, food and drinks, tomatoes, desire (2)&#13;
Generals, food and drinks, cheese, desire (1)&#13;
Generals, food and drinks, fruits, desire (1)&#13;
Generals food and drinks, salt, desire (2)&#13;
Generals, food and drinks, nuts, aggravate (2)&#13;
Generals, food and drinks, nuts, desire (2)&#13;
&#13;
&#13;
&#13;
</desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <remedies_differentiation>Nux vomica, Phosphorus, Pulsatilla, Natrium Carbonicum (Antimonium crudum)&#13;
Τα πρώτα φάρμακα που έρχονται στον νου σε αυτό το περιστατικό για την γαστρίτιδα είναι η Nux vomica που έχει βάρος στο στομάχι μετά από τα γεύματα και ιδίως τα βαριά και λιπαρά. Παρόλο όμως που υπάρχει ευερεθιστότητα στο άτομο αυτό, δεν αντιδρά συνήθως βάζοντας τις φωνές και ασχολείται εδώ και χρόνια αποκλειστικά με την οικογένειά της, έτσι ώστε δεν διακρίνουμε την μεγάλη φιλοδοξία που συνήθως χαρακτηρίζει το φάρμακο αυτό. Υπάρχει επίσης δυσανεξία στην ζέστη και στα βαριά φαγητά και ανάγκη για επαφή και παρηγοριά και η εξάρτηση από τα άτομα του στενού κύκλου, (παιδιά και σύζυγος, παλιότερα οι γονείς της )που μας οδηγεί στην Pulsatilla, όμως κι εδώ βλέπουμε ότι το άτομο αυτό αποφεύγει τους περισσότερους ανθρώπους και δεν έχει καθόλου τάση για κλάμα. Η έντονη δυσανεξία στο γάλα και η ευαισθησία του στομαχιού και η αρνητική επίδραση του ήλιου και της έντονης ζέστης οδηγούν στο Natrium Carbonicum και στο Antimonium crudum.  Κάποια χαρακτηριστικά του τελευταίου όπως η άσπρη γλώσσα και η επιθυμία για αγγούρια, ή ακόμα και η απέχθεια στο να την βλέπουν λείπουν από την περίπτωση. Αντίθετα, το άτομο αυτό αποφεύγει συστηματικά συγκεκριμένους ανθρώπους και αυτοπραγματώνεται στο να οργανώνει την ζωή της οικογένειάς της και τα τελευταία χρόνια υποφέρει πολύ από την ζέστη, και την άμεση ακτινοβολία του ήλιου το καλοκαίρι. Όλα αυτά μαζί με την πολύχρονη δυσανεξία στο γάλα, φωτογραφίζουν το φάρμακο Natrium Carbonicum.&#13;
Τέλος, η έντονη κοινωνικότητα και διάχυση, καθώς και ο συνδυασμός πολλών από τα συμπτώματα στο  Repertory έβγαλε σε υψηλή θέση και τον Phosphorus, o oποίος πιθανόν να ήταν επίκαιρος σε παλαιότερες φάσεις της ασθένειας, γιατί με προσεκτικές ερωτήσεις βρέθηκε στο παρελθόν να υπάρχει μεγάλη ευαισθησία στο κρύο, που άλλαξε μετά την εμμηνόπαυση, όπως και έντονη επιθυμία για παγωτό και κρύο νερό (παρά την ευαισθησία του στομαχιού), που όμως εδώ και αρκετά χρόνια δεν υπάρχουν πια. Υπάρχουν και μικρές ενδείξεις για το Causticum,όπως η έλλειψη ανοχής στην αδικία και η επιθυμία για καπνιστά. . Όμως την ενοχλεί πολύ έντονα η υγρασία και η επιθυμία για τα καπνιστά μπορεί να προέρχονται από το φυματινικό μίασμα, είτε λόγω επιβάρυνσης από τον πατέρα, είτε άμεσα από τον εμβολιασμό κατά της φυματίωσης.&#13;
Τελικά καταλήγουμε στο Natrium Carbonicum,  το οποίο και δόθηκε.&#13;
	&#13;
Τελικά καταλήγουμε στο Natrium Carbonicum,  το οποίο και δώθηκε.&#13;
</remedies_differentiation>
      <prescription>
        <remedy>Natrium carbonicum</remedy>
        <potency>1M</potency>
        <regimen>Εφάπαξ</regimen>
        <other_notes>Σύσταση για αποφυγή  του καφέ και των φαρμάκων για το στομάχι για να υπάρχει καλή εκτίμηση της δράσης του ομοιοπαθητικού φαρμάκου&#13;
</other_notes>
      </prescription>
    </analysis>
  </new_patient>
  <followups>
    <followup>
      <number>1</number>
      <followup_date>2015-02-25 10:55:00</followup_date>
      <conv_med_presc>Symantrec 1 την ημέρα&#13;
&#13;
&#13;
</conv_med_presc>
      <lab_tests>
        <desc>Λευκα αιμοσφαιρια (WBC)9,50Κ/μΛ&#13;
Ερυθρα αιμοσφαιρια \9RBC)4,66Μ/ml&#13;
 Αιμοσφαιρινη Hb    13,20 g/dl&#13;
 Αιματοκριτης  Ht      41 %&#13;
(MCV)Μεσος ογκος ερυθρων    88 fl&#13;
(MCH)Μεση περιεκτ.Hb/ερυθρο  28,3 pg&#13;
(MCHC)Μεση πυκνοτης Hb     32,2gr&#13;
P-LRC    37,1,%&#13;
Αιμοπεταλια                   279,0 κ/μλ&#13;
Μεσος ογκος αιμοπεταλιων   11,4μm (-11,0)&#13;
&#13;
Λευκοκυτταρικος τυπος&#13;
Ουδετεροφιλα     60%&#13;
Λεμφοκυτταρα    32%&#13;
Ηωσινοφιλα     1%&#13;
Μονοπυρηνα   7%&#13;
Βασεοφιλα       0%&#13;
Λεμφοκυτταρα  3,0χ1000/μλ&#13;
Ηωσινοφιλα      0,1χ1000/μλ&#13;
Μονοπυρηνα    0,7χ1000/μλ&#13;
Βασεοφιλα        0,0χ1000/μλ&#13;
Ουδετεροφιλα   5,6χ1000/μλ&#13;
&#13;
Γλυκοζη                          113mg/dl&#13;
Ουρια ορου                     45mg/dl&#13;
Ουρικο οξυ ορου             8,2mg/dl  (2,4-5,7)&#13;
Κρεατινινη ορου              1,0mg/dl   (0,5-0,9)&#13;
Λευκωματα ολικα (ΤP)     7,5gr/dl&#13;
SGOT (AST)                    21U/l&#13;
SGPT (ALT)                     34U/l        (10-33)&#13;
Αλκαλικη φωσφαταση      77U/l&#13;
LDH                                  189 U/l&#13;
γ-GT                                  23 U/l&#13;
Αλβουμινη                         4,6gr/dl&#13;
Χολερυθρινη ολικη            0,4mg/dl&#13;
</desc>
        <file></file>
      </lab_tests>
      <reaction>Please enter Reaction to the prescription of the former consultation&#13;
Την δευτερη νυχτα μετα την ληψη του ομοιοπαθητικου και την διακοπη του Nexium ειχε φοβερους πονους στο στομαχι και ξυπνησε και πηρε Maalox.&#13;
Την επομενη ηταν κομμενη και εφαγε μονο φρυγανιες, σε 2-5 μερες όμως και με προσοχη στην διατροφη συνηλθε και ο πονος στο στομαχι και οι ξινιλες δεν επανηλθαν&#13;
&#13;
Εχει περισσοτερη διαθεση για να βγαινει με γνωστους, Αρχισε ξανα να πλεκει μετα από πολλα χρονια.&#13;
&#13;
Ο υπνος βελτιωθηκε αλλα δεν επανηλθε πληρως(2), και οι πονοι στις αρθρωσεις εμφανιζονται σε κοπωση (1).&#13;
Δεν ξαναειχε ιλιγγο στο διαστημα αυτό.&#13;
</reaction>
      <analysis>Αρχική επιδείνωση για λίγες μέρες μετά την λήψη του φαρμάκου και κατόπιν βελτίωση των  σωματικών συμπτωμάτων για τα οποία πήρε το φάρμακο. Αντίδραση όμοια με αυτήν που συναντάμε στα επίπεδα 2-4. Επίσης βελτίωση σε συναισθηματικά συμπτώματα που επιβεβαιώνουν ότι το φάρμακο είναι σωστό.</analysis>
      <conclusion>Τα περισσότερα συμπτώματα που αφορούσαν το στομάχι έχουν μειωθεί σε ικανοποιητικό βαθμό, αν και δεν εξαφανίστηκαν τελείως, ιδίως όταν φάει υπερβολική ποσότητα φαγητού, ή ξαπλώσει αμέσως μετά τα γεύματα. Επιπλέον έχει βελτίωση στην διάρκεια και την ποιότητα του ύπνου και νιώθει καλύτερα συναισθηματικά και από την άποψη της δημιουργικότητας (ξανάρχισε παλιό χόμπι) και της επαφής με άλλους (συναντήθηκε μετά από χρόνια με ξαδέλφια που πίστευε ότι την είχαν αδικήσει και βγαίνει συχνότερα από ότι τα τελευταία χρόνια. Στις επιθυμίες για φαγητά υπήρχαν μόνο μικρές διαφοροποιήσεις, που σημαίνει ότι οφείλονται πιθανότερα σε υποκείμενα στρώματα φαρμάκων ή και σε ιδιοσυγκρασικά χαρακτηριστικά.&#13;
Τα τωρινά συμπτώματα του στομαχιού παραπέμπουν στο Lycopodium (πόνος και βάρος μετά τα γεύματα και στην κατάκλιση) αλλά δεν είναι ούτε τόσο έντονα, ούτε η εικόνα του φαρμάκου είναι τόσο ξεκάθαρη. Επομένως, λόγω της καλύτερης πορείας, είναι προτιμότερο να περιμένουμε την εξέλιξη και να μην δώσουμε κανένα φάρμακο.&#13;
&#13;
&#13;
</conclusion>
      <repertorization>
        <desc>Stomach, milk, after, aggravates (2)&#13;
Generalities, sun, exposure to the sun, aggravates (2)&#13;
Vertigo, relaxion, after (0)&#13;
Mind, attached, strongly, to others (2)&#13;
Mind, company, desire for,  (2)&#13;
Mind, fear, people, of (1)&#13;
Mind, injustice, cannot support (2)&#13;
&#13;
Stomach, distension (1)&#13;
Stomach, distension, eating, after, (2)&#13;
Stomach, overeating, agg. After  (2)&#13;
Stomach, heaviness, eating, after (1)&#13;
Generalities, food and drinks, fat, aggr (1)&#13;
Stomach, pain, burning, fasting, while (1)&#13;
Stomach, pain, lying, back (2)&#13;
Stomach, pain, burning, lying, back, on (2)&#13;
Back, pain, exertion, from (2)&#13;
Sleep, sleeplessness, falling asleep on, (1)&#13;
&#13;
Mind, concentration, difficult (2)&#13;
Mind, absentminded, (1)&#13;
Generalities, weather, wet weather, aggravates (2)&#13;
Sleep, position, side, on, left side, on (1)&#13;
Generals, food and drinks, milk, aversion to (2)&#13;
Generals, food and drinks, bread, desire (2)&#13;
Generals, food and drinks, yoghurt, desire (1)&#13;
Generals, food and drinks, smoked food, desire (1)&#13;
Generals, food and drinks, meat, desire, smoked (2)&#13;
Generals, food and drinks, garlic, desire (2)&#13;
Generals, food and drinks, tomatoes, desire (2)&#13;
Generals, food and drinks, cheese, desire (1)&#13;
Generals, food and drinks, fruits, desire (1)&#13;
Generals food and drinks, salt, desire (2)&#13;
Generals, food and drinks, nuts, aggravate (1)&#13;
Generals, food and drinks, nuts, desire (2)&#13;
&#13;
</desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <prescription>
        <remedy>Κανένα</remedy>
        <potency>0</potency>
        <regimen>0</regimen>
        <other_notes>Εξαιτίας της καλής αντίδρασης είναι καλύτερο να περιμένουμε την εξέλιξη και να μην δώσουμε άλλο φάρμακο και να δούμε την μακρόχρονη επίδραση του 1ου ομοιοπαθητικού που είχε καλά αποτελέσματα. </other_notes>
      </prescription>
    </followup>
  </followups>
</case>
