<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<case>
  <ID>ELc3d5ed1dfb82ea8e8c4c64f941ae8355</ID>
  <patient>
    <case_date>2015-09-18 08:00:00</case_date>
    <gender>female</gender>
    <patient_initials>Ζ.Γ.</patient_initials>
    <age>35</age>
    <circumstances>Γυναίκα, 35 ετών&#13;
Βάρος: 68 κιλά&#13;
Ύψος:1.63&#13;
Παντρεμένη 7 χρόνια χωρίς παιδιά, είναι απόφοιτος Λυκείου. Εργάζεται ως ιδιωτική υπάλληλος.</circumstances>
  </patient>
  <new_patient>
    <description>
      <main_complaint>
        <origin>Αναφέρει ότι όλα ξεκίνησαν, αφού προηγήθηκε έντονο συναισθηματικό stress προ διετίας, όταν διαπιστώθηκε οτι ο σύζυγός της πάσχει απο αγκυλοποιητική σπονδυλίτιδα.</origin>
        <causative_factors>Επιβάρυνση του ήδη πάσχοντος ανοσοποιητικού της συστήματος (ψωρίαση απο ηλικίας 20 ετών) και φαρμακευτική καταστολή αυτής για 3 έτη. Μετά από συναισθηματικό stress εκδήλωση βρογχικού άσθματος (γενετική προδιάθεση απο τον πατέρα της).</causative_factors>
        <modalities>Ο βήχας της επιδεινώνεται με την κατάκλιση το βράδυ και βελτιώνεται στην όρθια θέση και την κατάποση κρύων υγρών.&#13;
Της αρέσουν η θάλασσα και ο ήλιος και της έκαναν καλό στην ψωρίαση.&#13;
Ζαλίζεται και έχει ναυτία όταν ταξιδεύει με πλοίο.</modalities>
        <occurrence_time> Γενικά, είναι χειρότερα το πρωί που ξυπνάει (αισθάνεται πολύ κουρασμένη). Ο βήχας της είναι ξηρος κατά τη διάρκεια της ημέρας.</occurrence_time>
        <body_side>Δεν επηρεάζεται απο το μέρος του σώματος.</body_side>
        <appearence_frequency>Καθημερινή εμφάνιση του βήχα με διαφορά όμως στην έντασή του. </appearence_frequency>
        <pain_desc>Δεν αναφέρεται ανάλογη συμπτωματολογία.</pain_desc>
        <complaint_ext>Δεν προκύπτουν επεκτάσεις της ασθένειας σε άλλα σημεία.</complaint_ext>
        <other_complaints>Πάθαινε συχνά ουρολοιμώξεις πολλά χρόνια πριν.&#13;
Αιμορροϊδες, πολύ ευαίσθητες στο άγγιγμα.&#13;
Χρόνια δυσκοιλιότητα που εμφανίζεται κατά καιρούς.&#13;
</other_complaints>
      </main_complaint>
      <diagnosis>
        <conv_med_presc>Βήχας ξηρός προ έτους (3), παίρνει Inh Rolenium 500mg και Singulair 10 mg). Βελτιώνεται με την αγωγή, αλλά όταν τη διακόπτει ο βήχας επανεμφανίζεται, ο παθολόγος της είπε ότι έχει βρογχικό άσθμα.&#13;
Από διετίας λοίμωξη του αναπνευστικού μία φορά το χρόνο με υψηλό πυρετό, διάρκειας περίπου 10 ημερών και στη συνέχεια μεγάλη έξαρση του βρογχικού άσθματος. Λαμβάνει πάντοτε και αντιβίωση.&#13;
 Στα 20 της εμφάνισε ψωρίαση στους αγκώνες και τα γόνατα, που τώρα έχει βελτιωθεί, έκανε θεραπεία για την ψωρίαση 3 χρόνια με διάφορες αλοιφές. </conv_med_presc>
        <lab_tests>
          <desc>Hb:12,5 gr/dl, Ht:40,2%, WBC:10,200, urea:31mgr/dl, Gly:95mgr/dl, TC:220mgr/dl, TG:69mgr/dl, Uric acid:6,1mgr/dl, TSH:4,90μIU/ml. &#13;
Λειτουργικός έλεγχος της αναπνοής συμβατός με βρογχικό άσθμα.</desc>
          <file></file>
        </lab_tests>
        <pre_homeo_presc>Δεν έχει ακολουθήσει στο παρελθόν ομοιοπαθητική θεραπεία.</pre_homeo_presc>
      </diagnosis>
      <medical_history>
        <personal>
          <therapies_vaccination>Αλλοπαθητική θεραπεία για τις ψωριασικές βλάβες. Έχουν γίνει όλοι οι υποχρεωτικοί εμβολιασμοί. Το 2010 εμβολιάστηκε για το στέλεχος του ιού Η1Ν1. Κάθε φθινόπωρο επαναλαμβάνει το αντιγριππικό εμβόλιο.</therapies_vaccination>
          <traumas>Έντονη καταπίεση σε παιδική και εφηβική ηλικία, απο τη συντηρητική μητέρα της, η οποία «δεν την άφηνε ν’αναπνεύσει», και τη μεγαλύτερη αδελφή της. Η δε αδελφή της ακόμη και σήμερα της δημιουργεί ενοχές για τα λάθη και τις παραξενιές της, με αποτέλεσμα να μελαγχολεί. Παρόλα αυτά αποφεύγει να τσακώνεται μαζί της.  </traumas>
          <infections>Δεν αναφέρονται.</infections>
          <other>Χειρουργηθέισα σε ομφαλοκήλη στην ηλικία των 30 ετών</other>
        </personal>
        <family>
          <diseases>Μητέρα (ζώσα) με ιστορικό Ca θυρεοειδούς αδένα και Ca έσω γεννητικών οργάνων.&#13;
Πατέρας (ζών) με ιστορικό ισχαιμικής καρδιοπάθειας και βρογχικού άσθματος.</diseases>
        </family>
      </medical_history>
      <physical>
        <reactions>Κρυώνει και αισθάνεται καλύτερα σε ζεστό περιβάλλον.</reactions>
        <sleeping_habits>Δεν έχει συνηθίσει το μεσημεριανό ύπνο (siesta) επειδή την "αρρωσταίνει". Αναφέρει ότι της πέφτει πολύ βαρύς.&#13;
Κοιμάται καλύτερα σε εμβρυϊκή θέση και δεξιά και αριστερά. Επίσης υποφέρει απο αϋπνίες.&#13;
Σπάνια βλέπει όνειρα. Όταν βλέπει, πρόκειται για ερωτικές σκηνές.</sleeping_habits>
        <food_modalities>Des:γλυκά (3),ρύζι (2)&#13;
Av:λιπαρά,γάλα. Την ενοχλεί ο καπνός στο τσιγάρο.&#13;
Νερό:κ.φ. αλλά το θέλει δροσερό. Δε διψάει πολύ.</food_modalities>
        <menstruation>Διαταραχές (διακοπή) εμμήνου ρύσης μετά από μεγάλη στεναχώρια.</menstruation>
      </physical>
      <mental_emotional>Φοβος για το σκοτάδι, τα σκυλιά και το ύψος.&#13;
Ειναι ανοικτή, ευγενική και γλυκιά. Δεν απαιτεί.&#13;
Είναι υπερόπτης και καποιες φορές παράξενη.&#13;
Θίγεται ευκολα, θυμώνει και αγανακτεί, αλλά δεν εκφράζει τα αρνητικά της συναισθήματα επειδή φοβάται την αντίδραση των άλλων.&#13;
Μερικές φορές κλαίει (1) και είναι κυκλοθυμική (1)&#13;
Πολύ μεγάλη ευαισθησία στην αγένεια. &#13;
Της αρέσει να είναι καλοντυμένη.&#13;
Της αρέσει πολύ το σπίτι, η οικογενειακή ζωή και η ανάγνωση ρομαντικών μυθιστορημάτων.&#13;
Όταν γνώρισε τον άντρα της, η ζωή της άλλαξε τελείως, τη φροντίζει, την αγαπάει και την προσέχει πολύ, είναι 7 χρόνια παντρεμένη</mental_emotional>
    </description>
    <analysis>
      <prognosis>
        <personal_medical_history>Στο παρελθόν έγινε καταστολή ψωριασικών βλαβών και του βρογχικού άσθματος με αλλοπαθητική ιατρική. Επίσης, στο ιστορικό της ασθενούς εντοπίζονται λοιμώξεις με εμφάνιση υψηλού πυρετού.</personal_medical_history>
        <family_medical_history>Παράλληλα, υπάρχει γονιδιακή επιβάρυνση (βρογχικό άσθμα) από τον πατέρα της. </family_medical_history>
        <level_of_health>5</level_of_health>
        <conclusion>Η ύπαρξη υψηλού πυρετού στις οξείες καταστάσεις μας δηλώνει καλό αμυντικό σύστημα. Ωστόσο, η παραμονή και αυξημένη ένταση στρεσογόνων παραγόντων υπερνίκησαν την αντοχή του οργανισμού, με αποτέλεσμα να εκδηλωθεί συμπτωματολογία. Ειδικότερα, οι συχνοί εμβολιασμοί.(αντιγριπικό-Η1Ν1) η καταστολή των ψωριασικών βλαβών και του βρογχικού άσθματος με αλλοπαθητική ιατρική, σε συνδυασμό με τα καταπιεσμένα συναισθήματα και τη στεναχώρια που βιώνει από την εφηβεία της μέχρι σήμερα απορρύθμισαν το ενεργειακό της σύστημα και οδήγησαν στην ανωτέρω παθολογία. </conclusion>
      </prognosis>
      <symptoms_selection>
        <peculiar>Παραμιλάει μόνη της μπροστά στον καθρέφτη μετά απο στεναχώρια ή θυμό (2).</peculiar>
        <intense>Βήχας ξηρός (3).&#13;
Μελαγχολία (2)&#13;
Είναι γλυκιά(2)&#13;
Χειροτερεύει με το μεσημεριανό ύπνο (2)&#13;
Το πρωί ξυπνάει κουρασμένη και νιώθει νευριασμένη (2)&#13;
Επιθυμεί γλυκά (2)&#13;
Ιστορικό ουρολοιμώξεων (2)&#13;
Ζήλεια (2)</intense>
      </symptoms_selection>
      <repertorization>
        <desc></desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <remedies_differentiation>Ο φόβος για το σκοτάδι και τα σκυλιά, το ότι είναι γλυκιά και συμπαθητική,κλαίει, δε διψάει, η ευμετάβλητη διάθεσή της, η ζήλια, το άσθμα της είναι ενδεικτικά για την Pulsatilla. Επίσης, το ότι ξυπνάει κουρασμένη και νευριασμένη, ο ασθματικός της βήχας, η ζήλια και η μελαγχολία της προσανατολίζουν προς τη Lachesis.Τα ισχυρά όμως key notes της προσωπικότητας της Staphisagria συνιστούν την επιλογή του φαρμάκου αυτού. </remedies_differentiation>
      <prescription>
        <remedy>Staphisagria</remedy>
        <potency>200CH 1M</potency>
        <regimen>Την πρώτη μέρα 200CH.&#13;
Τη δεύτερη μέρα 1M</regimen>
        <other_notes>Επανεξέταση 3/2/2015.</other_notes>
      </prescription>
    </analysis>
  </new_patient>
  <followups>
    <followup>
      <number>1</number>
      <followup_date></followup_date>
      <conv_med_presc>Δεν έλαβε καμία αλλοπαθητική θεραπεία</conv_med_presc>
      <lab_tests>
        <desc></desc>
        <file></file>
      </lab_tests>
      <reaction>Ο βήχας είναι καλύτερα, αλλα δεν έχει υποχωρήσει πλήρως.&#13;
Βήχει μόνο το πρωϊ για να καθαρίσει το  λαιμό της, που κάποιες φορές την βραχνιάζει&#13;
Οι φόβοι της έχουν υποχωρήσει, δεν είναι τόσο μελαγχολική.&#13;
Έχει καλύτερη διάθεση και δεν είναι τόσο κυκλοθυμική.</reaction>
      <analysis>Μετά τη δεύτερη μέρα αναφέρει μεγάλη κόπωση, υπνηλία και εξάντληση που την αναγκάζει να μείνει στο κρεβάτι. Συγχρόνως, αυξήθηκε η όρεξή της. Τα συμπτώματα αυτά διήρκησαν περίπου 10 μέρες και άρχισαν σταδιακά να υποχωρούν.Σ'ενα μήνα όμως από τη λήψη του φαρμάκου, η ασθενής αναφέρει πόνους ανεκτούς στο σημείο παλαιάς χειρουργικής ουλής. (χειρ. ομφαλοκήλη 5 χρόνια πριν) και έντονη καθημερινή σεξουαλική επιθυμία.</analysis>
      <conclusion>.Παρατηρούμε γενική βελτίωση μετά από μία αρχική επιδείνωση και εμφάνιση νέων συμπτωμάτων που οφείλονται στο φάρμακο. Αυτό επιβεβαιώνει ότι το φάρμακο είναι σωστό. Έτσι λοιπόν, και με δεδομένο το ότι η ασθενής αισθάνεται καλά, περιμένουμε, αν τα συμπτώματα εξαφανιστούν.</conclusion>
      <repertorization>
        <desc></desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <prescription>
        <remedy>Staphysagria Placebo</remedy>
        <potency>6X</potency>
        <regimen>1X1 το πρωϊ.</regimen>
        <other_notes>Επανεξέταση σε περίπτωση που κριθεί αναγκαίο.</other_notes>
      </prescription>
    </followup>
  </followups>
</case>
