<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<case>
  <ID>ELd2b800c29a09bc1a5562bb39306c71b4</ID>
  <patient>
    <case_date>2014-01-12 18:00:00</case_date>
    <gender>male</gender>
    <patient_initials>Σ.Δ.</patient_initials>
    <age>0</age>
    <circumstances>Ανυπαντρη, συγκατοικει με τον φιλο της και τα 3 σκυλια και 2 γατια τους(πολυ φιλοζωη), εργαζεται σε εμπορικο καταστημα, δεν ολοκληρωσε της σπουδες της ως εποπτης δημοσιας υγειας ,γιατι "δεν με ονειρευομαι ετσι"  θελει να ασχοληθει επαγγελματικα με την εκπαιδευση σκυλων</circumstances>
  </patient>
  <new_patient>
    <description>
      <main_complaint>
        <origin>ΗΜΙΚΡΑΝΙΕΣ , οταν εφυγε ο συντροφος για φανταρος, τοτε διαρκουσαν 1-2 ημερες , τωρα καποιες ωρες εως ημερα.</origin>
        <causative_factors>και η ιδια θεωρει οτι οταν πιεζεται και στρεσαρεται εχει αυτου του τυπου τους πονοκεφαλους</causative_factors>
        <modalities>&gt;πιεση(2)&#13;
&gt;καυτο ντουζ(2)&#13;
&gt;laying on the painful side(3)&#13;
&lt;from fasting&#13;
&lt;στρες (2)&#13;
&lt;κατα την ΕΡ(3)καθε φορα προς το τελος της περιοδου&#13;
&lt;παραμικρο τρανταγμα(3)&#13;
&gt;εντελως ακινητη</modalities>
        <occurrence_time>-</occurrence_time>
        <body_side>πονοκεφαλος δεξια, επεκτεινεται προς δεξι ινιακο</body_side>
        <appearence_frequency>μια φορα το μηνα</appearence_frequency>
        <pain_desc>σα σουβλια(2)</pain_desc>
        <complaint_ext>-</complaint_ext>
        <other_complaints>-ΔΥΣΜΗΝΟΡΡΟΙΑ:πονος οταν ξεκινα η ροη, συσπασεις στη μητρα &gt;καυτο ντουζ(3)&#13;
-ΟΖΟΙ ΘΥΡΕΟΕΙΔΟΥΣ: διασπαρτα μικρα οζιδια στην ΑΡΙΣΤΕΡΗ πλευρα&#13;
-αθωο φυσημα στην καρδια&#13;
-ταχυκαρδιες οταν εχει το αισθημα οτι κατι κακο θα συμβει(3)&#13;
- δεν μπορει καθολου τα σφιχτα ρουχα και το αγγιγμα στον λαιμο(4)&#13;
</other_complaints>
      </main_complaint>
      <diagnosis>
        <conv_med_presc>-</conv_med_presc>
        <lab_tests>
          <desc>-</desc>
          <file></file>
        </lab_tests>
        <pre_homeo_presc>-</pre_homeo_presc>
      </diagnosis>
      <medical_history>
        <personal>
          <therapies_vaccination>συνηθεις εμβολιασμοι</therapies_vaccination>
          <traumas>βιωσε ως τραυμα τον χωρισμο των γονιων της αλλα και το δευτερο διαζυγιο της μητερας της. με τον πατερα της δεν εχει καμια επαφη, εχει κατηγορηθει οτι ειναι βιαστης και η ιδια δεν θελει να εχει σχεση μαζι του. οι αναλυσεις που εχει κανει( ψυχαλαλυτικες, συστεμικες αναπαραστασεις) δειχνουν θυμο και προς τους δυο γονεις.</traumas>
          <infections>-</infections>
          <other>- μικρη συχνες αμυγδαλιτιδες, μεχρι που τις αφαιρεσε&#13;
-ωτιτιδες στο ΑΡΙΣΤΕΡΟ αυτι&#13;
-αλλεργικη ρινιτιδα, συναχι με καταρροη, πριν 5 χρονια διεγνωστηκε αλλεργικο ασθμα&#13;
-απο 12 ετων μυκητιασεις, με κνησμο και τσουξιμο χωρις μυρωδια&#13;
-13 ετων: μητρορραγια για 3 μηνες, πηρε αντισυλληπτικα για 9 μηνες</other>
        </personal>
        <family>
          <diseases>μητερα: πνευμονια, ινομυαλγικο συνδρομο, κρισεις πανικου, δερματοπαθειες&#13;
   πατερας: καρδιακη ανεπαρκεια, μηνιγγιτιδα, Σ.Δ.&#13;
   μητερα: ασθμα </diseases>
        </family>
      </medical_history>
      <physical>
        <reactions>κρυωνει(3), στο κρυο τα χερια της "ανοιγουν"(3), ακρα παντα παγωμενα(3)&#13;
</reactions>
        <sleeping_habits>παντα στο δεξι πλαι, αριστερα δεν μπορει να κοιμηθει(3), λεει μονη της οτι ο υπνος ειναι το φαρμακο της αλλα δεν την ξεκουραζει(3), &#13;
ονειρο παλιοτερα οτι τριγυρνουσε γυμνη σε μια πλατεια</sleeping_habits>
        <food_modalities>επιθυμιες: λιπαρα(2), γλυκα(2), αμυλουχα(2), σοκολατα(2)&#13;
απεχθειες: τυρι φετα(2), κρεας(3), αυγο ακομα και η μυρωδια(4)&#13;
διψα(4) πινει χειμωνα-καλοκαιρι 4λτ νερο ημερησιως, απο τη βρυση, μονορουφι</food_modalities>
        <menstruation>11 ετων, σταθερος κυκλος, διαρκεια 7 ημερες, πολυ αιμα καθαρο κοκκινο&#13;
παλιοτερα, αυξημενη ορεξη γαι φαγητο και γλυκα during menses, τωρα μειωμενη</menstruation>
      </physical>
      <mental_emotional>-παρηγορια δεν βελτιωνει, δεν τη θελει καθολου(3)&#13;
-χαμηλη αυτοπεποιθηση(3)&#13;
-αγαπη για τα ζωα(4)&#13;
-φοβοι: αγχος υγειας για τα ζωα της,σκοταδι, ταχυτητα&#13;
-κλαιει ευκολα, ανακουφιστικο κλαμα</mental_emotional>
    </description>
    <analysis>
      <prognosis>
        <personal_medical_history>παροτι η ασθενης αναφερει αρκετα σωματικα συμπτωματα απο μικρη ηλικια, δεν φαινονται να ειναι κατι ιδιαιτερα ανησυχητικο. σαν χαρακτηρας ειναι ευθυμη, προσχαρη και χαμογελαστη, με αμεσοτητα στο λογο της, γεγονοτα που δειχνουν ψυχικη υγεια. Εξαλλου, λιγες μερες πριν παρουμε το ιστορικο υπεφερε απο βρογχοπνευμονια με πυρετο 39,8. συνεπως φαινεται να ανηκει σε υψηλο επιπεδο υγειας.</personal_medical_history>
        <family_medical_history>δεν εχουμε πολλα στοιχεια γιατι δεν εχει επαφες με τον πατερα της. απο αυτα που γνωριζουμε δεν φαινεται κατι που να δειχνει εντονη μιασματικη επιδραση, αλλα βλεπουμε την κληρονομικη προδιαθεση σε παθησεις του αναπνευστικου. </family_medical_history>
        <level_of_health>3</level_of_health>
        <conclusion>-</conclusion>
      </prognosis>
      <symptoms_selection>
        <peculiar>τοσο εντονη διψα για μεγαλες ποσοτητες νερου(4), η απεχθεια στα αυγα(4) και στο αγγιγμα στο λαιμο(4) και η γενικη βελτιωση της με το ζεστο ντουζ(4)&#13;
&#13;
&#13;
</peculiar>
        <intense>-generalities-food-egg-aversion(4)&#13;
-mind-love for animals(4)&#13;
-head-pain-fasting from(3)&#13;
-head-pain-menses during(3)&#13;
-head-pain-nail, as from a(3)&#13;
-head-pain-extended occiput-right side(3)&#13;
-sleep-position-on left-impossible(3)&#13;
-generalities-cold-aggr(3)&#13;
-extremities-coldness(3)&#13;
-extremities-chapped hands(3)&#13;
-sleep-unrefreshing(3)&#13;
-external throat-touch agg(3)&#13;
&#13;
</intense>
      </symptoms_selection>
      <repertorization>
        <desc></desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <remedies_differentiation>το compass βγαζει πρωτο τον phosp.  και μετα ακολουθουν sulph sepia, lach, ars. Phosp συνταγογραφησα κι εγω λογω της διψας, οτι κρυωνει, τις αιμορραγιες με καθαρο κοκκινο αιμα, την απεχθεια στα αυγα, τον υπνο δεξια, τη συνηθη εντοπιση συμπτωματων αριστερα εκτος του πονοκεφαλου και επειδη συμφωνει με καποια χαρακτηριστικα του πονου. για να καταληξω την ρωτησα και αν τρομαζει ευκολα και απαντησε θετικα. sulph.  lach. τα απεκλεισα λογω του οτι η ασθενης κρυωνει πολυ και την sep γιατι σεξουαλικα ηταν καλα, δεν ανεφερε λευκορροιες ή καποιο key-note που να παραπεμπει. το Αrs. το απεκλεισα λογω ιδιοσυγκρασιας, μου φαινεται πολυ ανοιχτη και προσχαρη χωρις ιδιαιτερα κολληματα με την ταξη και την καθαριοτητα.</remedies_differentiation>
      <prescription>
        <remedy>phosphorus</remedy>
        <potency>200cH</potency>
        <regimen>εφαπαξ</regimen>
        <other_notes>-</other_notes>
      </prescription>
    </analysis>
  </new_patient>
  <followups>
    <followup>
      <number>1</number>
      <followup_date>2014-03-20 17:00:00</followup_date>
      <conv_med_presc>-</conv_med_presc>
      <lab_tests>
        <desc>-</desc>
        <file></file>
      </lab_tests>
      <reaction>μετα απο δυο μηνες, η ασθενης αναφερει σαφη βελτιωση στην περιοδο της. και τις δυο φορες ηταν με πολυ λιγοτερο πονο στη μητρα, διηρκησε λιγοτερες μερες ενω ο κυκλος ηταν λιγο μεγαλυτερος. αναφερει οτι στην πρωτη ΕΡ μετα το φαρμακο ειχε εντονο πονοκεφαλο και αυξημενη ορεξη για γλυκα&#13;
διψα, αισθηση κρυου, επιθυμιες, απεχθειες ανεπηρεαστα</reaction>
      <analysis>σχετικα καλη αντιδραση στο φαρμακο, βλεπουμε μια εικονα που θα μπορουσε να θεωρηθει αρχικη επιδεινωση(οι ημικρανιες) και ακολουθησε βελτιωση. δεν βλεπουμε ομως να επηρεαζονται ολα τα συμπτωματα και ουτε να υποχωρουν τα key-notes που στηριχθηκαμε.αυτο θα μπορουσε ισως να σημαινει κοντινο φαρμακο που εδρασε επιφανειακα και αργοτερα ισως να εχουμε υποτροπη, οποτε πρεπει να βρουμε τοτε το σωστο φαρμακο ή θα μπορουσε απλα να δρα αργα και βαθια το σωστο φαρμακο και να θελει χρονο.</analysis>
      <conclusion>για να μπορεσουμε να εκτιμησουμε το αποτελεσμα της πρωτης συνταγογραφισης καλυτερα να περιμενουμε χωρις να δωσουμε ξανα φαρμακο.</conclusion>
      <repertorization>
        <desc>Please enter repertorization</desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <prescription>
        <remedy>--</remedy>
        <potency>-</potency>
        <regimen>-</regimen>
        <other_notes>-</other_notes>
      </prescription>
    </followup>
    <followup>
      <number>2</number>
      <followup_date>2014-05-25 17:00:00</followup_date>
      <conv_med_presc>-</conv_med_presc>
      <lab_tests>
        <desc>-</desc>
        <file></file>
      </lab_tests>
      <reaction>η ασθενης αναφερει οτι η περιοδος εξακολουθει να ειναι με πολυ λιγοτερο πονο, ο κυκλος διαρκει κανονικα 28 ημερες και η ροη 6. Επεισοδιο ημικρανιων δεν ειχε σε αυτο το διαστημα. Νιωθει καλυτερα ψυχικα και κοιμαται καλυτερα. Η ενεργεια της αυξημενη. Διψα το ιδιο. κρυωνει λιγοτερο( αλλα ειναι πλεον Μαιος οποτε δεν ειναι απολυτο κριτηριο). ισως απεχθανεται τα αυγα λιγοτερο,  αυξανεται η επιθυμια για σοκολατα.</reaction>
      <analysis>θεωρω οτι ειναι μια πολυ καλη αντιδραση, η βελτιωση παγιωνεται, οποτε θεωρουμε το φαρμακο σωστο. επισης, συνεχιζουμε να βλεπουμε αλλαγες και συμπτωματα κλειδια του φαρμακου ν αεξακολουθουν να υπαρχουν. αυτο μαλλον δηλωνει οτι το φαρμακο συνεχιζει να δρα οποτε δεν πρεπει να παρεμβουμε.</analysis>
      <conclusion>δεν δινουμε φαρμακο</conclusion>
      <repertorization>
        <desc>-</desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <prescription>
        <remedy>-</remedy>
        <potency>-</potency>
        <regimen>-</regimen>
        <other_notes>-</other_notes>
      </prescription>
    </followup>
  </followups>
</case>
