<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<case>
  <ID>ELd2059dc2e94e9c2e0e81d9ecce2cd566</ID>
  <patient>
    <case_date>2014-09-23 18:00:00</case_date>
    <gender>female</gender>
    <patient_initials>Ε. Κ.</patient_initials>
    <age>48</age>
    <circumstances>Παντρεμένη με 3 παιδιά νοσηλεύτρια.</circumstances>
  </patient>
  <new_patient>
    <description>
      <main_complaint>
        <origin>Εμφανίστηκε τον Νοέμβριο του 2010 μετά από έντονο επαγγελματικό άγχος.</origin>
        <causative_factors>Αίσθημα αδικίας στη δουλειά της.</causative_factors>
        <modalities>Μέχρι το 2012 τίποτα δεν καλυτέρευε τη βασική ασθένεια είχε μόνιμη επιδείνωση.&#13;
Τα δύο τελευταία χρόνια ανακάλυψε εντελώς τυχαία ότι καλυτερεύει με το θαλασσινό νερό. Είχε και το χειμώνα στο σπίτι θαλασσινό νερό. Το καλοκαίρι όσο ήταν στη θάλασσα το έκζεμα έφευγε τελείως. Το υπόλοιπο χρονικό διάστημα υποτροπίαζε.&#13;
Αυτό το δεδομένο δεν το ήξερε ούτε η ίδια για τη διετία 2010-2012 που πήγαινε στους ομοιοπαθητικούς. </modalities>
        <occurrence_time>Μόνιμο πρόβλημα κάθε μέρα επεκτείνεται όλο και περισσότερο.</occurrence_time>
        <body_side>Στα χείλη, στα χέρια από τον αγκώνα και κάτω, και στα πόδια από τα γόνατα και κάτω.</body_side>
        <appearence_frequency>Δεν υπάρχει συχνότητα εκδήλωσης, είναι μονίμως σε επιδείνωση.</appearence_frequency>
        <pain_desc>Τρομερό αίσθημα φαγούρας, ξύσιμο μέχρι να ματώσει.</pain_desc>
        <complaint_ext>Πουθενά αλλού εκτός τα προαναφερόμενα.</complaint_ext>
        <other_complaints>Κανένα.</other_complaints>
      </main_complaint>
      <diagnosis>
        <conv_med_presc>Νομισματοειδές έκζεμα.&#13;
Τα τελευταία 2 χρόνια καμία.&#13;
Από το 2010 έως το 2012 χρησιμοποιούσε κορτιζονούχες αλοιφές.</conv_med_presc>
        <lab_tests>
          <desc>Βιοψία. Το δακυλιοειδές κοκκίωμα και το μεθερπητικό πολύμορφο ερύθημα είναι οι λάθος διαγνώσεις των δερματολόγων οι οποίοι συνέστηναν ανασοκατασταλτικά. Τελικά ήταν νομισματοειδές έκζεμα στα χέρια και στα πόδια και περιστοματική δερματίτιδα γύρω από τα χείλη.</desc>
          <file>https://courses.vithoulkas.edu.gr/main/upload/users/5200/ΕΚΘΕΣΗ ΙΣΤΟΠΑΘΟΛΟΓΙΚΗΣ ΕΞΕΤΑΣΗΣ.pdf</file>
        </lab_tests>
        <pre_homeo_presc>Phosphorus, Nux Vomica, Mercury, Tuberculinum, Petroleum, Psorinum, Urtica Urens, Apis, Camphora, Chamomilla, Bryonia, Pulsatilla, Kali Arsenicosum.</pre_homeo_presc>
      </diagnosis>
      <medical_history>
        <personal>
          <therapies_vaccination>Πριν οκτώ χρόνια κορτιζόνη σε έκζεμα στο πόδι.&#13;
Αντιβιώσεις σε πολλές αμυγδαλίτιδες.&#13;
Όλα τα παιδικά εμβόλια.&#13;
</therapies_vaccination>
          <traumas>Σωματικά: κανένα.&#13;
Συναισθηματικά: Η καταπίεση από την μαμά της στο νηπιαγωγείο για να πάει ενώ δεν ήθελε να πηγαίνει. Μία μέρα το έσκασε μόνη της από το νηπιαγωγείο.&#13;
Νοητικά: κανένα.&#13;
</traumas>
          <infections>Αμυγδαλίτιδες.</infections>
          <other>Δεν θυμάται ποτέ να έχει κάνει υψηλό πυρετό.&#13;
Δυσκοιλιότητα.&#13;
Πόνο στο αριστερό γόνατο μετά από χτύπημα προ πενταετίας.&#13;
</other>
        </personal>
        <family>
          <diseases>Μητέρα: οστεοπόρωση, παρκισονισμό.&#13;
Πατέρας: δερματικές αλλεργίες κατά διαστήματα.&#13;
</diseases>
        </family>
      </medical_history>
      <physical>
        <reactions>Κρυώνει πολύ 3, μεγάλη ευσθησία στα ρεύματα του αέρα και στο κλιματιστικό 4, της προκαλούν πονοκέφαλο.</reactions>
        <sleeping_habits>Κοιμάται αργά νυχτερινός τύπος 3, κοιμάται μπρούμητα 3 και ο ύπνος δεν την αναζωογονεί 3&#13;
Δεν βλέπει όνειρα συχνά .</sleeping_habits>
        <food_modalities>Επιθυμεί κοτόπουλο 4, αυγά 3, μακαρόνια 4, τυρί 4, πορτοκάλι 2,  καρπούζι 2, γλυκά 3, σοκολάτα 1, λεμόνι 3, άγουρα φρούτα 3 και γλυκά αλκοολούχα ποτά 2.&#13;
 Πίνει πολύ νερό το βράδυ 1.&#13;
Τίποτα διατροφικό δεν καλυτερεύει ή επιδεινώνει την πάθηση.&#13;
</food_modalities>
        <menstruation>Φυσιολογική κάθε 28 μέρες, τίποτα το παθολογικό.</menstruation>
      </physical>
      <mental_emotional>Άγχος υγείας για τον εαυτό της και για την οικογενειά της 4. Τρέχει στους γιατρούς 1, συμπάσχει 3, έχει φόβο για ανελκυστήρες 1, έχει κλειστοφοβία 3, δεν θέλει να κλείνει τις εσωτερικές πόρτες του σπιτιού, φόβο ότι κάτι θα πάθει στην υγεία της αν εκεί που πάει διακοπές δεν υπάρχει γιατρός 3, θυμώνει και φωνάζει σύμφωνα με τα παιδιά της 2,  έχει καλή σχέση με τον σύζυγό της 1 και είναι πολύ απελπισμένη και απογοητευμένη γιατί το έκζεμα δεν περνάει ούτε με την ομοιπαθητική ούτε με κορτιζόνη που έβαζε αναγκαστικά μετά από κάθε αποτυχία με την ομοιοπαθητική.&#13;
ΔΕΝ ΥΠΑΡΧΟΥΝ ΕΠΙΠΛΕΟΝ  ΑΛΛΟΙ ΦΟΒΟΙ.</mental_emotional>
    </description>
    <analysis>
      <prognosis>
        <personal_medical_history>Στην βρεφική ηλικία είχε έκζεμα στο πρόσωπο.&#13;
Αμυγδαλίτιδες.&#13;
Δυσκοιλιότητες.&#13;
Πόνο στο γόνατο.&#13;
</personal_medical_history>
        <family_medical_history>Μητέρα: οστεοπόρωση, παρκισονισμό, τα οποία εμφανίστηκαν σε ηλικία 74 ετών&#13;
Πατέρας: δερματικές αλλεργίες κατά διαστήματα.&#13;
Έχει κληρονομική προδιάθεση από τον πατέρα.&#13;
</family_medical_history>
        <level_of_health>1</level_of_health>
        <conclusion>Υψηλό επίπεδο υγείας, γερός οργανισμός, αντιστέκεται στην καταπίεση της κορτιζόνης.&#13;
Δεν κάνει πυρετούς γιαυτό έβαλα Level 1 αν και είναι πάρα πολύ σπάνιο.&#13;
</conclusion>
      </prognosis>
      <symptoms_selection>
        <peculiar>Στην θάλασσα το έκζεμα περνά τελείως 4.</peculiar>
        <intense>Επιθυμεί το καρπούζι 2, θυμώνει και φωνάζει 2&#13;
&#13;
Κρυώνει πολύ 3, συμπάσχει 3, κλειστοφοβία 3, επιθυμεί τα αυγά 3, το λεμόνι 3, τα γλυκά και τα άγουρα φρούτα 3, ο ύπνος δεν την αναζωογονεί 3, κλαίει εύκολα3, έχει φόβο ότι θα πάθει κάτι αν εκεί που πάει διακοπές δεν υπάρχει γιατρός 3.&#13;
&#13;
Μεγάλη ευαισθησία στα ρεύματα του αέρα 4, νυχτερινός τύπος 3, κοιμάται μπρούμυτα 3, άγχος υγείας 4, επιθυμεί το κοτόπουλο, τα μακαρόνια, το τυρί, το πορτοκάλι 2, τα γλυκά αλκοολούχα ποτά 2.&#13;
</intense>
      </symptoms_selection>
      <repertorization>
        <desc>Επισυναπτεται αρχειο pdf</desc>
        <file_url>https://courses.vithoulkas.edu.gr/main/upload/users/5200/g5-2.pdf</file_url>
      </repertorization>
      <remedies_differentiation>Pulsatilla γιατί κλαίει εύκολα αλλά δεν ταιριάζει γιατί κρυώνει.&#13;
Kali Arsenicosum γιατί έχει φόβο ότι θα πάθει κάτι αν εκεί που πάει διακοπές δεν υπάρχει γιατρός&#13;
Phosphorus γιατί έχει άγχος υγείας, συμπάσχει αλλά δεν είναι διαχυτική σε όλα τα επίπεδα.&#13;
Σύμφωνα με την παράδοση του φαρμάκου Med του κυρίου Βυθούλκα &lt;&lt; η αλλεργική ρινίτιδα, αλλεργικό έκζεμα και αλλεργικό άσθμα που περνάει εντελώς στη θάλασσα και υποτροπιάζει μετά, είναι Med &gt;&gt;.&#13;
</remedies_differentiation>
      <prescription>
        <remedy>Medorrhinum</remedy>
        <potency>200 CH</potency>
        <regimen>Μία κάψουλα το πρωί.</regimen>
        <other_notes>Δεν  υπάρχουν.</other_notes>
      </prescription>
    </analysis>
  </new_patient>
  <followups>
    <followup>
      <number>1</number>
      <followup_date>2015-08-25 13:00:00</followup_date>
      <conv_med_presc>Πρώτο Followup: 03 Νοεμβρίου 2014   18:00&#13;
Καμία αλλοπαθητική φαρμακευτική αγωγή.</conv_med_presc>
      <lab_tests>
        <desc>Δεν  υπάρχουν.</desc>
        <file></file>
      </lab_tests>
      <reaction>Μικρή επιδείνωση για 5 μέρες. Μετά ήταν εντελώς καλά και την τελευταία εβδομάδα του μήνα πολύ δυνατή επιδείνωση. Μετά την πάροδο του μήνα είχε θεραπευτεί τελείως.&#13;
</reaction>
      <analysis>Δεν γνωρίζω σε ποιά από τις 22 παρατηρήσεις αντιστοιχεί αυτή η διπλή επιδείνωση όπου η δεύτερη είναι πολύ πιο ισχυρή από την πρώτη. Γιαυτό το λόγο θεώρησα ότι δεν θα πήγαινε καλά αλλά συνέβη το αντίθετο. Μετά τον πρώτο μήνα δεν ξανά εμφανίστηκε το έκζεμα.</analysis>
      <conclusion>Αναμονή και δεν δόθηκε κανένα φάρμακο.</conclusion>
      <repertorization>
        <desc>Επισυναπτεται αρχειο pdf</desc>
        <file_url>https://courses.vithoulkas.edu.gr/main/upload/users/5200/g5-2.pdf</file_url>
      </repertorization>
      <prescription>
        <remedy>Κανένα.</remedy>
        <potency>Καμία.</potency>
        <regimen>Καμία.</regimen>
        <other_notes>Τρεις μήνες μετά, έπειτα από καυγά με την κόρη της, υποτροπίασε πάρα πολύ λίγο δεν πήρε τίποτα και πέρασε μόνο του.&#13;
Έξι μήνες μετά είναι εντελώς καλά.</other_notes>
      </prescription>
    </followup>
  </followups>
</case>
