<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<case>
  <ID>ELd3ac50c98f57de64279049617063adbf</ID>
  <patient>
    <case_date></case_date>
    <gender>male</gender>
    <patient_initials>Β.Σ.</patient_initials>
    <age>46</age>
    <circumstances>παντρεμένος με 4 παιδιά. &#13;
τραπεζικός υπάλληλος.</circumstances>
  </patient>
  <new_patient>
    <description>
      <main_complaint>
        <origin>το πρόβλημα ξεκίνησε το 2014 με την απώλεια μικρής ποσότητας αίματος κατά την κένωση.Λίγους μήνες αργότερα προστέθηκε ένα αίσθημα καυστικού πρωκτικού άλγους με υφέσεις και εξάρσεις αναλόγως με τη διατροφή και το στρες.τέλος στις αρχές του 2015 παρατηρήθηκε η εμφάνιση των αιμορροίδων με πρόκληση αιμορροιδικών κρίσεων,3  ( απώλεια αίματος και νυγμώδη-καυστικά άλγη ) και αυτόματη ανάταξη .Αξίζει να καταγραφεί η χρόνια δυσκοιλιότητα απο 10ετίας.</origin>
        <causative_factors>Εκτός από τα 4 παιδιά ,έχει επωμιστεί από χρόνια τη συντήρηση των γονέων του. Επιπλέον στη δουλειά ανέλαβε τα τελευταία 2 χρόνια νέο πόστο που οι απαιτήσεις του ξεπερνούν τις δυνατότητες του, σύμφωνα με τον ίδιο.&#13;
το άγχος για όλες αυτές τις υποχρεώσεις εξωτερικεύεται σαν έντονος εκνευρισμός κυρίως στο σπίτι.</causative_factors>
        <modalities>παρατηρείται πιο συχνή εμφάνιση αιμορροϊδικών κρίσεων όταν υπάρχει αυξημένος εκνευρισμός ( ο ασθενής συνδυάζει την πρόπτωση των αιμορροίδων με την εκτόνωση των νεύρων του ) ,δηλαδή επιδείνωση με τον εκνευρισμό 2,&#13;
&lt;ΜΠΑΝΙΟ  με το κρύο νερό 2,το αλκοόλ 2 και το κόκκινο πιπέρι 2&#13;
&gt;ΜΟΝΟς ΤΟΥ, 2&#13;
&gt;όταν πινει κρύο νερό, 1</modalities>
        <occurrence_time>σε περιόδους έντονου εκνευρισμού το πρόβλημα επιδεινώνεται,τον τελευταίο μήνα υπάρχει συνεχής επιδείνωση.&#13;
είναι καλύτερα όταν είναι μόνος του στο εξοχικό - όπου πέρασε τα παιδικά του χρόνια - χωρίς τα παιδιά και χωρίς την ευθύνη των γονιών του 2</occurrence_time>
        <body_side>εντόπιση στον πρωκτό</body_side>
        <appearence_frequency>η συχνότητα των κρίσεων συνδέεται κατά τον ασθενή με τις περιόδους αυξημένου εκνευρισμού.</appearence_frequency>
        <pain_desc>καυστικός πόνος με σταδιακή κορύφωση και τότε μοιάζει καυστικός σαν από κόκκινο πιπέρι 3</pain_desc>
        <complaint_ext>υπάρχει απο πιο παλιά αδιερεύνητη επώδυνη διόγκωση πίσω από το δεξί αυτί 1</complaint_ext>
        <other_complaints>χρόνια δυσκοιλιότητα 2 &#13;
αυπνία όταν σκέφτεται τα ξέγνοιαστα και χωρίς ευθύνες παιδικά του χρόνια 3&#13;
παχυσαρκία 1 ( 120κιλά με 1,78 ύψος )&#13;
εξερυθρες παρειές και εξέρυθρο και κρύο ακρορρίνιο,1&#13;
γενική ρυπαρότητα σώματος,1.&#13;
αργές κινήσεις σώματος, 1</other_complaints>
      </main_complaint>
      <diagnosis>
        <conv_med_presc>αιμορροϊδοπάθεια 2ου βαθμού.οι αιμορροϊδες προπίπτουν περιοδικά κατά την κένωση και ανατάσσονται αυτόματα.προκαλούν απώλεια αίματος και νυγμώδη-καυστικά άλγη</conv_med_presc>
        <lab_tests>
          <desc>αιματοκρίτης 37%, κατά την πρωκτοσκόπηση έγινε η κατάταξη των αιμορροίδων στο στάδιο 2.επίσης έγινε ορθοσιγμοειδοσκόπηση για τον αποκλεισμό άλλων παθήσεων του ορθοσιγμοειδούς με απώλεια αίματος όπως είναι η φλεγμονώδης νόσος ,η εκκολπωμάτωση,οι πολύποδες και το καρκίνωμα του παχέος εντέρου. </desc>
          <file></file>
        </lab_tests>
        <pre_homeo_presc>δεν υπάρχουν</pre_homeo_presc>
      </diagnosis>
      <medical_history>
        <personal>
          <therapies_vaccination>έχει γίνει ο υποχρεωτικός εμβολιασμός.&#13;
αντιυπερτασική αγωγή από το 2010 -t. COAPROVEL (150+12,5 ) mg .&#13;
t.DULCOLAX 5mg για τη δυσκοιλιότητα .&#13;
ΠΕΡΙΣΤΑΣΙΑΚΗ (1-2/ΜΗΝΑ ) ΧΡΗΣΗ tab. LEXOTANIL1,5 ΓΙΑ ΤΗΝ ΑΥΠΝΙΑ ΤΟΥ.&#13;
για τις αιμορροιδικές κρίσεις : λιδοκαίνη ως τοπικό αναισθητικό και υδροκορτιζόνη 1% (αλοιφή ) ως τοπικό κορτικοστεροειδές.το τελευταίο κόπηκε 2 εβδομάδες πριν την επίσκεψη στο ιατρείο.</therapies_vaccination>
          <traumas>στο σχολείο τον κοροιδεύανε τα άλλα παιδιά ως αργόστροφο.το ίδιο και στη δουλειά αργότερα.( άκουσε τυχαία να μιλάνε οι συνάδερφοι του γι αυτόν καταλογίζοντας του αργή νοητική λειτουργία . επιπλέον καυτηριάσανε το πρόβλημα παχυσαρκίας που έχει. )&#13;
</traumas>
          <infections>δε θυμάται άλλα  εκτός απο ανεμοϋλογιά και παρωτίτιδα σε εφηβική και παιδική ηλικία αντίστοιχα.  .&#13;
λόγω των παιδιών ανεβάζει σίγουρα 4/χρόνο πυρετό μέχρι 39.</infections>
          <other>ΑΥ 1, χρόνια δυσκοιλιότητα2,&#13;
αυπνία όταν σκέφτεται τα ξέγνοιαστα και χωρίς ευθύνες παιδικά του χρόνια 3&#13;
παχυσαρκία 1 ( 120κιλά με 1,78 ύψος )</other>
        </personal>
        <family>
          <diseases>μητέρα : ατοπική δερματίτιδα, χρόνιες αυπνίες, Σ.Δ. &#13;
πατέρας ; ρευματοειδης και παραμορφωτική αρθρίτιδα, οσφυαλγία, ΑΥ </diseases>
        </family>
      </medical_history>
      <physical>
        <reactions>ΚΡΥΩΝΕΙ  2, &lt; Ο ΨΥΧΡΟς ΑΕΡΑς 1, &#13;
ΚΡΥΑ ΠΟΔΙΑ,  2</reactions>
        <sleeping_habits>ΣΥΝΗΘΩς ΔΕΞΙΑ, ΔΗΛΑΔΗ ΓΥΡΙΣΜΕΝΟς ΠΡΟς ΤΗ ΣΥΖΥΓΟ ΤΟΥ.&#13;
ΣΥΧΝΑ ΕΧΕΙ ΑΥΠΝΙΑ ΑΝΑΠΟΛΩΝΤΑς ΤΑ ΠΑΙΔΙΚΑ ΤΟΥ ΧΡΟΝΙΑ ΚΑΙ ΤΑ ΠΑΙΧΝΙΔΙΑ ΤΟΥ ΣΤΗΝ ΕΞΟΧΗ 3. ΑΚΟΜΑ ΚΑΙ ΤΙς ΦΟΡΕς ΠΟΥ ΕΙΝΑΙ ΠΟΛΥ ΚΟΥΡΑΣΜΕΝΟς ,ΞΥΠΝΑΕΙ ΥΣΤΕΡΑ ΑΠΟ ΛΙΓΕς ΩΡΕς ΥΠΝΟΥ . ΣΥΝΗΘΩς ΔΕΝ ΤΟΝ ΞΑΝΑΠΙΑΝΕΙ ΥΠΝΟς ΓΙΑΤΙ ΣΚΕΦΤΕΤΕΙ ΤΙς ΕΥΘΥΝΕς ΤΟΥ. &#13;
πλούσια όνειρα σε σχέση με τα παιδικά του χρόνια ,2&#13;
μερικές φορές,όνειρα καταδίωξης και αγωνίας.</sleeping_habits>
        <food_modalities>ΑΛΚΟΟΛ 3,ΜΠΎΡΑ  3, ΟΥΙΣΚΥ 3, ΚΑΦΕς 3 ,ΚΟΚΚΙΝΟ ΠΙΠΕΡΙ 3,ΜΑΥΡΟ ΠΙΠΕΡΙ 2, ΚΑΡΥ 3.&#13;
&lt;ΑΛΚΟΟΛ 2&#13;
&lt;ΚΟΚΚΙΝΟ ΠΙΠΕΡΙ 2</food_modalities>
        <menstruation>ΟΧΙ</menstruation>
      </physical>
      <mental_emotional>ΝΟΣΤΑΛΓΙΑ ΓΙΑ ΤΟ ΕΞΟΧΙΚΟ ΟΠΟΥ ΠΕΡΑΣΕ ΤΑ ΠΑΙΔΙΚΑ ΤΟΥ ΧΡΟΝΙΑ 3, ΑΥΠΝΙΑ ΑΠΟ ΤΗ ΝΟΣΤΑΛΓΙΑ Η ΤΙΣ ΕΥΘΥΝΕς 3, ΕΠΙΘΥΜΙΑ ΝΑ ΕΙΝΑΙ ΜΟΝΟς ΤΟΥ 2 (ΤΑ ΣΑΒΒΑΤΟΚΥΡΙΑΚΑ ΕΠΙΔΙΩΚΕΙ ΝΑ ΠΗΓΑΙΝΕΙ ΜΟΝΟς ΤΟΥ ΣΤΟ ΕΞΟΧΙΚΟ ΜΕ ΤΗ ΔΙΚΑΙΟΛΟΓΙΑ ΟΤΙ ΘΑ ΦΡΟΝΤΙΣΕΙ ΤΟΝ ΚΗΠΟ ΜΕ ΤΑ ΛΟΥΛΟΥΔΙΑ. )&#13;
ΕΥΕΡΕΘΙΣΤΟΤΗΤΑ 2&#13;
ΦΟΒΟς ΜΗΠΩς ΚΑΠΟΙΑ ΜΕΡΑ ΑΡΡΩΣΤΗΣΕΙ ΣΟΒΑΡΑ ΚΑΙ ΔΕΝ ΜΠΟΡΕΣΕΙ ΝΑ ΣΤΗΡΙΞΕΙ ΟΙΚΟΝΟΜΙΚΑ ΤΗΝ ΟΙΚΟΓΕΝΕΙΑ ΤΟΥ 2&#13;
ΦΟΒΟς ΓΙΑ ΤΟΥς ΓΙΑΤΡΟΥς 2 ,ΑΝΑΒΛΗΤΙΚΟΤΗΤΑ ΣΕ ΘΕΜΑΤΑ ΥΓΕΙΑς 2 .</mental_emotional>
    </description>
    <analysis>
      <prognosis>
        <anatomopathological></anatomopathological>
        <personal_medical_history>ΑΥ ΥΠΟ ΑΓΩΓΗ,ΧΡΟΝΙΑ ΔΥΣΚΟΙΛΙΌΤΗΤΑ ΥΠΟ ΠΕΡΙΣΤΑΣΙΑΚΗ ΥΠΑΚΤΙΚΗ ΑΓΩΓΗ,ΑΥΠΝΙΑ ΜΕ ΧΡΗΣΗ t. lexotanil 1,5 mg 1-2 φορές το μήνα- πιο συχνά όμως χρησιμοποιεί βαλεριάνα.&#13;
αιμορροϊδικές κρίσεις από το 2015 με παυσίπονη και αντιφλεγμονώδη αγωγή. &#13;
ΤΟ 2014 ΕΙΧΕ ΕΝΑ ΕΠΕΙΣΟΔΙΟ ΠΟΝΟΥ ΠΙΣΩ ΑΠΟ ΤΟ ΔΕΞΙ ΑΥΤΙ.ΠΟΝΟΥΣΕ ΤΟΣΟ ΠΟΛΥ ΠΟΥ ΗΘΕΛΕ ΝΑ ΕΙΝΑΙ ΜΟΝΟΣ ΤΟΥ ,ΞΑΠΛΩΜΕΝΟς ΣΤΟ ΔΩΜΑΤΙΟ ΤΟΥ.Ο ΠΟΝΟς ΔΕΝ ΥΠΟΧΩΡΟΥΣΕ ΜΕ ΑΝΤΙΦΛΕΓΜΟΝΩΔΗ ΠΑΥΣΙΠΟΝΑ.ΥΠΟΧΩΡΗΣΕ ΤΕΛΙΚΑ ΜΟΝΟς ΤΟΥ ΜΕΤΑ ΑΠΟ 2 ΜΕΡΕς.ΜΕΤΑ ΑΠΟ ΛΙΓΕς ΜΕΡΕς ΕΜΦΑΝΙΣΤΗΚΕ ΠΙΣΩ ΑΠΟ ΤΙ ΔΕΞΙ ΑΥΤΙ ΔΙΟΓΚΩΣΗ ΕΠΩΔΥΝΗ ΣΤΗΝ ΠΙΕΣΗ.</personal_medical_history>
        <family_medical_history>μητέρα : ατοπική δερματίτιδα, χρόνιες αυπνίες, Σ.Δ. &#13;
πατέρας ; ρευματοειδης και παραμορφωτική αρθρίτιδα, οσφυαλγία, ΑΥ .</family_medical_history>
        <level_of_health>4</level_of_health>
        <conclusion>Τονίζεται ότι ο ασθενής ανεβάζει υψηλό πυρετό 4 φορές το χρόνο τουλάχιστον.&#13;
επιπλέον η εικόνα του φαρμάκου φαίνεται αρκετά καθαρή .&#13;
ΕΠΟΜΕΝΩς Ο ΑΣΘΕΝΗς ΒΡΙΣΚΕΤΑΙ ΣΕ ΑΡΚΕΤΑ ΥΨΗΛΟ ΕΠΙΠΕΔΟ ΥΓΕΙΑς.</conclusion>
      </prognosis>
      <symptoms_selection>
        <peculiar>&lt; ΕΚΝΕΥΡΙΣΜΟΣ 2 ( ο ασθενής συνδυάζει την πρόπτωση των αιμορροϊδων  με την εκτόνωση των νεύρων του )&#13;
&lt; ΜΠΑΝΙΟ ΜΕ ΚΡΥΟ ΝΕΡΟ  2 ΕΝΩ &gt; ΟΤΑΝ ΠΙΝΕΙ ΚΡΥΟ ΝΕΡΟ 2&#13;
&gt;  μόνος του στο εξοχικό 2 ( όπου πέρασε τα ξέγνοιαστα παιδικά του χρόνια ) &#13;
- ο πόνος στην κορύφωση του είναι καυστικός σαν από πιπέρι 3&#13;
- διόγκωση πίσω από το δεξί αυτί 1,ΕΥΑΙΣΘΗΤΟ ΣΤΗΝ ΠΙΕΣΗ  ( πιθανή μαστοειδίτιδα ) &#13;
- αϋπνία από νοσταλγία για τα παιδικά του χρόνια 3, νοσταλγία για τα παιδικά του χρόνια  3&#13;
-εξέρυθρες παρειές και εξέρυθρη και ψυχρό ακρορρίνιο 1.&#13;
-γενική ρυπαρότητα σώματος,1.&#13;
-αργές κινήσεις σώματος, 1</peculiar>
        <intense>Η ΠΡΟΠΤΩΣΗ ΑΙΜΟΡΡΟΙΔΩΝ ΚΑΤΑ ΤΗΝ ΚΕΝΩΣΗ 3, ΑΥΤΟΜΑΤΗ ΑΝΑΤΑΞΗ 3, ΑΙΜΟΡΡΑΓΙΑ ΚΑΙ ΝΥΓΜΩΔΗ ΑΛΓΗ ΚΑΤΑ ΤΙς ΚΡΙΣΕΙς ,3 .ο πόνος στην κορύφωση του γίνεται καυστικός σαν από κόκκινο πιπέρι 3, επιθυμία για αλκοόλ 3, επιθυμία για μπύρα 3, επιθυμία για ουίσκι 3, επιθυμία για κόκκινο πιπέρι 3 , επιθυμία για κάρυ 3,επιθυμία για μαύρο πιπέρι 2, &lt; εκνευρισμός 2, &lt;ΜΠΑΝΙΟ ΜΕ ΚΡΥΟ ΝΕΡΟ 2, &lt; αλκοόλ 2, &lt; κόκκινο πιπέρι 2, νοσταλγία για τα παιδικά του χρόνια και το εξοχικό που τότε ζούσε 3, αϋπνία λόγω της νοσταλγίας για τα παιδικά του χρόνια 3, &#13;
&gt;μόνος του στο εξοχικό 2,&gt; όταν πίνει κρύο νερό 1,  ευερέθιστος 2, κρυώνει 2, κρύα πόδια 2, &lt;κρύος αέρας, παχυσαρκία 1, ΑΥ 1,  διόγκωση πίσω από τα αυτιά επώδυνη στην πίεση 1, φόβος μήπως αρρωστήσει βαριά και δεν μπορεί να στηρίξει οικονομικά την οικογένεια 2, φόβος για τους γιατρούς 2, αναβλητικότητα για προβλήματα υγείας 2,εξέρυθρες παρειές και εξέρυθρη και ψυχρό ακρορρίνιο 1,γενική ρυπαρότητα σώματος,1.&#13;
αργές κινήσεις σώματος, 1</intense>
      </symptoms_selection>
      <repertorization>
        <desc>RECTUM - PROLAPSUS - stool - during&#13;
RECTUM - PAIN - burning - stool - during&#13;
RECTUM - HEMORRHAGE from anus - stool - during&#13;
MIND - COMPANY - aversion to - alone amel.; when&#13;
GENERALS - FOOD and DRINKS - cold drink, cold water - amel.&#13;
GENERALS - BATHING - cold bathing - agg.&#13;
MIND - ANGER&#13;
GENERALS - FOOD and DRINKS - alcoholic drinks - agg.&#13;
RECTUM - CONSTIPATION - chronic&#13;
MIND - FEAR - disease, of impending&#13;
MIND - FEAR - doctors&#13;
MIND - HOMESICKNESS&#13;
GENERALS - OBESITY&#13;
GENERALS - COLD - agg.&#13;
EXTREMITIES - COLDNESS - Foot - icy cold&#13;
NOSE - DISCOLORATION - redness - Tip&#13;
FACE - DISCOLORATION - red - fever - without&#13;
GENERALS - FOOD and DRINKS - alcoholic drinks - desire&#13;
GENERALS - FOOD and DRINKS - whiskey - desire&#13;
GENERALS - FOOD and DRINKS - coffee - desire&#13;
GENERALS - FOOD and DRINKS - pepper - desire&#13;
GENERALS - FOOD and DRINKS - pungent things - desire&#13;
</desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <remedies_differentiation>AESCULUS HIPPOCASTANUM ( ΕΥΕΡΕΘΙΣΤΟς , ΕΠΩΔΥΝΕς ΑΙΜΟΡΡΟΪΔΕς,ΟΙ ΑΙΜΟΡΡΟΪΔΕς ΠΡΟΕΧΟΥΝ ΣΤΗΝ ΑΦΟΔΕΥΣΗ, &lt; ΜΕ ΤΟΝ ΚΡΥΟ ΑΕΡΑ )&#13;
CAPSICUM </remedies_differentiation>
      <prescription>
        <remedy>CAPSICUM</remedy>
        <potency>2OOCH</potency>
        <regimen>1X 2OOCH </regimen>
        <other_notes>Η ΕΙΚΟΝΑ ΤΟΥ ΦΑΡΜΑΚΟΥ ΦΑΙΝΕΤΑΙ ΑΡΚΕΤΑ ΚΑΘΑΡΗ ΚΑΙ Ο ΑΣΘΕΝΗς ΑΝΕΒΑΖΕΙ ΣΥΧΝΑ ΠΥΡΕΤΟ.ΣΥΜΠΕΡΑΙΝΟΥΜΕ ΟΤΙ ΠΡΟΚΕΙΤΑΙ  ΕΝΑ ΚΑΛΑ ΟΡΓΑΝΩΜΕΝΟ ΟΡΓΑΝΙΣΜΟ ΟΠΟΤΕ ΠΑΡΑ ΤΗΝ ΕΝΤΟΠΙΣΗ ΤΟΥ ΚΥΡΙΟΥ ΠΡΟΒΛΗΜΑΤΟς ΣΤΟ ΣΩΜΑΤΙΚΟ ΕΠΙΠΕΔΟ ΚΑΙ ΤΗΝ ΠΙΘΑΝΟΤΗΤΑ ΜΗ ΑΝΕΚΤΗς ΑΡΧΙΚΗς ΕΠΙΔΕΙΝΩΣΗς , ΔΩΣΑΜΕ ΜΕΓΑΛΗ ΣΧΕΤΙΚΑ ΔΥΝΑΜΟΠΟΙΗΣΗ.</other_notes>
      </prescription>
    </analysis>
  </new_patient>
  <followups>
    <followup>
      <number>1</number>
      <followup_date></followup_date>
      <conv_med_presc>ΔΕΝ ΠΗΡΕ ΚΑΝΕΝΑ ΦΑΡΜΑΚΟ. </conv_med_presc>
      <lab_tests>
        <desc>ΑΙΜΑΤΟΚΡΙΤΗς 39% .(ΣΧΕΤΙΚΗ ΑΝΟΔΟΣ ) ΔΕΝ ΞΑΝΑΕΓΙΝΕ ΟΡΘΟΣΙΓΜΟΕΙΔΟΣΚΟΠΗΣΗ.</desc>
        <file></file>
      </lab_tests>
      <reaction>10 ΜΕΡΕς ΜΕΤΑ ΤΗΝ 1Η ΣΥΝΤΑΓΟΓΡΑΦΗΣΗ ΥΠΗΡΞΕ ΜΙΑ ΕΝΤΟΝΟΤΑΤΗ ΑΙΜΟΡΡΟΙΔΙΚΗ ΚΡΙΣΗ ΜΕ ΑΠΩΛΕΙΑ ΠΗΓΜΑΤΩΝ&#13;
 ( ΑΝΤΙ ΑΙΜΑΤΟς ) ΚΑΙ ΚΑΥΣΤΙΚΟ ΑΛΓΟς. ΔΕΝ ΥΠΗΡΞΕ ΟΜΩς ΠΡΟΠΤΩΣΗ ΤΩΝ ΑΙΜΟΡΡΟΙΔΩΝ.&#13;
ΚΑΤΑ ΤΟ ΔΙΑΣΤΗΜΑ ΑΥΤΟ ΤΩΝ 40 ΗΜΕΡΩΝ ΥΠΗΡΞΕ ΣΤΑΔΙΑΚΗ ΑΛΛΑ ΑΝΤΙΛΗΠΤΗ ΒΕΛΤΙΩΣΗ ΤΗς ΧΡΟΝΙΑς ΔΥΣΚΟΙΛΙΟΤΗΤΑς ΚΑΙ 2 ΕΠΕΙΣΟΔΙΑ ΚΡΙΣΕΩΝ,ΧΩΡΙς ΠΡΟΠΤΩΣΗ ΜΕ ΣΑΦΩΣ ΜΙΚΡΟΤΕΡΗ ΑΠΩΛΕΙΑ ΑΙΜΑΤΟς Κ ΑΛΓΟς.&#13;
Ο ΑΣΘΕΝΗς ΑΝΑΦΕΡΕΙ ΟΤΙ Ο ΕΚΡΗΚΤΙΚΟς ΕΚΝΕΥΡΙΣΜΟς ΤΟΥ ΕΧΕΙ ΚΑΤΑΛΑΓΙΑΣΕΙ,ΔΕΝ ΕΠΙΘΥΜΕΙ ΑΛΛΟ ΑΛΚΟΟΛ,ΟΥΤΕ ΚΟΚΚΙΝΟ Η ΜΑΥΡΟ ΠΙΠΕΡΙ.ΚΟΙΜΑΤΑΙ ΠΟΛΥ ΠΙΟ ΕΥΚΟΛΑ,ΞΥΠΝΑΕΙ ΜΕ ΕΝΕΡΓΕΙΑ ΟΠΩς ΟΤΑΝ ΗΤΑΝ 20 ΧΡΟΝΩΝ.ΚΑΠΟΙΕς ΦΟΡΕς ΣΚΕΦΤΕΤΑΙ ΤΑ ΠΑΙΔΙΚΑ ΤΟΥ ΧΡΟΝΙΑ ΑΛΛΑ ΕΧΕΙ ΑΡΧΙΣΕΙ ΝΑ ΜΟΙΡΑΖΕΤΑΙ ΤΙς ΕΜΠΕΙΡΙΕς ΤΟΥ ΑΥΤΕς ΜΕ ΤΑ ΠΑΙΔΙΑ ΤΟΥ.ΠΛΕΟΝ ΔΕΝ ΑΠΟΜΟΝΩΝΕΤΑΙ ΣΤΟ ΠΑΤΡΙΚΟ-ΕΞΟΧΙΚΟ ΤΟΥ ΑΛΛΑ ΠΑΙΡΝΕΙ ΚΑΙ ΤΗΝ ΟΙΚΟΓΕΝΕΙΑ ΤΟΥ ΜΑΖΙ ( ΑΡΧΙΣΑΝ ΝΑ ΠΕΡΝΟΥΝ ΠΟΙΟΤΙΚΟ ΚΑΙ ΕΥΧΑΡΙΣΤΟ ΧΡΟΝΟ ΟΛΟΙ ΜΑΖΙ ) .ΤΟ ΑΓΧΟς ΥΓΕΙΑς 1 ,Η ΔΙΟΓΚΩΣΗ ΠΙΣΩ ΑΠΟ ΤΟ ΔΕΞΙ ΑΥΤΙ ΔΕΝ ΕΙΝΑΙ ΕΠΩΔΥΝΗ ΣΤΗΝ ΠΙΕΣΗ,ΕΙΝΑΙ ΟΜΩς ΕΛΑΦΡΩς ΕΞΕΡΥΘΡΗ ΚΑΙ ΖΕΣΤΗ.ΤΕΛΟς ΚΡΥΩΝΕΙ 1,ΚΡΥΑ ΠΟΔΙΑ 1,ΕΞΕΡΥΘΡΕς ΠΑΡΕΙΕς 1,ΕΧΑΣΕ 5 ΚΙΛΑ ΔΙΧΩς ΝΑ ΑΚΟΛΟΥΘΕΙ ΔΙΑΤΡΟΦΗ.ΠΛΟΥΣΙΑ ΟΝΕΙΡΑ ,ΣΧΕΤΙΚΑ ΜΕ ΠΑΡΟΝΤΙΚΕς ΕΜΠΕΙΡΙΕς.</reaction>
      <analysis>Ο ΑΣΘΕΝΗς ΕΙΝΑΙ ΦΑΝΕΡΑ ΒΕΛΤΙΩΜΕΝΟς ΣΕ ΟΛΑ ΤΑ ΕΠΙΠΕΔΑ ΜΕΤΑ ΤΟ ΕΠΕΙΣΟΔΙΟ ΤΗς ΑΡΧΙΚΗς ΕΠΙΔΕΙΝΩΣΗς.ΠΟΛΥ ΣΗΜΑΝΤΙΚΟ ΕΙΝΑΙ ΟΤΙ ΕΙΝΑΙ ΠΙΟ ΗΡΕΜΟς,ΠΙΟ ΧΑΡΟΥΜΕΝΟς ΚΑΙ ΠΙΟ ΔΕΜΕΝΟς ΜΕ ΤΑ ΠΑΙΔΙΑ ΤΟΥ.ΔΕΝ ΑΠΟΜΟΝΩΝΕΤΑΙ ΠΙΑ.&#13;
ΟΣΟΝ ΑΦΟΡΑ ΤΟ ΚΥΡΙΩς ΠΡΟΒΛΗΜΑ , Η ΕΝΤΑΣΗ ΚΑΙ Η ΣΥΧΝΟΤΗΤΑ ΤΩΝ ΚΡΙΣΕΩΝ ΕΙΝΑΙ ΕΝΤΥΠΩΣΙΑΚΑ ΜΕΙΩΜΕΝΕς ΚΑΙ ΜΑΛΙΣΤΑ ΧΩΡΙς ΠΡΟΠΤΩΣΗ. </analysis>
      <conclusion>ΤΟ ΦΑΡΜΑΚΟ ΗΤΑΝ ΣΩΣΤΟ .ΑΝΑΜΟΝΗ.</conclusion>
      <repertorization>
        <desc>Please enter repertorization</desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <prescription>
        <remedy>ΑΝΑΜΟΝΗ</remedy>
        <potency>ΑΝΑΜΟΝΗ</potency>
        <regimen>ΑΝΑΜΟΝΗ</regimen>
        <other_notes>ΣΤΟ ΣΩΜΑΤΙΚΟ ΕΠΙΠΕΔΟ : ΣΑΦΩς ΒΕΛΤΙΩΜΕΝΟς ΜΕΤΑ ΤΗΝ ΑΡΧΙΚΑ ΕΠΙΔΕΙΝΩΣΗ.&#13;
ΣΤΟ ΨΥΧΟΔΙΑΝΟΗΤΙΚΟ ΕΠΙΠΕΔΟ : ΠΙΟ ΧΑΡΟΥΜΕΝΟς,ΠΙΟ ΗΡΕΜΟς ,ΠΙΟ ΔΗΜΙΟΥΡΓΙΚΟς.ΣΑΝ ΝΑ ΑΝΟΙΞΕ ΞΑΦΝΙΚΑ ΤΑ ΜΑΤΙΑ ΤΟΥ ΚΑΙ ΕΚΤΙΜΗΣΕ ΑΠΟ ΤΗΝ ΑΡΧΗ ΤΑ ΠΑΙΔΙΑ ΤΟΥ.ΤΕΛΟς ΣΤΗΝ ΑΠΟΜΟΝΩΣΗ ΤΟΥ ΣΤΟ ΠΑΤΡΙΚΟ ΣΠΙΤΙ.</other_notes>
      </prescription>
    </followup>
    <followup>
      <number>2</number>
      <followup_date></followup_date>
      <conv_med_presc>ΔΕΝ ΠΗΡΕ ΚΑΝΕΝΑ ΦΑΡΜΑΚΟ. </conv_med_presc>
      <lab_tests>
        <desc>ΔΕΝ ΕΓΙΝΕ ΚΑΜΙΑ .</desc>
        <file></file>
      </lab_tests>
      <reaction>ΤΟΝ ΜΑΙΟ  ΣΗΜΕΙΩΘΗΚΑΝ 2 ΕΠΕΙΣΟΔΙΑ ΠΡΟΠΤΩΣΗς ΚΑΤΑ ΤΗΝ ΚΕΝΩΣΗ ΜΕ ΑΥΤΟΜΑΤΗ ΑΝΑΤΑΞΗ ΧΩΡΙς ΟΜΩς ΑΛΓΟς Η ΑΠΩΛΕΙΑ ΑΙΜΑΤΟς.Η ΨΥΧΟΔΙΑΝΟΗΤΙΚΗ ΕΙΚΟΝΑ ΣΤΑΘΕΡΑ ΒΕΛΤΙΩΜΕΝΗ ΟΠΩς ΚΑΙ ΣΤΟ 1 FOLLOW UP.Η ΑΝΩΔΥΝΗ ΜΑΣΤΟΕΙΔΙΤΙΔΑ ΕΙΝΑΙ ΠΑΡΟΥΣΑ.ΔΕΝ ΑΛΛΑΞΕ ΚΑΤΙ ΣΤΑ ΔΙΑΤΡΟΦΙΚΑ ΚΑΙ ΣΤΗΝ ΚΡΥΑ ΙΔΙΟΣΥΓΚΡΑΣΙΑ.ΕΞΕΡΥΘΡΕς ΠΑΡΕΙΕς.ΕΧΑΣΕ ΑΚΟΜΑ 4 ΚΙΛΑ.&#13;
ΑΞΙΟΣΗΜΕΙΩΤΟ ΕΙΝΑΙ ΟΤΙ ΤΙΣ ΤΕΛΕΥΤΑΙΕς ΜΕΡΕς ΞΥΠΝΑΕΙ ΜΕ ΘΟΛΟ ΜΥΑΛΟ ,2 ΚΑΙ ΗΠΙΟ ΑΙΣΘΗΜΑ ΖΑΛΗς,1 ΑΛΛΑ ΔΕ ΧΑΝΕΙ ΤΗΝ ΚΑΛΗ ΤΟΥ ΔΙΑΘΕΣΗ. ΜΕΣΑ ΣΕ 1-2 ΩΡΕς ΥΠΟΧΩΡΟΥΝ ΔΙΧΩς ΝΑ ΤΟ ΚΑΤΑΛΑΒΕΙ.</reaction>
      <analysis>Η ΠΡΟΠΤΩΣΗ  ΔΕ ΣΥΝΟΔΕΥΕΤΑΙ ΑΠΟ ΚΡΙΣΗ (ΑΛΓΟς ΚΑΙ ΑΠΩΛΕΙΑ ΑΙΜΑΤΟς ) .ΑΥΤΟ ΣΕ ΣΥΝΔΥΑΣΜΟ ΜΕ ΤΗΝ ΚΑΛΗ ΨΥΧΟΔΙΑΝΟΗΤΙΚΗ ΕΙΚΟΝΑ ΜΑς ΕΠΙΤΡΕΠΕΙ ΝΑ ΕΙΜΑΣΤΕ ΕΥΧΑΡΙΣΤΗΜΕΝΟΙ. Ο ΑΣΘΕΝΗς ΕΙΝΑΙ ΔΗΜΙΟΥΡΓΙΚΟς ΚΑΙ ΑΠΑΛΛΑΓΜΕΝΟς ΑΠΟ ΠΟΝΟς ΚΑΙ ΠΑΘΗ ΟΠΟΤΕ ΑΚΟΛΟΥΘΕΙ ΘΕΡΑΠΕΥΤΙΚΗ ΔΙΑΔΡΟΜΗ.ΕΠΟΜΕΝΩς ΠΡΟς ΤΟ ΠΑΡΟΝ ΔΕΝ ΕΧΟΥΜΕ ΛΟΓΟ ΝΑ ΕΠΕΜΒΟΥΜΕ ΜΕ ΦΑΡΜΑΚΟ.</analysis>
      <conclusion>ΣΥΝΕΧΙΖΕΤΑΙ Η ΠΟΛΥ ΚΑΛΗ ΑΠΑΝΤΗΣΗ ΤΟΥ ΑΜΥΝΤΙΚΟΥ ΜΗΧΑΝΙΣΜΟΥ.ΠΕΡΙΜΕΝΟΥΜΕ ΤΗΝ ΕΞΕΛΙΞΗ ΤΩΝ ΝΕΩΝ ΣΥΜΠΤΩΜΑΤΩΝ-ΑΝ ΘΑ ΥΠΟΧΩΡΗΣΟΥΝ ΑΠΟ ΜΟΝΑ ΤΟΥς Η ΘΑ ΑΡΧΙΣΕΙ ΝΑ ΑΝΑΔΥΕΤΑΙ ΕΙΚΟΝΑ ΝΕΟΥ ΦΑΡΜΑΚΟΥ.</conclusion>
      <repertorization>
        <desc>Please enter repertorization</desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <prescription>
        <remedy>ΑΝΑΜΟΝΗ</remedy>
        <potency>ΑΝΑΜΟΝΗ</potency>
        <regimen>ΑΝΑΜΟΝΗ</regimen>
        <other_notes>ΔΕΝ ΥΠΑΡΧΟΥΝ.</other_notes>
      </prescription>
    </followup>
  </followups>
</case>
