<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<case>
  <ID>ELd930e3100d46f6fa2d43112ad5e775ce</ID>
  <patient>
    <case_date>2015-12-03 21:00:00</case_date>
    <gender>female</gender>
    <patient_initials>EE</patient_initials>
    <age>61</age>
    <circumstances> Α΄ΕΞΕΤΑΣΗ 12/2/2015&#13;
Παντρεμένη, 3 παιδιά. συνταξιούχος</circumstances>
  </patient>
  <new_patient>
    <description>
      <main_complaint>
        <origin>Τριχόπτωση (4).Ξεκίνησε ,πριν 5-6 χρόνια στους κροτάφους περισσότερο, ξαφνικά με ένα λούσιμο φύγανε τούφες μετά από έντονο stress και στενοχώρια και μετά έχανε λίγα λίγα (λόγω της κατάθλιψης που αντιμετωπίζει η κόρη της ,που από 17 χρόνων έχει διακυμάνσεις διάθεσης και βρίσκεται κάτω από φαρμακευτική αγωγή (enact), για κατάθλιψη με διατροφικές διαταραχές βουλιμία και ανορεξία). &#13;
Τωρα είναι πάλι πολύ έντονο (4) αραιώνει η τριχοφυία και φαίνεται το κρανίο.Άρχισε να έχει απώλειες και στο κέντρο μετωπιαία (3) και φεύγουν και τα φρύδια (2).&#13;
Δεύτερη αιτία προσέλευσης: ξεχνάει ,και δεν μπορεί να συγκεντρωθεί (3) και αφαιρείται.&#13;
 Δεν εστιάζει και δε θυμάται τι διάβασε και αυτό τη στεναχώρεί (3). Στο ραδιοφωνο ακούει συζητήσεις όλη μέρα για θέματα που την ενδιαφέρουν ,αλλά στο τέλος δεν έχει συγκρατήσει τίποτα, το ίδιο και στην τηλεόραση . Σκέφτεται συνεχώς, ασταμάτητα τα προβλήματα (3) της οικογένειάς της.</origin>
        <causative_factors>Βαθειά θλίψη ,και πένθος ( θάνατος παιδιού), αλλά και απελπισία οτι η κατάσταση στο σπίτι ( ψυχολογική κατάσταση κόρης, σχέσης με τον άντρα της αλλα και οικονομική δυσπαραγία) , δεν θα βελτιωθεί σχεδόν ποτέ, της προκαλούν αυτές τις αντιδράσεις.</causative_factors>
        <modalities>Η δυσμενής κατάσταση στο οικογενειακό περιβάλλον που έχει φτάσει τώρα σε σημείο έξαρσης (βλ. αναλυτικά mental-emotional), χειροτερεύει τα συμπτώματα της τριχόπτωσης ,καθώς και της συγκέντρωσης και της μνήμης.</modalities>
        <occurrence_time>----</occurrence_time>
        <body_side>----</body_side>
        <appearence_frequency>---</appearence_frequency>
        <pain_desc>----</pain_desc>
        <complaint_ext>----</complaint_ext>
        <other_complaints>Ίλιγγοι από αυχενικό όταν ξυπνούσε(2) μέχρι 2 χρόνια πριν. Από τότε που βγήκε στη σύνταξη και μετά πολύ λιγότερο . Σχεδόν ενα χρόνο τωρα δεν έχουν παρουσιαστεί ίλιγγοι.&#13;
Μάτια : καταρράκτης&#13;
Αναπνευστικό σύστημα:κφ&#13;
Καρδιαγγειακό σύστημα:κφ&#13;
Πεπτικό σύστημα:λόγω γαστροοισοφαγικής παλινδρόμησης(3) δεν μπορεί να φάει ο,τι θέλει &#13;
Δυσπεψία σε μαγειρευτά κ καούρα στον οισοφάγο (3),ρεψίματα μια ώρα μετά από το φαγητό . Όχι φουσκώματα .&#13;
Κενώσεις όχι καθημερινά λόγω διαιτολογίου ( μακαρόνια και πατάτες),κάθε 2η ή 3ή ημέρα, με φυσιολογική σύσταση .&#13;
Πολλά αέρια (3),αθέλητα (2),άοσμα(2) ,όλες τις ώρες, βροντωδη.(3) Αέρια και κατα την ούρηση κάποιες φορές &#13;
Ουροποιητικό σύστημα:κφ&#13;
Γεννητικό σύστημα:εμμηνόπαυση από τα 46. Όταν είχε περίοδο πολύ αίμα λόγω ινομυωματων κόκκινο κ κομμάτια &#13;
Σεξουαλική επιθυμία:παλιά κφ από εμμηνόπαυση και μετά  δεν έχει.&#13;
Μύκητες (Sporanox) και E.coli (Norosin) μέχρι πριν 5 χρόνια. Tώρα όχι πια&#13;
Αρθρώσεις:πόνος μέσης(3) ,ξεκίνησε χρόνια πριν,μετά εξελίχθηκε σε δεξιά ισχιαλγια και τον τελευταίο χρόνο δεξιά κ αριστερά.&#13;
 Κατά τη διάρκεια της μέρας  δεν πονάει αλλά μόλις πέσει στο κρεβάτι και κοιμηθεί πονάει δεξιά κ αριστερά (3)στη λεκάνη και τα ισχία και  ξυπνάει από τον πόνο. Ανακουφίζεται μόνο ανάσκελα με μαξιλάρι κάτω από τη μέση (3)&#13;
Όταν σηκώνεται είναι πιασμένη μέχρι να κάνει τα 2-3 πρώτα βήματα (2).&#13;
Δέρμα: Φαγούρα στην πλάτη από χρόνια αριστερή ωμοπλάτη (2)κσπονδυλικη στήλη (2)πολύ συχνά . Ενοχλούν με φαγούρα τα γαντζακια του σουτιέν . Καφέ κηλίδες στις ράχες των χεριών (2), 5-6 χρόνια τωρα &#13;
Νύχια:Ονυχοφαγια στο δεξί δείκτη από παιδί ,τωρα όχι συχνά, το κάνει κυρίως όταν βιάζεται (2)και νοιωθει οτι δε μπορεί να ξεφύγει, χρονικά κυρίως. &#13;
</other_complaints>
      </main_complaint>
      <diagnosis>
        <conv_med_presc>Παίρνει Τ4.</conv_med_presc>
        <lab_tests>
          <desc>Δεν υπάρχουν</desc>
          <file></file>
        </lab_tests>
        <pre_homeo_presc>Δεν υπάρχουν</pre_homeo_presc>
      </diagnosis>
      <medical_history>
        <personal>
          <therapies_vaccination>Εμβολιασμοί όλοι, με βάση την ηλικία της.&#13;
Λήψη Τ4.</therapies_vaccination>
          <traumas>Το 1983 ατύχημα σκοτώθηκε μπροστά στα μάτια της το 5χρονο παιδί της από τροχαίο και την ίδια μέρα μόλις το έμαθε ο πατέρας της έπαθε ανακοπή .</traumas>
          <infections>----</infections>
          <other>Επέμβαση στη σκολεικοειδή  αποφυση σε ηλικία 8 ετων /Στομαχι: διαφραγματοκηλη οισοφαγιτιδα / Μυοσκελετικα: αλοιωσεις χονδρου 5ου οσφυικού / Ατροφικος κοκκυγας εκ γενετης /Αυχενικο απο αλατα με ιλιγγους .&#13;
 Αφαίρεση θυρεοειδούς 15 χρόνια πριν λόγω οζων μεγέθους αβγού ,καλοήθων . Παίρνει Τ4.&#13;
Τελευταίος Υψηλός Πυρετός:παρα πολλα χρονια πριν&#13;
Γενικότητες - τροποποιητικοί παράγοντες (Θάλασσα κ.ο.κ):Της αρέσει πολύ &gt;στη θάλασσα ((2)) επιζητεί όταν είναι κουρασμένη να πάει και κολυμπάει  για να νοιωσει καλύτερα.</other>
        </personal>
        <family>
          <diseases>Θάνατος μητέρας από μελάνωμα &#13;
Κιρσοι απο μαμα και γιαγια&#13;
Πατερας πέθανε από άνοια -γεραματα (επέζησε της ανακοπής)</diseases>
        </family>
      </medical_history>
      <physical>
        <reactions>Θερμορύθμιση - καιρικές συνθήκες: Δε θέλει πολύ ζέστη ,πολύ κρύο, όχι κάλτσες στον ύπνο.&#13;
Ιδρώτας:Ίσως πιο πολύ στη μασχάλη ,κεφάλι σε όλο το τριχωτό και πίσω από &#13;
τ´αυτιά στη μεγάλη ζέστη,αλλά και στο περπάτημα. Οχι το βράδυ να ιδρώνει στον ύπνο.</reactions>
        <sleeping_habits>Ύπνος - όνειρα: καλός ,βαρύς ύπνος ,φυσική θέση δεξί πλάι κ μπρούμυτα ,αλλά τώρα με την ενόχληση στον αυχένα προτιμά δεξί πλάι κ ανάσκελα λόγω μέσης. &#13;
Όνειρα κφ, τα θυμάται σπάνια. Ξυπνά ξεκούραστη ,εύκολα και μόνη της ,σπάνια ύπνος το μεσημέρι αλλά αν κοιμηθεί ξυπνάει καλά .</sleeping_habits>
        <food_modalities>Διατροφή:&#13;
Επιθυμίες:κρέας (3),κοτόπουλο (4) θα ήθελε να το τρωει καθε μέρα, αρνι(2), γλυκά σοκολατα(3),λεμονι(1) πιο παλιά το ήθελε περισσότερο τωρα όχι, φρούτα προτιμά ώριμα ,της αρέσουν υπερβολικά και  τρώει καθημερινά μπανάνα (3),τομάτα (3),γιαούρτι (3),φέτα (3).&#13;
Επιδείνωση από:κρεμμύδια ,σκόρδο,την  πειράζουν ,κάνουν καούρα λόγω γαστροοισοφαγικής παλλινδρόμισης. Την πειράζουν επίσης σάλτσες ,καρυκεύματα.&#13;
Δίψα:όχι ιδιαίτερα ,κφ από βρύση ακόμα κ το καλοκαίρι αλλά μπορεί να πιεί και παγωμένο.</food_modalities>
        <menstruation>Εμμηνόπαυση από τα 46. Όταν είχε περίοδο πολύ αίμα λόγω ινομυωματων κόκκινο και σε κομμάτια </menstruation>
      </physical>
      <mental_emotional>Όχι πάντα αισιόδοξη ,πιο πολύ απαισιόδοξη όταν δε βρίσκει λύση .&#13;
Σε στεναχώρια θέλει να λεει το πρόβλημα και την  ανακουφίζει η παρηγοριά (3)&#13;
Ανοιχτή ,κοινωνική (2),ήταν η ψυχή της παρέας παλιά . Τα προβλήματα τα λέει σε δικούς της ανθρώπους .&#13;
&#13;
Φοβίες:δε φοβάται ενέσεις. φοβοταν να αφήσει μόνα τους τα παιδιά μετά το συμβάν( βλ. Διάθεση ), αλλά όχι παθολογικά . Αγωνία για παιδιά ,σκέφτεται κακά μέχρι να επιστρέψουν στο σπίτι το βράδυ (3). Φοβάται μόνο την κακιά στιγμή .&#13;
Το άγχος των 3 παιδιών κ της δουλειάς την βάρυνε σαν προσωπικότητα ,γιατί το σήκωσε μόνη της ,ο άντρας της ήταν απών λόγω δουλειάς . Στην κατάθλιψη της κόρης της τον πρώτο χρόνο ο άντρας έλειπε σε μεταθέση.&#13;
Η κατάσταση της κόρης της με συνεχείς υφέσεις και εξάρσεις-κρίσεις, είναι η μόνιμη πηγή στεναχώριας της (4) και άγχους.&#13;
Προσωπικότητα:Συμπάσχει (3) κάνει το πρόβλημα των άλλων δικό της. Ακόμα και αν κάποιος άγνωστος υποφέρει το σκέφτεται συνέχεια για να βρει λύση ,τόσο που νοιωθει υπερβολική και  κουράζεται .&#13;
 Αγχώδης για προβλήματα της οικογένειας (3)&#13;
Διάθεση:ηταν πολύ χαρούμενη κ αισιόδοξη(3) αλλά έγινε συγκρατημένη(3) γιατί σήκωσε στις πλάτες της το θάνατο  του παιδιού της 5 ετών (το 1983 σε τροχαίο ατύχημα -ενώ τον κρατούσε από το χέρι μαζί με την πρώτη κόρη της-σκοτώθηκε μπροστά στα μάτια τους 50 μέτρα έξω από το σπίτι τους.Όταν το έμαθε ο πατέρας της  έπαθε ανακοπή  την ίδια μέρα.&#13;
Η ίδια διηγείται οτι δάγκωνε τα χέρια της για να μην ουρλιάξει και να μπορεί  να σταθεί μετά ). &#13;
Η αδελφή της -με την οποία μένουν στη ίδια πολυκατοικία- αντιμετωπίζει σοβαρότατα οικονομικά προβλήματα και πρόσφατο διαζύγιο και αυτό την στεναχωρεί αφάνταστα (4),γιατί ψάχνει τρόπο να βοηθήσει και εκείνην και τα ανήψια της κυρίως οικονομικά.&#13;
Με τον άντρα της ,ενώ δεν τον κατηγορεί για κάτι συγκεκριμένο ,έχουν προστριβές, καταπιέζεται (2) και αισθάνεται πιο ελεύθερη  τη απουσία του.</mental_emotional>
    </description>
    <analysis>
      <prognosis>
        <personal_medical_history>Η ψυχοσυναισθηματική κατάσταση της που οφείλεται στα προβλήματα - κάποια από αυτά αξεπέραστα- που υπάρχουν στο οικογενειακό περιβάλλον, αποτελούν δυσκολία και ίσως εμπόδιο για ουσιαστική θεραπεία. &#13;
Τα σωματικά προβλήματα που αντιμετωπίζει, δεν είναι μη αντιστρεπτά ,και ακόμα βρίσκονται σε θεραπεύσιμο στάδιο,παρ'όλο που και αυτά μοιάζει να πηγάζουν από τις ίδιες αιτίες: θλίψης-πένθους-απογοήτευσης.</personal_medical_history>
        <family_medical_history>Δεν υπάρχει εμφανής σύνδεση μεταξύ της σημερινής κατάστασης της υγείας της ασθενούς και των νοσημάτων των γονέων της.</family_medical_history>
        <level_of_health>6</level_of_health>
        <conclusion>Η πρόγνωση είναι σχετικά  καλή  λόγω της περιφερικής εντόπισης των σωματικών συμπτωμάτων τα οποία όμως είναι εγκατεστημένα για μεγάλο χρονικό  διάστημα. Η μέχρι τώρα δυνατότητα που έχει επιδείξει στην αντιμετωπιση νοητικών και συναισθηματικών προβλήματων  είναι θετική, παρόλο που με έκανε να νοιώσω οτι δεν πιστεύει οτι υπάρχουν εύκολα λύσεις και τρόποι απόδρασης από τα οικογενειακά της προβλήματα.</conclusion>
      </prognosis>
      <symptoms_selection>
        <peculiar>---</peculiar>
        <intense>βλ.repertorization</intense>
      </symptoms_selection>
      <repertorization>
        <desc>1.GENERALITIES FOOD and DRINKS chicken desire               4&#13;
2.HEAD HAIR falling grief, from                                                  4&#13;
3.GENERALITIES FOODand DRINKS meat desire                     3&#13;
4.GENERALITIES FOODand DRINKS bananas desire               3&#13;
5.GENERALITIES FOODand DRINKS tomatoes desire              3&#13;
6.GENERALITIES FOOD and DRINKS yoghurt desire                3&#13;
7.GENERALITIES FOOD and DRINKS cheese desire                 3&#13;
8.STOMACH ERUCTATIONS acrid eating after                           3&#13;
&#13;
9a.THROAT INFLAMMATION Oesophagus                                 3&#13;
9b.THROAT PAIN burning Oesophagus                                      3&#13;
9c.THROAT PAIN burning Oesophagus eating,after                   3&#13;
&#13;
10a.HEAD HAIR falling Forehead                                                3&#13;
10b.HEAD HAIR falling Temples                                                  3&#13;
10c.HEAD HAIR falling handfuls,in                                              1&#13;
&#13;
11a.RECTUM FLATUS                                                                 3&#13;
11b.RECTUM FLATUS loud                                                         3&#13;
&#13;
12a.BACK PAIN night midnight after                                           3&#13;
12b.BACK PAIN lying back, on amel.                                          3&#13;
12c.BACK PAIN sleep during                                                       3&#13;
&#13;
13a.MIND ABSTRACTION of mind                                              3&#13;
13b.MIND CONCENTRATIONdifficult studying,reading,etc.while 3&#13;
&#13;
14.MIND FORGETFUL                                                                  3&#13;
15.MIND THOUGHTS thoughtful                                                  3&#13;
16.MIND GRIEF silent                                                                   3&#13;
17.MIND GRIEF ailments from                                                      3&#13;
18.STOMACH INDIGESTION                                                        3&#13;
19.MIND CONSOLATION amel.                                                    3&#13;
20.MIND SYMPATHETIC                                                               3&#13;
21.MIND ANXIETY children about his                                           3&#13;
22.MIND CARES full of others, about                                           3&#13;
&#13;
23a.GENERALITIES BATHING sea amel.                                      2&#13;
23b.GENERALITIES SEASHORE, at the amel.                              2&#13;
&#13;
24.EYE HAIR falling out brows, from                                             2&#13;
&#13;
25a.RECTUM FLATUS involuntary                                                2&#13;
25b.RECTUM FLATUS odorless                                                   2&#13;
&#13;
26a.BACK PAIN extending hips, to                                              2&#13;
26b.BACK PAIN Sacral region walking amel.                               2&#13;
26c.BACK PAIN Sacral region extending hips,to and pelvis        2&#13;
&#13;
27.BACK ITCHING Dorsal region scapulae                                  2&#13;
28.EXTREMITIES DISCOLORATION Hand back of brown spots 2&#13;
29.MIND BITING nails                                                                   2&#13;
30.MIND COMMUNICATIVE                                                         2&#13;
31.GENERALITIES FOOD and DRINKS lemons desire                1&#13;
&#13;
N.B.: (Τα συμπτώματα που έχουν τον ίδιο αύξοντα αριθμό έχουν υπολογιστεί με συγχώνευση)</desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <remedies_differentiation>Έχει πολλα χαρακτηριστικά Phosphorus όπως οτι συμπασχει,την αγωνία για τα παιδια της, την αφηρημαδα , την προτιμηση για κοτόπουλο , την ευαισθησια της στα εξωτερικα ερεθίσματα και το πως επηρεάζεται συναισθηματικά από αυτα.&#13;
Aλλά στην παρούσα φάση συνταγογραφησα Phosphoricum acidum γιατί τα συμπτώματά της οφείλονται σε σιωπηλό πένθος και απογοήτευση για την παρούσα οικογενειακή κατάσταση. Η αδυναμία μνήμης , η αφηρημάδα , η τριχόπτωση είναι χαρακτηριστικά της ασθενούς και του φαρμάκου.Η αδυναμία στο συναισθηματικό επίπεδο που προχώρησε και στο διανοητικό -πνευματικό ,αλλά και στο σωματικό επίπεδο ( από την κλινική εικόνα φαινόταν και σωματικά εξαντλημένη με αργές κινήσεις και ομιλία), είναι επίσης στοιχεία που συνηγορούν στην επιλογή του Phosphoricum acidum</remedies_differentiation>
      <prescription>
        <remedy>Phosphoricum acidum</remedy>
        <potency>200CH Χ 1 / 30CH X15</potency>
        <regimen>200 CH: άπαξ και 30 CH: ένα κάθε ημέρα για 15 ημέρες. </regimen>
        <other_notes>Τα συμπτώματα που έχουν τον ίδιο αύξοντα αριθμό έχουν υπολογιστεί με συγχώνευση στο  compass</other_notes>
      </prescription>
    </analysis>
  </new_patient>
  <followups>
    <followup>
      <number>1</number>
      <followup_date>2015-12-03 20:00:00</followup_date>
      <conv_med_presc>ΕΠΑΝΕΞΕΤΑΣΗ 15/3/2015&#13;
Τ4</conv_med_presc>
      <lab_tests>
        <desc>Δεν υπάρχουν</desc>
        <file></file>
      </lab_tests>
      <reaction>Τη 2η-3η μερα εμφάνισε πονοκεφαλο(3), μετα απο 2 χρονια που δεν ειχε πια, οπως και  τοτε με τις εξαρσεις του αυχενικου . Ο πονος ξεκινούσε απο πισω κ επεκτεινοταν σε ολο το κεφαλι και κρατησε 2 ημερες. Μετα δεν ξαναενοιωσε τιποτα τετοιο, εξαφανιστηκε η ενοχληση.&#13;
Στις 2-3 εβδομαδες απο την εναρξη ληψης του φαρμακου, σταματησε η ενοχληση στη μεση και τα ισχια. Κοιμαται χωρις πονο σε οποια θεση θελει στο κρεβατι και  ειναι πολυ χαλαρη η μεση της. Δεν ξυπναει πια με πονους. Θα το χαρακτήριζε 100% βελτίωση.&#13;
Σπανια τωρα μασαει τα νυχια της.&#13;
Γαστροισοφαγικη παλλινδρομιση πολυ καλυτερα ,τρωει τωρα πολυ περισσοτερα ειδη φαγητων ,προσεχτικα μεν αλλα σχεδον κανονικα ,με ελαφρια μονο δυσπεψια καποιες φορες. ( 70-80% βελτίωση)&#13;
Το μονο που την ενοχλει ακομα κ της προκαλει αμεσως καουρα(2) ειναι τα οξινα τα ποια και αποφευγει.&#13;
Οι κενωσεις τωρα που εμμπλουτισε τη διατροφη της ειναι πολυ καλυτερα δεν εχει πια δυσκοιλιοτητα ειναι κφ.(100% βελτίωση)&#13;
Ονειρα,ζεστη-κρυο,ιδρωτας ,διψα,διατροφικες προτιμησεις τα ιδια.&#13;
Αερια λιγο καλυτερα. (30% βελτίωση).&#13;
Η τριχόπτωση εμφάνισε μικρή διαφορά προς το καλύτερο,περίπου 15-20%&#13;
Συγκεντρωση βελτιωθηκε κατα 40% και μνημη επισης.Για τα προβληματα της οικογενειας της ενοιωθε πιο χαλαρη κ λιγοτερο αγχωμενη κατα 60%. Το ιδιο και η αισιοδοξια της κατα 60% ενοιωθε πιο αισιοδοξη για το μελλον.&#13;
Συμπασχει παντα το ιδιο αλλα τωρα οχι με τοση ενταση ,πιο χαλαρα.&#13;
ΓΕΝΙΚΑ κατα 60% συνολικα τα ψυχοσυναισθηματικα ηταν καλυτερα.</reaction>
      <analysis>Η ασθενής είχε πολύ καλή αντίδραση στο φάρμακο, με αρχική επιδείνωση με τη μορφή επανεμφάνισης παλιού συμπτώματος , και γρήγορη βελτίωση σε πολλά από τα συμπτώματά της . Σε κάποια από αυτά θεαματική βελτίωση ,ενώ στα βασικά για τα οποία προσήλθε μικρότερη .Η γενική κατάσταση ενέργειας και ευεξίας της αυξήθηκε καθώς και η αισιοδοξία της.</analysis>
      <conclusion>Το φάρμακο έδρασε πολύ καλά με αρχική επιδείνωση με τη μορφή επανεμφάνισης παλιού συμπτώματος και μετά βελτίωση.&#13;
 Η πορεία των συμπτωμάτων από τη μέση και το πεπτικό ήταν θεαματική, μικρότερη βελτίωση στα θέματα μνήμης (40%) και ακόμα μικρότερη στην τριχόπτωση ,αλλά αυτά τα συμπτώματα χρειάζονται περισσότερο χρόνο για να βελτιωθούν. Ψυχοσυναισθηματικά άγχος ,αισιοδοξία ευεξία, βελτιώθηκαν κατά 60%.&#13;
 Αυτού του  είδους αρχική αντίδραση τον πρώτο μήνα  είναι πολύ καλή και αναμένουμε συνέχιση της δράσης του φαρμάκου και άρα δεν παρεμβαίνουμε με οποιοδήποτε τρόπο στη θεραπευτική πορεία. &#13;
Δεν συνταγογράφησα φάρμακο και συνέστησα επανεξέταση σε δύο μήνες.</conclusion>
      <repertorization>
        <desc>---</desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <prescription>
        <remedy>---</remedy>
        <potency>-----</potency>
        <regimen>----</regimen>
        <other_notes>Please enter other followup notes</other_notes>
      </prescription>
    </followup>
    <followup>
      <number>2</number>
      <followup_date>2015-12-03 20:00:00</followup_date>
      <conv_med_presc>ΕΠΑΝΕΞΕΤΑΣΗ 15/5/2015&#13;
Τ4&#13;
</conv_med_presc>
      <lab_tests>
        <desc>Δεν υπάρχουν</desc>
        <file></file>
      </lab_tests>
      <reaction>Τις 2 τελευταιες εβδομαδεςείχε  πολυ λιγοτερο τριχοπτωση, βελτιωση 50-60%&#13;
Τα αερια επισης τις δυο τελευταιες εβδομαδες εχουν μειωθει κατα 70%&#13;
Από το πεπτικό σταθερά καλα.&#13;
Λογω χειροτερευσης της οικογενειακης καταστασης :&#13;
(α)η αδελφη της : πτωχευση ,διαζυγιο και φοβος πληστηριασμου του υποθηκευμένου  σπιτιου της , ο μεγαλος της γιος(ανηψιός της ασθενούς) είναι φοιτητης  στην Κέρκυρα και δεν εχουν χρηματα για τα απαραιτητα του.Έκλεγε ,περιγράφοντάς μου οτι έκαναν έξωση στο παιδί και προσπαθούν να του βρουν στέγη μέσω της εκκλησίας.&#13;
(β) Η μικρη της κορη:&#13;
με την καταθλιψη εχει τελευταια αυξημενο εκνευρισμο, τσακωνεται μαζι της ,εναι σε εξαρση τα νευρα της &#13;
(γ)Λογω οικονομικων δυσκολιων εχει τριβες στο σπιτι και με τον αντρα της και διαπληκτισμους.&#13;
Αισθανεται αυξημενη ψυχοσυναισθηματικη πιεση (3)στρες ,πλακωμα.&#13;
Οταν ελειπε 3 εβδομαδες ο αντρας της απο το σπιτι ηταν πολυ πιο χαλαρη χωρις να πιεζεται συναισθηματικα.&#13;
Αισθανεται οτι δεν αντεχει αλλο να αντιμετωπιζει προβληματα δεν θελει ουτε να τα ακουει και οταν τα αντιμετωπιζει αισθανεται σφιξιμο(3)&#13;
Με δεδομενα αυτα, τις τελευταιες 10-15 ημερες ενω ειχε βελτιωθει η συγκεντρωση της κατά 60-70% αρχισε να ξεχναει ισως κ περισσοτερο 4// απο οτι πριν πχ. αφησε το ματι της κουζινας αναμενο και επιασε φωτια η κατσαρολα, άφησε κερι αναμενο και επισης βγηκε εξω, ξεχναει ποιο ηταν το ενα πραγμα για το οποιο βγηκε εξω να ψωνισει.&#13;
Δε μπορει να συγκεντωθει2// στο ραδιο η την τηλεοραση, για να κατανοησει κ να θυμηθει τι ακουσε.&#13;
Μαυροι κυκλοι γυρω απο τα ματια κ τις 2 τελευταιες εβδομαδες, πολλα βραδια μετα το μπανιο που πεφτει για υπνο αρχιζει εντονος κνησμος 3// κ στα δυο χερια σαν τσιμπηματα απο βελονες κ φαγουρα απο μπρατσα κ κατω αλλα κ στην πλατη εντονα. Οσο τα ξυνει τοσο περισσότερο την τρωνε κ καποιες φορες ματωσε ξυνοντας. 1//&#13;
Επισης εχει φαγουρα ψηλα στην ηβομηρικη περιοχη(2). Ολα τα σημεια αυτα πριν αρχισει το ξυσιμο δεν ειναι ερεθισμενα η κοκκινα.</reaction>
      <analysis>Τα κύρια συμπτώματα για τα οποία προσήλθε: τριχόπτωση και μνήμη -συγκέντρωση, βελτιώθηκαν σε μεγάλο ποσοστό, το ίδιο και λιγότερο σημαντικά για εκεινη συμπτώματα όπως τα αέρια,  ενώ οι ενοχλήσεις από τη γαστροοισοφαγική παλλινδρόμιση δεν την ταλαιπωρούσαν πια.&#13;
Ισχυροί  όμως στρεσσογόνοι  οικογενειακοί παράγοντες με αυξημένη ένταση σε όλα τα ''ανοιχτά μέτωπα΄΄,οδήγησαν σε παλλινδρόμιση σε ο΄τι αφορά τη μνήμη και συγκέντρωση , και επέκταση και επιδείνωση  της φαγούρας που είχε μόνο στην πλάτη.&#13;
Η  αντίδραση αυτή οφέιλεται  σε αντιδότηση της θεραπείας από την ισχυρή πίεση των ενδοοικογενειακών θεμάτων η οποία όμως δεν είναι πλήρης παλλινδρόμιση στην αρχική κατάσταση . &#13;
</analysis>
      <conclusion>Δύσκολα οικογενειακά προβλήματα και το ψυχικό νόσημα της κόρης αποτελούν εμπόδια για τη θεραπεία.&#13;
Δεν έδωσα φάρμακο ,με δεδομένο οτι η φαγούρα ήταν σε ανεκτά επίπεδα και όχι σε καθημερινή βάση.&#13;
Στο επόμενο δίμηνο περιμένω ή την πλήρη παλλινδρόμιση στην αρχική κατάσταση που προσήλθε, ώστε να συνταγογράψω από την αρχή,&#13;
ή με βελτίωση των συνθηκών στο σπίτι, την επαναφορά του οργανισμού σε θεραπευτική τροχιά, ακόμα και αν αυτή χρειάζεται  ομοιοπαθητική  υποβοήθηση . Παράλληλα η ασθενής θα με ενημέρωνε για οτιδήποτε  καινούριο προέκυπτε.</conclusion>
      <repertorization>
        <desc>-----</desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <prescription>
        <remedy>---</remedy>
        <potency>---</potency>
        <regimen>---</regimen>
        <other_notes>---</other_notes>
      </prescription>
    </followup>
    <followup>
      <number>3</number>
      <followup_date>2015-12-03 20:00:00</followup_date>
      <conv_med_presc>ΕΠΑΝΕΞΕΤΑΣΗ 31/7/2015&#13;
Τ4</conv_med_presc>
      <lab_tests>
        <desc>Δεν υπάρχουν</desc>
        <file></file>
      </lab_tests>
      <reaction>Η κατάσταση στο σπίτι ήταν αφόρητη ψυχοσυναισθηματικά -τον Ιούνιο-, η κόρη της την κατηγορεί οτι δε της συμπαραστέκεται για την άρρωστη γάτα της και οτι δεν αναβάλει τις διακοπές της για να φροντίσουν μαζί το ετοιμοθάνατο κατοικίδιό της , αρνούμενη να πάρει απόφαση ευθανασίας.&#13;
Παράλληλα με τα οικονομικά προβλήματα και τα θέματα της υπ/πης οικογένειας ( βλ. ιστορικό Μαϊου επάνω), νιώθει μεγάλη ένταση.&#13;
Η ίδια ξεσπά σε κλάματα απο την υπερβολική πίεση και  νοιωθει οτι δεν μπορεί πλέον να δίνει λύσεις ! Ξεσπάει σε κλάματα οτι πρώτη φορά κάποιος (εγώ η γιατρός της), τη νοιάζεται ! ( τη συμβούλευσα να απευθυνθεί η ίδια σε ψυχίατρο-ψυχαναλητή για την κόρη της, σε περίπτωση που αρνηθεί να πάει εκείνη, και να ζητήσει  συμβουλές για το πώς να την αντιμετωπίσει . Να σχετικοποιήσει τα πράγματα και να μην  δραματοποιεί καταστάσεις που είναι διαχειρήσιμες και οτι δεν αποτελούν όλα δική της ευθύνη ).&#13;
&#13;
Η φαγούρα όμως είχε περάσει κατά 70% .&#13;
&#13;
Τα αέρια επανήλθαν για λίγες μέρες κ ξανα μειώθηκαν μόνα τους !&#13;
&#13;
'Οταν μου τα είχε πει αυτά τηλεφωνικά της είχα συστήσει να μην πάρει ομοιοπαθητικό,μέχρι να φύγει για διακοπές ώστε να απομακρυνθεί  από το τοξικό-πιεστικό πειβάλλον του σπιτιού της .&#13;
&#13;
Τελικά η  κόρη της αποφάσισε να κάνει ευθανασία στην άρρωστη γάτα της αναλαμβάνοντας την  ευθύνη της απόφασης και αυτό ανακούφισε και ελάφρυνε την κατάσταση στο σπίτι ,πριν ακόμη φύγει για διακοπές.&#13;
Πράγματι αρχές Ιουλίου έφυγε για διακοπές και μιλώντας με  skype  στο τέλος του μήνα είπε  οτι : Είναι πολύ πιο ήρεμη, έχουν ελαχιστοποιηθεί τα αέρια μετά τις πρώτες μέρες που πήγε στο νησί, και η φαγούρα στην πλάτη μετά την πρώτη εβδομάδα είχε σχεδόν εξαφανιστεί, ενώ τώρα δεν έχει πια καθόλου. Τέλος η τριχόπτωσή της έχει ελαττωθεί κατά πολύ περίπου 70% και η μνήμη της δεν την προδίδει όπως στην Αθήνα.&#13;
Νιώθει οτι ελέγχει καλύτερα τον εαυτότης ,είναι συναισθηματικά πιο ανάλαφρη ,χωρίς το πλάκωμα που είχε τον Ιούνιο και βλέπει πολύ πιο αισιόδοξα την κατάσταση.&#13;
 </reaction>
      <analysis>Είναι φανερό οτι οι περιβαλλοντικές-οικογενειακές συνθήκες αποσταθεροπόιησαν και παλλινδρόμησαν μερικώς τη θεραπευτική πορεία , με την άρση των οποίων επανήλθε η βελτίωση των συμπτωμάτων.&#13;
Η θεραπευτική της πορεία είναι δύσκολη λόγω της μόνιμης καταστασης της ψυχικής υγείας της κόρης της ,γεγονός που συνιστά μονιμη πηγή απογοήτευσης ,απελπισίας και τελικά αντιδότησης της θεραπείας, τουλάχιστον όταν τα πράγματα στο σπίτι είναι σε έξαρση.</analysis>
      <conclusion>Δεν συνεστησα καμία αγωγή.  Επανεξέταση το φθινόπωρο με το πέρας των διακοπών.</conclusion>
      <repertorization>
        <desc>---</desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <prescription>
        <remedy>--</remedy>
        <potency>--</potency>
        <regimen>--</regimen>
        <other_notes>Please enter other followup notes</other_notes>
      </prescription>
    </followup>
  </followups>
</case>
