<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<case>
  <ID>ELd9bb5c2f29da4755c4f39fe9f50a1a58</ID>
  <patient>
    <case_date>2015-12-31 10:00:00</case_date>
    <gender>male</gender>
    <patient_initials>Θ.Τ.</patient_initials>
    <age>36</age>
    <circumstances>Άγαμος,αλλά συζεί με την κοπελιά του εδώ και χρόνια, άνεργος ηλεκτρολόγος</circumstances>
  </patient>
  <new_patient>
    <description>
      <main_complaint>
        <origin>10/3/2015:Πόνοι στο θώρακα ΑΡ σαν τσιμπιές/σφυριές (δείχνει με το δάκτυλο) από αρχές Οκτώβρη του 2014. Διαρκούν λίγα λεπτά, αλλά επαναλαμβάνονται για διάστημα 2-3 ωρών. Δεν έχουν κατανομή στο 24ωρο. Συνδυάζονται με αρρυθμίες και συμβαίνουν πάντα σε καθιστή θέση και επομένως σχεδόν πάντα στο σπίτι.&#13;
 • Οι αρρυθμίες-ταχυπαλμίες συμβαίνουν συνήθως απόγευμα-βράδυ (6-10μμ) περίπου 3 φορές την εβδομάδα. Τις νιώθει σαν φτερούγισμα. Χειροτερεύουν με αλκοόλ, παρότι δεν πίνει πια πολύ (μισή ώρα μετά το αλκοόλ πχ μισή μπύρα ή 2 σφηνάκια ρακή)&#13;
 • Πονοκέφαλος κροταφικά ΑΡ με μούδιασμα. Ο πόνος αναφέρεται και πάλι σημειακός. Δεν παίρνει παυσίπονο γιατί δεν είναι τόσο τραγικός πόνος και γιατί φοβάται τις αρρυθμίες του. Διαρκεί λίγα λεπτά και πάλι επαναλαμβάνεται σε διάστημα 2-3 ωρών. </origin>
        <causative_factors>Σε ερώτηση από τι πιστεύει ότι του συμβαίνουν όλα αυτά απαντά: Είναι άνεργος δύο χρόνια. Η κοπέλα του χειρουργήθηκε για όγκο θυρεοειδούς τον Ιούνη του 2014. Τότε είχε αγχωθεί πολύ και μία βδομάδα μετά λιποθύμησε. Ήταν καθιστός και «έσβησε» απότομα χωρίς προειδοποιητικά συμπτώματα. Δεν έπεσε κάτω. Έπεσε το κεφάλι του μέχρι τα γόνατα και μετά συνήλθε. Με τα προβλήματα υγείας των άλλων αγχώνεται, φοβάται, δεν μπορεί να βλέπει ιδιαίτερα τραυματισμούς. Παλιά όμως ήταν αιμοδότης. Δε φοβάται βελόνες-αιμοληψίες. Δεν έχει ξαναλιποθυμήσει. Δεν είχε ποτέ ρινορραγίες. Για το θέμα της ανεργίας δεν τον πειράζει τόσο για τον ίδιο, αυτός τη βγάζει, αλλά στεναχωριέται για τη σύντροφό του που δεν μπορεί να ψωνίσει κρέμες, ρούχα κτλ, που θέλει να κάνει παιδιά και λόγω ανεργίας δεν μπορούν… </causative_factors>
        <modalities>επιδεινώνεται με το αλκοόλ, όταν είναι μόνος και με τα άσχημα νέα για την υγεία των δικών του</modalities>
        <occurrence_time>Οι αρρυθμίες-ταχυπαλμίες συμβαίνουν συνήθως απόγευμα-βράδυ (6-10μμ) περίπου 3 φορές την εβδομάδα.  Χειροτερεύουν με αλκοόλ, παρότι δεν πίνει πια πολύ (μισή ώρα μετά το αλκοόλ πχ μισή μπύρα ή 2 σφηνάκια ρακή)</occurrence_time>
        <body_side>ΑΡ</body_side>
        <appearence_frequency>περίπου 3 φορές την εβδομάδα</appearence_frequency>
        <pain_desc>Πόνοι στο θώρακα ΑΡ σαν τσιμπιές/σφυριές (δείχνει με το δάκτυλο).&#13;
Τις αρρυθμίες τις νιώθει σαν φτερούγισμα.&#13;
Πονοκέφαλος κροταφικά ΑΡ με μούδιασμα. Ο πόνος αναφέρεται και πάλι σημειακός. </pain_desc>
        <complaint_ext>-</complaint_ext>
        <other_complaints>Βρογχικό άσθμα που εμφανίστηκε προ 3,5 ετών που ζούσαν με την Ελένη σε σπίτι με πολλή υγρασία(3). Καπνίζει από τα 15 του μέχρι 4 πακέτα τη μέρα. Τώρα κάνει 10-15 τσιγάρα τη μέρα. Παίρνει Seretide 250 κατ’ επίκληση. Μπορεί και να μην πάρει για δυο μήνες, αλλά όταν τον πιάνει παίρνει συνεχόμενες μέρες (συνήθως παίρνει μια φορά τη μέρα). Τον πιάνει σίγουρα &#13;
 τέλη Μάη και τέλη Σεπτέμβρη. Τρέχει ταυτόχρονα και η μύτη νερό. Συνήθως τον προειδοποιεί η μύτη. Αν αρχίσει η μύτη να τρέχει νερό τότε μετά από 2 μέρες αρχίζει το άσθμα. Επίσης ταυτόχρονα βγάζει και επιχείλιο έρπητα. Το άσθμα εμφανίζεται ως εξής: ξυπνά στις 5-6 πμ (3)με δύσπνοια . Το περιγράφει σαν πιεστικό πόνο στο στέρνο κι αίσθημα δύσπνοιας. Βελτιώνεται το καλοκαίρι.&#13;
 • Κάποιος ΩΡΛ του είχε πει ότι έχει κι ένα πολυποδάκι στη μύτη, αλλά δε θυμάται σε ποιο ρουθούνι. &#13;
• Μέχρι τα 32 του που άρχισε το άσθμα δεν είχε κανένα πρόβλημα υγείας. Έκανε 390C προ 3ετίας. Αμυγδαλεκτομή σε ηλικία 12 ετών περίπου. Δεν είχε έκζεμα μικρός. Βγάζει επιχείλιο έρπητα από 3 ετών (3)!!! Βγάζει περίπου 5-6 φορές το χρόνο, ίσως και παραπάνω, πάντα δεξιά. Φέτος έβγαλε πρώτη φορά ΑΡ. &#13;
</other_complaints>
      </main_complaint>
      <diagnosis>
        <conv_med_presc>αρρυθμίες, ταχυπαλμίες,άτυπα θωρακικά άλγη,βρογχικό άσθμα για το οποίο παίρνει seretide 250 κατ΄επίκλησιν (παρότι του έχει συσταθεί η συνεχόμενη χρήση από γιατρό που τον παρακολουθεί),έντονο άγχος υγείας,επιχείλιος έρπητας.</conv_med_presc>
        <lab_tests>
          <desc>test κόπωσης αρνητικό (πριν την έναρξη ομοιοπαθητικής αγωγής)&#13;
holter ρυθμού νο 1 με κάποιες αρρυθμίες (πριν την έναρξη ομοιοπαθητικής αγωγής)&#13;
holter ρυθμού νο 2 βελτιωμένο (πριν την έναρξη ομοιοπαθητικής αγωγής)</desc>
          <file></file>
        </lab_tests>
        <pre_homeo_presc></pre_homeo_presc>
      </diagnosis>
      <medical_history>
        <personal>
          <therapies_vaccination>Έκανε όλα τα προβλεπόμενα για την γενιά του εμβόλια ως παιδάκι,επίσης έκανε εμβόλια στο στρατό.&#13;
Αμυγδαλεκτομή σε ηλικία 12 ετών περίπου&#13;
Βρογχικό άσθμα που εμφανίστηκε προ 3,5 ετών που ζούσαν με την Ελένη σε σπίτι με πολλή υγρασία(3).</therapies_vaccination>
          <traumas>Τους εγκατέλειψε ο πατέρας του όταν η μητέρα του ήταν έγκυος σε αυτόν. Δε γνώρισε πατέρα. Δε θυμάται να κλαίει που δεν είχε πατέρα. Πέρασε χαρούμενη παιδική ηλικία και εφηβική. Η μητέρα του δούλευε σαν το σκυλί για να τα βγάζουν πέρα και το χαρτζιλίκι δεν του έλειπε. Οπότε, υποθέτει ότι "θα έχω κάποιο ψυχικό τραύμα,δεν μπορεί",αλλά στην ουσία δεν περιγράφει κανένα.</traumas>
          <infections>-</infections>
          <other></other>
        </personal>
        <family>
          <diseases>- μάνα με ΑΥ, κάποιο «μικρό» ΑΕΕ, οστεοπόρωση, άγχος με χρήση ηρεμιστικών και πρόσφατη διάγνωση ca μαστού ΔΕ (άνοιξη του 2015,λίγο μετά την πρώτη συνέντευξη) &#13;
- επίσης έμαθε ότι ο πατέρας του είχε πεθάνει εδώ και λίγα χρόνια γιατί τους ήρθε κάποιο χρέος από τη ΔΕΗ (!) και από το πιστοποιητικό θανάτου που αναζήτησε βρέθηκε ότι έπασχε από ΣΝ, νεφρική νόσο και είχε και αναπνευστικό πρόβλημα πιθανώς απότοκο της ΣΝ.&#13;
&#13;
</diseases>
        </family>
      </medical_history>
      <physical>
        <reactions>Το χειμώνα κρυώνει λίγο παραπάνω από το κανονικό. Το καλοκαίρι ζεσταίνεται. Προτιμά τη ζέστη και την ξηρασία. Έχει πολλές ελιές σε χρώμα ανοιχτό καφέ και γι αυτό δεν κάθεται στον ήλιο. </reactions>
        <sleeping_habits>Τα τελευταία 2 χρόνια της ανεργίας έχει γίνει βραδυνός τύπος. Κοιμάται στις 3 πμ. Κάθεται στον υπολογιστή και βλέπει ειδησεογραφία, πολιτικές ειδήσεις,άρθρα κλπ. Κοιμάται στο πλάι χωρίς προτίμηση δε ή αρ. Δεν βγάζει τα πόδια έξω από τα σκεπάσματα. Απεναντίας τυλίγει τα πόδια του γερά μέσα στην κουβέρτα. Ξυπνά πάντα ευδιάθετος, χαρούμενος.</sleeping_habits>
        <food_modalities>Επιθυμεί κρέας (3) και ιδίως κοτόπουλο (3) πατάτες τηγανητές (3) αλάτι νορμάλ έως aversion (στα παστά) γλυκά (2-3) και ιδιαίτερα σοκολάτα (3) λεμόνι (2),ξύδι όχι, λίπος (2), ψάρι (2),τυρί (2) αλκοόλ (2) ιδίως ρακή-τσίπουρο (από τα 18 του μέχρι πρότινος έπινε τουλάχιστον μία μπύρα τη μέρα) το γάλα το πίνει κρύο.Δεν τρώει θαλασσινά (νομίζει ότι έχει αλλεργία). Από το καλοκαίρι ,μετά το προλιποθυμικό που έπαθε κι άρχισε μια ιατρική διερεύνηση, φοβήθηκε κι έκτοτε κάνει δίαιτα-υγιεινή διατροφή με αποτέλεσμα να έχει χάσει 20 κιλά.&#13;
Πίνει πολύ νερό αλλά και άλλα υγρά (χυμούς,τσάγια). Έτσι είναι από πάντα. Πίνει πιο πολύ το καλοκαίρι. Το νερό το πίνει από τη βρύση, το καλοκαίρι μισό-μισό. Ποτέ παγωμένο. </food_modalities>
        <menstruation></menstruation>
      </physical>
      <mental_emotional>προσωπικότητα:Ενθουσιώδης, όλα τα βιώνει έντονα και αντιδρά έντονα. Ανοιχτός,κοινωνικός (3), οξύθυμος (2),νευρικός,υπερκινητικός (παίζει τα πόδια του όταν κάθεται). Είναι απότομος αλλά όχι απόλυτος. Η σύντροφός του επιβεβαιώνει την υπερβολή. Δεν του αρέσουν οι μετακινήσεις, κινείται σε γνωστά μέρη, αλλά όπου τον πας εκεί θα είναι βολικός. &#13;
Έχει έντονο άγχος υγείας(3), υποχόνδριος(3), από τότε που έπαθε το προλιποθυμικό νομίζει ότι έχει καρδιά,καρκίνο και όλες τις αρρώστιες… </mental_emotional>
    </description>
    <analysis>
      <prognosis>
        <personal_medical_history> Μέχρι τα 32 του που άρχισε το άσθμα δεν είχε κανένα πρόβλημα υγείας. Έκανε πυρετό μέχρι 39 προ 3ετίας. Πάνω από 39 έχει να κάνει από το στρατό. Αμυγδαλεκτομή σε ηλικία 12 ετών περίπου. Δεν είχε έκζεμα μικρός. Βγάζει επιχείλιο έρπητα από 3 ετών (3)!!! Βγάζει περίπου 5-6 φορές το χρόνο, ίσως και παραπάνω, πάντα δεξιά. Φέτος έβγαλε πρώτη φορά ΑΡ. </personal_medical_history>
        <family_medical_history>- μάνα με ΑΥ, κάποιο «μικρό» ΑΕΕ, οστεοπόρωση, άγχος με χρήση ηρεμιστικών και πρόσφατη διάγνωση ca μαστού ΔΕ (άνοιξη του 2015,λίγο μετά την πρώτη συνέντευξη) &#13;
- επίσης έμαθε ότι ο πατέρας του είχε πεθάνει εδώ και λίγα χρόνια γιατί τους ήρθε κάποιο χρέος από τη ΔΕΗ (!) και από το πιστοποιητικό θανάτου που αναζήτησε βρέθηκε ότι έπασχε από ΣΝ, νεφρική νόσο και είχε και αναπνευστικό πρόβλημα πιθανώς απότοκο της ΣΝ.</family_medical_history>
        <level_of_health>7</level_of_health>
        <conclusion>Ο ασθενής δεν λαμβάνει χρόνια αλλοπαθητική θεραπεία. Παρότι του έχει προταθεί να παίρνει εισπνεόμενα σε μόνιμη βάση αυτός παίρνει κατ' επίκληση. Αφενός μεν έχει χρόνια να κάνει υψηλό πυρετό,κάνει πυρετούς μέχρι το πολύ 39,αφετέρου δε έχει αρκετά καθαρή εικόνα, γεγονός που θα τον τοποθετούσε στο μεταίχμιο group 2 με group 3.</conclusion>
      </prognosis>
      <symptoms_selection>
        <peculiar>ξυπνά με δύσπνοια γύρω στις 5 το πρωί (2-3 υπογραμμίσεις)</peculiar>
        <intense>ταχυαρρυθμίες (3),ξυπνά με δύσπνοια (3),υποχόνδριος (3),επιθυμεί κρέας (3) και ιδιαίτερα κοτόπουλο(2-3),αυξημένη ερωτική επιθυμία-αυνανίζεται κάθε μέρα(3), έρπητας χειλέων (2 με 3 υπογραμμίσεις)</intense>
      </symptoms_selection>
      <repertorization>
        <desc>chest palpitaion heart (3)&#13;
chest palpitation heart evening (2)&#13;
respiration difficult waking with (3)&#13;
respiration asthmatic night,after midnight,5.00 (2)&#13;
face eruptions herpes lips about (2)&#13;
mind anxiety health about relatives of (2)&#13;
mind anxitety hypochondiacal (3)&#13;
mind company desire for (2)&#13;
generalities food and drinks meat desire (3)&#13;
generalities food and drinks chicken desire (2)&#13;
generalities food and drinks sweets desire (2)&#13;
generalities food and drinks chocolate desire (2)&#13;
generalities food and drinks alcoholic drinks desire (2)&#13;
generalities food and drinks fish desire (2)&#13;
genitalia male sexual desire increased (3)&#13;
</desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <remedies_differentiation>phos&#13;
lycopodium&#13;
medorrhinum&#13;
graphites&#13;
rhus tox&#13;
sulphur&#13;
nit ac&#13;
nat mur&#13;
</remedies_differentiation>
      <prescription>
        <remedy>phos</remedy>
        <potency>200CH</potency>
        <regimen>εφάπαξ</regimen>
        <other_notes>-</other_notes>
      </prescription>
    </analysis>
  </new_patient>
  <followups>
    <followup>
      <number>1</number>
      <followup_date>2015-12-31 09:00:00</followup_date>
      <conv_med_presc>αυτήν την περίοδο δεν παίρνει κανένα φάρμακο</conv_med_presc>
      <lab_tests>
        <desc></desc>
        <file></file>
      </lab_tests>
      <reaction>20/9/2015:Πήρε το φάρμακο περίπου τέλη Ιούνη. Παρότι του είχε συνταγογραφηθεί περίπου τέλη Απρίλη το ανέβαλε διαρκώς. Τη μία είπε ότι έπινε καφέδες και δεν μπορούσε να τους κόψει. Μετά είπε ότι φοβάται να πάρει το φάρμακο μήπως πάθει κάτι (συγκεκριμένα φοβόταν μήπως λιποθυμήσει ή μήπως πάθει καμιά αλλεργία, κανένα αλλεργικό σοκ),οπότε περίμενε την κοπελιά του να γυρίσει από το χωριό της που είχε επισκεφτεί εκείνο το διάστημα. Του πρότεινα να είμαι εγώ μπροστά όταν θα πάρει την κάψουλα, δεν δέχτηκε. Μετά είπε ότι οι αρρυθμίες είχαν περάσει οπότε τί να το πάρει το φάρμακο; Είχα παραιτηθεί και δεν τον ενοχλούσα για αυτό το θέμα μέχρι που μου ξεφούρνισε ότι το είχε πάρει, αλλά επειδή ήπιε καφέ μετά από λίγες μέρες πίστευε ότι είχε αντιδοτήσει. &#13;
Ο πονοκέφαλος (ΑΡ κροταφικά) και τα μουδιάσματα στο κεφάλι και στα δάχτυλα των χεριών(τον είχαμε στείλει και σε νευρολόγο και δεν είχε βρει τίποτα) εξαφανίστηκαν. &#13;
Πόνους στο θώρακα δεν έχει καθόλου.&#13;
Αρρυθμίες έχει αλλά πολύ πιο σπάνια. &#13;
Αυτό που θυμάται είναι ότι τις πρώτες μέρες είχε διάρροιες ( 2-3 το πρωί). Το αποδίδει στο φόβο του που είχε πάρει το φάρμακο. &#13;
Τώρα είναι καλύτερα γενικά, αλλά πάντα το καλοκαίρι είναι καλύτερα και ιδιαίτερα το άσθμα του που δεν τον ενοχλεί καθόλου.&#13;
</reaction>
      <analysis>Οι διάρροιες πιθανότατα είναι στο πλαίσιο της ομοιοπαθητικής επιδείνωσης. Υπάρχει σαφής βελτίωση των σωματικών συμπτωμάτων.</analysis>
      <conclusion>καλή αντίδραση.αναμένουμε</conclusion>
      <repertorization>
        <desc>Please enter repertorization</desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <prescription>
        <remedy>-</remedy>
        <potency>-</potency>
        <regimen>-</regimen>
        <other_notes>-</other_notes>
      </prescription>
    </followup>
    <followup>
      <number>2</number>
      <followup_date>2015-12-31 09:00:00</followup_date>
      <conv_med_presc>το περασμένο φθινόπωρο πήρε ελάχιστες φορές disc seretide 250 κατ' επίκλησιν</conv_med_presc>
      <lab_tests>
        <desc></desc>
        <file></file>
      </lab_tests>
      <reaction>15/12/2015:Αυτό που θυμάται είναι ότι τις πρώτες μέρες είχε διάρροιες ( 2-3 το πρωί). Το αποδίδει στο φόβο του που είχε πάρει το φάρμακο. &#13;
- Πόνους στο θώρακα δεν έχει καθόλου.&#13;
- Αρρυθμίες έχει αλλά πολύ πιο σπάνια. Μέχρι τον Οκτώβρη είχε περίπου μια φορά την εβδομάδα, τώρα ακόμα πιο σπάνια ( μια φορά στις 15 μέρες). Βέβαια ισχυρίζεται ότι οι αρρυθμίες είχαν αραιώσει προτού πάρει το φάρμακο.&#13;
- Το άσθμα τον ξανάπιασε τέλη Σεπτέμβρη- αρχές Οκτώβρη αλλά πιο ελαφρά. Πήρε Seretide ( το παίρνει κατ’ επίκλησιν) 5-10φορές. Από τότε και μετά καμία ενόχληση. Παλιότερα είχε πρόβλημα και τους χειμερινούς μήνες. Πιθανά να έπαιξε και ρόλο ότι από τον Οκτώβρη μετακόμισαν σε καινούργιο σπίτι με σαφώς λιγότερη υγρασία.&#13;
- Ο πονοκέφαλος (ΑΡ κροταφικά) και τα μουδιάσματα στο κεφάλι και στα δάχτυλα των χεριών(τον είχαμε στείλει και σε νευρολόγο και δεν είχε βρει τίποτα) εξαφανίστηκαν. &#13;
- Επιχείλιο έρπητα έβγαλε 2 φορές μόνο από τότε που πήρε το phos, ενώ πέρυσι έβγαζε κάθε μήνα και κάποιους μήνες 2 φορές…&#13;
- Επιθυμεί πιο πολύ τα γλυκά και ιδίως σοκολάτα. Οι άλλες επιθυμίες για κρέας-κοτόπουλο παραμένουν το ίδιο ισχυρές. Διψά πολύ, πίνει πολύ νερό. Το αλάτι δεν το θέλει ιδιαίτερα. Δεν ζητά πολύ αλκοόλ.  &#13;
- Κοιμάται πιο νωρίς και ξυπνά 8-9πμ. Το προσπάθησε ο ίδιος για να μην ξυπνά πολύ αργά το πρωί. &#13;
- Στο κρύο και τη ζέστη δεν έχει αλλάξει κάτι ιδιαίτερο. Μόνο που φέτος το καλοκαίρι δεν ίδρωνε. Παλιά ίδρωνε πολύ το καλοκαίρι. Πιστεύει ότι φταίει που ήτανε χοντρός,ενώ τώρα αδυνάτισε και δεν ιδρώνει. &#13;
- Σεξουαλικότητα: Η επιθυμία είναι δυνατή όπως πάντα. Αυνανίζεται κάθε μέρα. Η στύση του είναι καλή. Απλά, επειδή η κοπέλα του βρήκε δουλειά δεν έρχονται σε επαφή τόσο συχνά πλέον.&#13;
- Γενικά, αποδίδει τη βελτίωσή του στην υγειινότερη ζωή και διατροφή που κάνει (παρότι συνεχίζει να καπνίζει πολύ) και στις καλύτερες συνθήκες ζωής που έχουν πλέον (η κοπελιά του βρήκε δουλειά και ο πατέρας της της αγόρασε ένα μικρό διαμέρισμα,οπότε αφενός μεν τους έφυγε ο βραχνάς του ενοικίου,αφετέρου δε το νέο σπίτι έχει λιγότερη υγρασία). Η κοπελιά του είναι καλά μετά την αφαίρεση του θυρεοειδούς και η μητέρα του που είχε διαγνωσθεί λίγο μετά με ca μαστού και έκανε αφαίρεση και άλλες θεραπείες είναι σταθερή. Παρόλα αυτά εγώ πιστεύω ότι τον βοήθησε και ο phos καταρχήν γιατί η υγειινή διατροφή (φρούτα,λαχανικά,βότανα κλπ) και η απώλεια πολλών κιλών είχαν προηγηθεί της ομοιοπαθητικής θεραπείας κατά πολλούς μήνες κι αντί να καλυτερεύει πήγαινε όλο και χειρότερα.Προφανώς και  τον βοήθησε η μικρή οικονομική άνεση που έχουν τώρα (από κει που ήταν και οι δυο άνεργοι και στο νοίκι). Πιθανά θα πάει και στην Ελβετία για εποχιακή δουλειά (έχει κάποιους γνωστούς εκεί),οπότε γενικά είναι αισιόδοξος για το μέλλον.&#13;
</reaction>
      <analysis>Γενικά φαίνεται ότι ο ασθενής είναι πολύ βελτιωμένος σε όλα τα επίπεδα. Ο ίδιος δεν είναι πεισμένος ότι η βελτίωσή του οφείλεται στην ομοιοπαθητική. Όμως υγιεινή ζωή έκανε πολλούς μήνες προτού αρχίσει ομοιοπαθητική και αντί να καλυτερεύει η υγεία του επιδεινωνόταν συνεχώς. Βέβαια δεν μπορούμε να αποκλείσουμε ότι η βελτίωση οφείλεται σε μεγάλο βαθμό και στην βελτίωση του βιοτικού του επιπέδου. Ωστόσο από ομοιοπαθητικής απόψεως η αντίδρασή του φάνηκε να ήταν καλή με επιδείνωση λίγων ημερών (διάρροιες) που ακολουθήθηκε από συνεχή βελτίωση τόσο στα σωματικά συμπτώματα όσο και στην ψυχική σφαίρα.</analysis>
      <conclusion>ασθενής σε θεραπευτική πορεία.Αναμένουμε</conclusion>
      <repertorization>
        <desc>Please enter repertorization</desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <prescription>
        <remedy>-</remedy>
        <potency>-</potency>
        <regimen>-</regimen>
        <other_notes>Του έγινε σύσταση να μην πίνει καφέδες καθώς παραδέχτηκε πως πίνει 1-2 καφέδες την εβδομάδα επειδή ζηλεύει όταν είναι με παρέα.</other_notes>
      </prescription>
    </followup>
  </followups>
</case>
