<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<case>
  <ID>ELe0d9f9bf42eef7798d301d8fa0332af6</ID>
  <patient>
    <case_date>2014-06-19 17:00:00</case_date>
    <gender>female</gender>
    <patient_initials>ΜΤ</patient_initials>
    <age>35</age>
    <circumstances>Aνύπαντρη, ελεύθερη επαγγελματίας.</circumstances>
  </patient>
  <new_patient>
    <description>
      <main_complaint>
        <origin>Από την εφηβεία είχε προβλήματα με οιδήματα στο κάτω μέρος του σώματος και κυρίως στα σφυρά.&#13;
</origin>
        <causative_factors> Σε έδαφος ελαττωμένης λειτουργίας των νεφρικών σπειραμάτων, λευκωματούρια και επέκταση του οιδήματος στο ήμισυ του σώματος μετά από την λήψη σπιρουλίνας και την πόση λίγων υγρών (νεφροτοξικότητα της σπιρουλίνας στο άτομο αυτό με κληρονομική προδιάθεση για εμφάνιση σπειραματονεφρίτιδας (οιδήματα στην μητέρα και την αδερφή της).</causative_factors>
        <modalities>Επιδείνωση με την ζέστη (το καλοκαίρι), σε πολύωρη ορθοστασία και καθιστική θέση με τα πόδια να κρέμονται, και λίγο πριν την περίοδο. Βελτίωση σε δροσερό καιρό (χειμώνα), με την ξεκούραση και την ανάκλιση. Καλυτέρευση αλλά όχι πλήρης εξαφάνιση των οιδημάτων στην θάλασσα&#13;
Επίσης επιδείνωση όταν θυμώνει και αναστατώνεται συναισθηματικά.&#13;
</modalities>
        <occurrence_time>Το καλοκαιρι επιδεινωση των οιδηματων και στο δευτερο μισο της ημερας με αποκορυφωμα το βραδυ. Το πρωι όταν σηκωνεται από το κρεβατι τα οιδηματα συνηθως εχουν εξαφανιστει. &#13;
&#13;
</occurrence_time>
        <body_side>Και τα δυο κατω ακρα επηρεαζονται και το κατω μερος του σωματος μεχρι το υψος του ομφαλου, αλλα το οιδημα είναι πιο εντονο στην δεξια μερια. (εγχειρηση στην δεξια πυελο).&#13;
</body_side>
        <appearence_frequency>Τους τελευταίους μηνες καθημερινα</appearence_frequency>
        <pain_desc>Ελαφρυ καψιμο στα σημεια μεγιστης διατασης του δερματος από το οιδημα, δηλ. στα σφυρα.</pain_desc>
        <complaint_ext>Καταρχην στο κατω μισο της κνημης και γαμπας και σε πολυωρη ορθοστασια μεχρι το γονατο και κατοπιν στον μηρο και στο κατω μερος της κοιλιας μεχρι το υψος του ομφαλου</complaint_ext>
        <other_complaints>Πονοκεφαλοι πριν και μετά την περιοδο.&#13;
</other_complaints>
      </main_complaint>
      <diagnosis>
        <conv_med_presc>Διαταραχη νεφρικης λειτουργιας (σπειραματονεφρίτιδα)&#13;
&#13;
Σπιρουλίνα&#13;
depon</conv_med_presc>
        <lab_tests>
          <desc>21.5.2014&#13;
Ερυθρά αιμοσφαίρια         4,49 εκατ/μl&#13;
Αιμοσφαιρίνη                    12,80 gr%&#13;
Αιματοκρίτης                     38,80% &#13;
MCV                                 86,40μm^3&#13;
MCH                                 28,50pg   &#13;
MCHC                              33gr%&#13;
RDW                               12,30&#13;
Aιμοπετάλια                     257χιλ/μl&#13;
Λευκά αίματος                  8,44χιλ/μl      &#13;
Πολυμορφοπύρηνα             59,10%&#13;
Λεμφοκύτταρα                   33,40%&#13;
Ηωσινόφιλα                        2,50%&#13;
Μονοκύτταρα                     4,50%&#13;
Βασεόφιλα                        0,50%               &#13;
Ραβδοπύρηνα                     -&#13;
Μυελοκύτταρα                     -&#13;
Μεταμυελοκύτταρα              -      &#13;
Προμυελοκύτταρα               -&#13;
Αωρες μορφές                    -&#13;
	&#13;
Ταχύτητα καθιζήσεως ερυθρών  46mm/1Ωρα   1,0-10,0mm/1Ωρα&#13;
&#13;
&#13;
Ουρία αίματος                        42mg%&#13;
Κρεατινίνη ορού                   1,4mg%       0,5-1,1&#13;
Ουρικό οξύ ορού                  7,80mg%     2,6-6,2&#13;
Nάτριο ορού  (Νa)                148mmol/L    136-145&#13;
Kάλιο ορού  (Κ)                    3,20mmol/L   3,5-5,1&#13;
Ασβέστιο ορού (Ca)             12,4mg%  8,7-10,4&#13;
Φώσφορος ορού                   3,20         2,5-4,9mg%&#13;
Χοληστερίνη                          279mg%    140-200&#13;
Tριγλυκερίδια                         71mg%&#13;
&#13;
&#13;
Ουρία αίματος                42mg%&#13;
Κρεατινίνη ορού              1,4mg%&#13;
Ουρικό οξύ ορού             7,80mg%&#13;
&#13;
Γενική ούρων &#13;
Οψη                          Διαυγής&#13;
Χροιά                        Κίτρινη       &#13;
Αντίδραση (pH)        ¨Οξινη&#13;
Ειδικό βάρος            1020&#13;
Λεύκωμα                 Θετικό        (αρνητικό φυσιολογικά)&#13;
Αιμοσφαιρίνη ούρων Ιχνη&#13;
Σάκχαρο ούρων        -&#13;
Χολοχρωστικές         -&#13;
Χολικά άλατα            -&#13;
Ουροχολινογόνο      -&#13;
Ουρολοχολίνη           -&#13;
Επιθήλια (κοπ)         ναι&#13;
Ερυθρά αιμοσφάιρια  (κοπ)   1-2&#13;
Πυοσφαίρια   (κοπ)                1-2&#13;
Κύλινδροι υαλώδεις (κοπ)      -  &#13;
Κύλινδροι κοκκώδεις (κοπ)     -&#13;
Κρυσταλλοι υαλοκοκκώδεις   1-2&#13;
Κύλινδροι αιμορραγικοί (κοπ) -&#13;
Κύλινδροι επιθηλιακοί (κοπ)   -&#13;
Κύλινδροι κηρώδεις (κοπ)      -&#13;
¨Αμορφα άλατα                       -&#13;
Μικροοργανισμοί                    αρνητικό&#13;
&#13;
&#13;
</desc>
          <file></file>
        </lab_tests>
        <pre_homeo_presc>Καμiα</pre_homeo_presc>
      </diagnosis>
      <medical_history>
        <personal>
          <therapies_vaccination>Εμβολιασμός κατά της ανεμοβλογιάς, ερυθράς και ιλαράς και φυματίωσης. Μετά το τριπλό εμβόλιο είχε περάσει την ιλαρά σε ελαφρά μορφή με εξάνθημα χωρίς υψηλό πυρετό και επίσης πέρασε και την ανεμοβλογιά.&#13;
 Λήψη σπιρουλίνας για την αναπλήρωση του σιδήρου στον οργανισμό.&#13;
 (δραματική επιδείνωση και επέκταση του οιδήματος σε όλο το κάτω μισό του σώματος. &#13;
</therapies_vaccination>
          <traumas>Δεν υπάρχουν.</traumas>
          <infections>Κρυολογήματα (αμυγδαλίτιδες).&#13;
Ανεμοβλογιά   (ιλαρά μετά από εμβολιασμό χωρίς πυρετό)&#13;
Υψηλό πυρετό πανω από 38,5 βαθμους κελσίου έχει να κάνει από το γυμνάσιο. Συνήθως κρυολογεί 3-5 φόρες τον χειμώνα και την άνοιξη με δέκατα.&#13;
&#13;
</infections>
          <other></other>
        </personal>
        <family>
          <diseases>Οιδήματα της μητέρας της στα κάτω μέρος του σώματος, από ελαττωμένη νεφρική λειτουργία.&#13;
Λίθοι χοληδόχου κύστης του πατέρα.</diseases>
        </family>
      </medical_history>
      <physical>
        <reactions>Μέτρια δυσφορία στην ζέστη. Γενικά όμως κρυώνει.(3)&#13;
To καλοκαίρι είχε πάντα πρόβλημα με τα οιδήματα. (3)&#13;
</reactions>
        <sleeping_habits>Μετρια με καλη ποιοτητα υπνου, από τις 11 ως τις 6 παρα 10, μπρουμυτα με το κεφαλι προς το φως. Ξυπναει 2 φορες την νυχτα για να ουρησει. Ελαφρια εφιδρωση στο δευτερο μισο της νυχτας.&#13;
Τον μεσημεριανο υπνο τον αποφευγει γιατι παλιοτερα ξυπνουσε πολύ ασχημα το απογευμα.(3)&#13;
</sleeping_habits>
        <food_modalities>Επιθυμια για γαλακτοκομικα, τυρι (3), γιαουρτι(3), παγωτο (3), ξινα πορτοκαλια (3), και ξινα φρουτα (3). Επιδεινωση (οιδηματων) από το αλατι.(2)&#13;
Λιγη εως μετρια διψα κυριως  το απογευμα&#13;
</food_modalities>
        <menstruation>Κυστεις ωοθηκων. Κυκλος 26-28 ημερων, χωρις ιδιαιτερο πονο, πηγματα η οσμες στο αιμα. . Επιδεινωση των οιδηματων πριν την περιοδο.  Ενιοτε πονοκεφαλος πριν και κατά την διαρκεια της περιοδου.&#13;
Πολλαπλες κενωσεις την πρωτη μερα (εως και 7 φορες).&#13;
</menstruation>
      </physical>
      <mental_emotional>Ανασφαλεια οσον αφορα τα οικονομικα και επαγγελματικα της θεματα(3). Ανησυχια για την υγεια της(3). Αγχος και φοβος για τις θανατηφορες ασθενειες(2) Επηρεαζεται πολύ όταν ακουει για αρρωστιες και αρρωστους συγγενεις και νιωθει ανικανη να βοηθησει.(3) Φοβος για το υψος (2). (ζει στον 3ο οροφο πολυκατοικιας αλλα δεν θα μπορουσε να κοιταξει κατω από τον 7ο η να ζησει τοσο ψηλα η να ανεβει στον Λευκο Πυργο.)  Μετριος φοβος για κλειστους χωρους (2), ειχε κλειστε παλια στο ανσανσερ, αλλα το χρησιμοποει. Εντονος φοβος για το αιμα(4) (εχει λιποθυμησει σε αιμοληψια.) Φοβος για τον αερα (2)και τις αστραπες (1). Φοβαται πιθανη βια από διαρρηκτες (1). Μετρια ζηλεια (2-3). Τελευταία κλαίει πολύ συχνά χωρίς ιδιαίτερο λόγο. (3)&#13;
</mental_emotional>
    </description>
    <analysis>
      <prognosis>
        <personal_medical_history>1985-1990 Τριπλό εμβόλιο&#13;
1992 Ανεμοβλογιά&#13;
1990-2000 Αμυγδαλίτιδες, αρχικά με πυρετό και τελευταία απύρετη.&#13;
1988  Εμβολιασμός και ιλαρά σε ελαφρά μορφή&#13;
1989 Ανεμοβλογιά&#13;
1994 Εμβολιασμός κατά της φυματίωσης.&#13;
2000 εμφάνιση οιδημάτων.&#13;
2009  Διάγνωση κύστεων ωοθήκης.&#13;
2012 αφαίρεση δεξιάς ωοθήκης&#13;
2014 Εμφάνιση διαρκούς και έντονου οιδήματος στο κάτω μισό του σώματος μετά από λήψη σπιρουλίνας&#13;
&#13;
</personal_medical_history>
        <family_medical_history>Οικογενειακή επιβάρυνση της λειτουργίας των νεφρών (μητέρα και αδερφή).</family_medical_history>
        <level_of_health>7</level_of_health>
        <conclusion>Η πάθηση εμφανίστηκε στην εφηβεία,  ταυτόχρονα με την απουσία πλέον υψηλού πυρετού στις οξείες ασθένειες. Πολλαπλοί εμβολιασμοί, αντιβιοτικά στην σχολική ηλικία και κληρονομική επιβάρυνση της νεφρικής λειτουργίας δείχνουν μέτρια προς βαριά διαταραχή του οργανισμού σε νεαρή ηλικία. Πιθανή ενεργοποίηση μιασμάτων. Η διαταραχή είναι αρκετά βαθιά πράγμα που καταδεικνύεται και από τα πολυάριθμα και έντονα συνοδά νοητικά και συναισθηματικά συμπτώματα και θα χρειαστεί σειρά φαρμάκων για την αναζωογόνηση του οργανισμού.&#13;
</conclusion>
      </prognosis>
      <symptoms_selection>
        <peculiar>Μετρια εως εντονη ζηλεια (4)&#13;
Εντονος φοβος για το αιμα(4)&#13;
Ανησυχια για την υγεια της(3).&#13;
Αγχος και φοβος για τις θανατηφορες ασθενειες(2)&#13;
Επηρεαζεται πολύ όταν ακουει για αρρωστιες και αρρωστους συγγενεις και νιωθει ανικανη να βοηθησει.(3)&#13;
Μετριος φοβος για κλειστους χωρους (2)&#13;
 Φοβος για τον αερα (2)και τις αστραπες (1).&#13;
 Φοβαται πιθανη βια από διαρρηκτες (1). &#13;
Επιδείνωση οιδημάτων με την ζέστη (3)&#13;
&#13;
&#13;
&#13;
* Μεγάλης έντασης συμπτώματα&#13;
Διαβαθμίστε την ένταση κάθε συμπτώματος σε κλίμακα από 1 (χαμηλότερη) έως 4 (υψηλότερη) &#13;
Οιδημα στο κατω μερος του σωματος (4)&#13;
Οιδηματα πριν την περιοδο (2)&#13;
Κυστεις ωοθηκων, κυριως δεξια.(4)&#13;
Πονοκεφαλοι πριν την περιοδο (1)&#13;
Κλαίει συχνά (3)&#13;
&#13;
&#13;
</peculiar>
        <intense>Οιδημα στο κατω μερος του σωματος (4)&#13;
Οιδηματα πριν την περιοδο (2)&#13;
Κυστεις ωοθηκων, κυριως δεξια.(4)&#13;
Πονοκεφαλοι πριν την περιοδο (1)&#13;
Κλαίει συχνά (3)&#13;
</intense>
      </symptoms_selection>
      <repertorization>
        <desc>Mind, jealousy (4)&#13;
Mind, envy, (4)&#13;
Mind, envy, seeing others happy (4)&#13;
Mind, envy, qualities of others (4)&#13;
Mind, anxiety, health, about, own health, one’s (3)&#13;
Mind, ailments from bad news (3)&#13;
Mind, horrible things, sad stories affect her profoundly (3)&#13;
Mind, ailments from cares, worries (3)&#13;
Mind, anxiety, financial (3)&#13;
Mind, weeping, (3)&#13;
Mind, weeping, day and night (3)&#13;
Mind, fear, narrow place, in, (2)&#13;
Mind, fear, wind, of (2)&#13;
Mind, anxiety, weather, stormy weather, during (2)&#13;
Mind, fear, thunderstorm, of (2)&#13;
Mind, fear, high places, of, (2)&#13;
Mind, fear, robbers, of (2)&#13;
Mind, violence, aversion to (1)&#13;
	&#13;
Generals, swelling, puffy, edematous (4)&#13;
Generals, swelling, affected parts, of (4)&#13;
Generals, warm, aggravates (3)&#13;
Female genitalia/Sex, menses, swollen, before (2)&#13;
Female genitalia/Sex, ovaries, swollen (3)&#13;
Female genitalia/Sex, ovaries, swollen, right (3)&#13;
Female genitalia /Sex, ovaries, enlarged (3)&#13;
Female genitalia/ Sex, ovaries, enlarged, right (3)&#13;
&#13;
Female genitalia/Sex, ovaries, enlarged, left (3)&#13;
&#13;
Head, pain, menses, before (1)&#13;
Sleep, position, abdomen, on (2)&#13;
Generals, food and drinks, oranges, sour, (2)&#13;
Generals, food and drinks, dairy, desire for  (3)&#13;
Generals, food and drinks, yoghurt desire for (3)&#13;
Generals, food and drinks, ice cream, desire (3)&#13;
Generals, food and drinks, fruit, sour, desire (3)&#13;
Generals, food and drinks, salt, aggravates (2)&#13;
</desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <remedies_differentiation> Καταρχήν έρχεται στο νου το φάρμακο Lachesis λόγω της έντονης ζήλιας, των κύστεων ωοθηκών, του οίδηματος και της επιδείνωσης από την ζέστη. Σε προσεκτική διευρεύνηση όμως η ασθενής παραδέχεται ότι κρυώνει πολύ τον χειμώνα και φοράει ζιβάγκο, και νιώθει γενικά καλύτερα το καλοκαίρι με εξαίρεση τα οιδήματα που εδώ και χρόνια επιδεινώνονται ή και εμφανίζονται κυρίως το καλοκαίρι. Επιπλέον το κύριο πρόβλημα αφορούσε την δεξιά ωοθήκη, η οποία και αφαιρέθηκε χειρουργικά γιατί οι κύστεις μεγάλωσαν σε σύντομο χρονικό διάστημα. Αυτό, μαζί με την επιδείνωση με την ζέστη και την ζήλια, καθώς και τα οιδήματα στους αστραγάλους και το κάτω μέρος του σώματος με εντύπωμα στην πίεση (κλινική εξέταση) μας θυμίζει νεφρική δυσλειτουργία, (πράγμα που επιβεβαιώνεται εργαστηριακά), όλα συμπτώματα που ανήκουν στο φάρμακο Apis mellifica.  Eπιβεβαίωση στο νοητικό-συναισθηματικό έχουμε από το γεγονός ότι κλαίει συνέχεια (μέρα και νύχτα) και είναι πολύ δεμένη με την δουλειά της, την οποία θεωρεί δημιουργική.&#13;
Παρατηρούμε βέβαια πολλούς φόβους, οι οποίοι δεν περιλαμβάνονται σε αυτό το φάρμακο, αλλά σε άλλα, όπως το Argentum nitricum  για το ύψος και ο  Phosphorus για τους κλέφτες και τις καταιγίδες και το ύψος. Στο τελευταίο μπορούμε να σκεφτούμε την Calcarea, to   Medorrhinum, to Sulphur, ενώ για τον άνεμο σκεφτόμαστε την  Silica (repertory), Lycopodium, Rhododendron,  και για το άγχος των οικονομικών το Psorinum, Calcarea arsenicosa, Sepia, Bryonia (φόβος φτώχιας τα τελευταία). Όντως η ασθενής εμφανίζει μερικά συμπτώματα του  Medorrhinum,  όπως το ότι κοιμάται μπρούμυτα και φοβάται το ύψος, ή το ότι της αρέσουν τα ξινά φρούτα, τα ξινά πορτοκάλια και η θάλασσα και βελτιώνονται τα οιδήματα όταν κολυμπάει. Επιπλέον το  Medorrhinum παρουσιάζει οιδήματα στους σφυρούς. Όμως η ασθενής δεν γίνεται τελείως καλά στην θάλασσα, ενώ βελτιώνεται γενικότερα από την ξεκούραση με την οποία συνδυάζει τις διακοπές στην θάλασσα, και είναι ξεκάθαρα πρωινός τύπος, ενώ το βράδυ νιώθει εξαντλημένη και πρέπει να κοιμάται πολύ νωρίς. Σαν χαρακτήρας είναι πολύ κοινωνική και διαχυτική και κάνει πολύ εύκολα παρέες, που μας δείχνει ότι όντως περιέχει στοιχεία  Phosphoros  μαζί με την μεγάλη επιθυμία για παγωτό (παλιά καθημερινά) και τους φόβους (ληστές, καταιγίδες), αλλά πολύ πιθανόν αυτό το φάρμακο όπως και το  Medorrhinum  να την συνόδευαν σε νεότερα χρόνια. Το ίδιο σκεφτόμαστε για την Staphysagria,  της οποίας παρουσιάζει στοιχεία, όπως η μεγάλη επιδείνωση μετά τον μεσημεριανό ύπνο, (τον αποφεύγει γι’αυτόν τον λόγο εδώ και χρόνια) και τον επηρεασμό από την βία και τις εικόνες ή τις ιστορίες άσχημων γεγονότων. Στην συγκεκριμένη φάση, με βάση τα σωματικά συμπτώματα που προέχουν και τα νοητικά-συναισθηματικά χαρακτηριστικά, το πιο ταιριαστό φάρμακο φαίνεται να είναι το  Apis mellifica.&#13;
&#13;
</remedies_differentiation>
      <prescription>
        <remedy>Apis mellifica</remedy>
        <potency>200C</potency>
        <regimen>εφάπαξ&#13;
</regimen>
        <other_notes>Αποφυγή του καφέ και άλλων βοτάνων λόγω της ευαισθησίας των νεφρών.</other_notes>
      </prescription>
    </analysis>
  </new_patient>
  <followups>
    <followup>
      <number>1</number>
      <followup_date>2014-07-22 08:00:00</followup_date>
      <conv_med_presc>depon </conv_med_presc>
      <lab_tests>
        <desc></desc>
        <file></file>
      </lab_tests>
      <reaction>Έντονος πονοκέφαλος, σαν να πάει το κεφάλι να σπάσει στις πρώτες 3 ώρες από την λήψη του φαρμάκου και μετά μέσα στις πρώτες 3 ημέρες σταδιακή επιδείνωση των οιδημάτων με ευαισθησία του δέρματος στα σημεία διάτασης του δέρματος λόγω της διόγκωσης των υποκείμενων ιστών. Στις επόμενες 3 εβδομάδες τα οιδήματα φτάνουν μέχρι τον ομφαλό, τα ρούχα την στενεύουν, η ζέστη την επιδεινώνει, όπως και η κούραση, τα σφιχτά παπούτσια και η λήψη άλατος. Μετά τα μέσα της τέταρτης εβδομάδας εντυπωσιακή υποχώρηση των οιδημάτων, σε βαθμό που να αναγνωρίζει το σχήμα των σφυρών μετά από πολλούς μήνες και να βλέπει τον εαυτό της όπως ήταν πριν από 5 τουλάχιστον χρόνια. Το ίδιο υποχώρησε και η τάση για κλάμα, η γενικότερη ευαισθησία στην ζέστη και ο πονοκέφαλος ή το πρήξιμο πριν την περίοδο. Νιώθει ότι ακόμα και το αίσθημα της ζήλιας δεν την επηρεάζει πια τόσο.&#13;
</reaction>
      <analysis>Πολύ καλή αντίδραση με αρχική επιδείνωση από τις πρώτες κιόλας ώρες της δράσης του φαρμάκου, που αποδεικνύει ότι ήταν το σωστό. Δυστυχώς για την ασθενή, η επιδείνωση του κύριου συμπτώματος διήρκεσε 3,5 εβδομάδες και αναγκάστηκε να πάρει και  Depon για τον πονοκέφαλο πριν την περίοδο που ήταν πολύ έντονος. Όμως μετά από αυτή την μακρά επιδείνωση που επιβεβαιώνει την υποψία ότι ανήκει στο 7ο επίπεδο υγείας,  τα συμπτώματα για τα οποία ήρθε υποχώρησαν θεαματικά και η ίδια ήταν πολύ ευχαριστημένη.&#13;
¨Οσον αφορά τους φόβους και τις επιθυμίες για φαγητά, δεν υπήρχε ιδιαίτερη αλλαγή, πράγμα αναμενόμενο, καθώς σε αυτό το επίπεδο υγείας υπάρχουν υποκείμενα στρώματα φαρμάκων τα οποία πρέπει να δοθούν την σωστή στιγμή και με την σωστή σειρά για να ανέβει επίπεδα υγείας. Βελτιώθηκαν βέβαια τα συμπτώματα της ζήλειας και του κλάματος που προφανώς ανήκαν στο  Apis mellifica.</analysis>
      <conclusion>Καλή αντίδραση που επιβεβαιώνει το επίπεδο υγείας (7ο), στο οποίο έχουμε έντονη αρχική επιδείνωση τις πρώτες ώρες και μέρες η οποία συνεχίζεται έστω και σε πιο ανεκτή ένταση για σχεδόν 1 μήνα, οπότε και έχουμε την εντυπωσιακή βελτίωση και ομαλοποίηση της λειτουργίας του οργανισμού στα συμπτώματα για τα οποία εφαρμόσαμε την ομοιοπαθητική αγωγή. Υπήρχε και μικρή εώς μέτρια βελτίωση των συναισθηματικών συμπτωμάτων που επιβεβαιώνουν ότι η ζήλια και το κλάμα ανήκαν όντως στο φάσμα της δράσης του φαρμάκου που δόθηκε, αλλά υπάρχουν και υποκείμενοι φόβοι που δεν υποχώρησαν. Θα πρέπει να περιμένουμε πιο πολύ καιρό για μια πλήρη αντίδραση του οργανισμού, αλλά σίγουρα θα εμφανιστούν και νέα στρώματα συμπτωμάτων και φαρμάκων που πρέπει να δοθούν ακολούθως για να ανέβει ξανά η ασθενής επίπεδα υγείας.</conclusion>
      <repertorization>
        <desc>Mind, jealousy (3)&#13;
Mind, envy, (3)&#13;
Mind, envy, seeing others happy (2)&#13;
Mind, envy, qualities of others (2)&#13;
Mind, anxiety, health, about, own health, one’s (3)&#13;
Mind, ailments from bad news (3)&#13;
Mind, horrible things, sad stories affect her profoundly (3)&#13;
Mind, ailments from cares, worries (3)&#13;
Mind, anxiety, financial (3)&#13;
Mind, weeping, (2)&#13;
Mind, weeping, day and night (3)&#13;
Mind, fear, narrow place, in, (2)&#13;
Mind, fear, wind, of (2)&#13;
Mind, anxiety, weather, stormy weather, during (2)&#13;
Mind, fear, thunderstorm, of (2)&#13;
Mind, fear, high places, of, (2)&#13;
Mind, fear, robbers, of (2)&#13;
Mind, violence, aversion to (1)&#13;
&#13;
Generals, swelling, puffy, edematous (1)&#13;
Generals, swelling, affected parts, of (1)&#13;
Generals, warm, aggravates (1)&#13;
Female genitalia/Sex, menses, swollen, before (1)&#13;
Female genitalia/Sex, ovaries, swollen (1)&#13;
Female genitalia/Sex, ovaries, swollen, right (1)&#13;
Female genitalia /Sex, ovaries, enlarged (1)&#13;
Female genitalia/ Sex, ovaries, enlarged, right (1)&#13;
&#13;
Female genitalia/Sex, ovaries, enlarged, left (1)&#13;
&#13;
Head, pain, menses, before (1)&#13;
Sleep, position, abdomen, on (2)&#13;
Generals, food and drinks, oranges, sour, (2)&#13;
Generals, food and drinks, dairy, desire for  (3)&#13;
Generals, food and drinks, yoghurt desire for (3)&#13;
Generals, food and drinks, ice cream, desire (3)&#13;
Generals, food and drinks, fruit, sour, desire (3)&#13;
Generals, food and drinks, salt, aggravates (1)&#13;
&#13;
</desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <prescription>
        <remedy>0</remedy>
        <potency>0</potency>
        <regimen>0</regimen>
        <other_notes>Παρακολούθηση για πιθανό οξύ και περαιτέρω βελτίωση της κατάστασης </other_notes>
      </prescription>
    </followup>
    <followup>
      <number>2</number>
      <followup_date>2014-12-18 08:00:00</followup_date>
      <conv_med_presc>depon</conv_med_presc>
      <lab_tests>
        <desc>17.10.2014&#13;
Ερυθρά αιμοσφαίρια         4,78 εκατ/μl&#13;
Αιμοσφαιρίνη                    13,30 gr%&#13;
Αιματοκρίτης                     39,80% &#13;
MCV                                  83,30μm^3&#13;
MCH                                  27,80pg   &#13;
MCHC                               33,40 gr%&#13;
RDW                                 13,10&#13;
Aιμοπετάλια                       298 χιλ/μl&#13;
Λευκά αίματος                   7,31 χιλ/μl      &#13;
Πολυμορφοπύρηνα           58,80%&#13;
Λεμφοκύτταρα                   34,60%&#13;
Ηωσινόφιλα                       2,10%&#13;
Μονοκύτταρα                    4,10%&#13;
Βασεόφιλα                        0,40%               &#13;
Ραβδοπύρηνα                     -&#13;
Μυελοκύτταρα                     -&#13;
Μεταμυελοκύτταρα              -      &#13;
Προμυελοκύτταρα               -&#13;
Αωρες μορφές                    -&#13;
&#13;
Σάκχαρο αίματος                  91mg%&#13;
Ουρία αίματος                      28mg%&#13;
Κρεατινίνη ορού                   0,7mg%       0,5-1,1&#13;
Ουρικό οξύ ορού                  4,80mg%     2,6-6,2&#13;
Nάτριο ορού  (Νa)                140 mmol/L    136-145&#13;
Kάλιο ορού  (Κ)                    4,60 mmol/L   3,5-5,1&#13;
Ασβέστιο ορού (Ca)               9,20 mg%        8,7-10,4&#13;
Φώσφορος ορού                     3,90 mg%       2,5-4,9mg&#13;
SGOT (ALT)                          22U/L&#13;
SGPT (AST)                          25U/L&#13;
CPK                                     134U/L&#13;
&#13;
Χοληστερίνη                        220mg%    140-200&#13;
(HDL)                                  111mg%     38-88                        &#13;
(LDL)                                   109mg%     &lt;130&#13;
Tριγλυκερίδια                         71mg%&#13;
&#13;
Γενική ούρων &#13;
Οψη                          Διαυγής&#13;
Χροιά                        Κίτρινη       &#13;
Αντίδραση (pH)          ¨Οξινη&#13;
Ειδικό βάρος              1010&#13;
Λεύκωμα                   Αρνητικό        &#13;
Αιμοσφαιρίνη ούρων    Ιχνη&#13;
Σάκχαρο ούρων           -&#13;
Χολοχρωστικές            -&#13;
Χολικά άλατα              -&#13;
Ουροχολινογόνο           -&#13;
Ουρολοχολίνη              -&#13;
Επιθήλια (κοπ)           ναι&#13;
Ερυθρά αιμοσφάιρια  (κοπ)   1-2&#13;
Πυοσφαίρια   (κοπ)               1-2&#13;
Κύλινδροι υαλώδεις (κοπ)         -  &#13;
Κύλινδροι κοκκώδεις (κοπ)       -&#13;
Κρυσταλλοι υαλοκοκκώδεις     -&#13;
Κύλινδροι αιμορραγικοί (κοπ)   -&#13;
Κύλινδροι επιθηλιακοί (κοπ)    -&#13;
Κύλινδροι κηρώδεις (κοπ)        -&#13;
¨Αμορφα άλατα                      -&#13;
Μικροοργανισμοί                    αρνητικό&#13;
&#13;
&#13;
Υπερηχογράφημα  αριστερής ωοθήκης¨1 κύστη μεταξύ  1-1,5 εκατοστών. Σύμφωνα με τον γυναικολόγο το μέγεθος δεν δημιουργεί πλέον ανησυχία. &#13;
</desc>
        <file></file>
      </lab_tests>
      <reaction>η επιδείνωση του κύριου συμπτώματος διήρκεσε 3,5 εβδομάδες  και μετά εντυπωσιακή βελτίωση του οιδήματος και κάποιων συναισθηματικών συμπτωμάτων. Η βελτίωση συνεχίστηκε και του επόμενους μήνες με περαιτέρω μείωση των οιδημάτων που τώρα πια εμφανίζονται μόνο στα σφυρά και ελάχιστα στην γάμπα και μόνο μετά από πολύ έντονη κούραση και ακατάλληλα υποδήματα.Ακόμα και η ζέστη τον Αύγουστο δεν την επηρέασε ιδιαίτερα. Σε επανέλεγχο των κύστεων της αριστερής (εναπομείνασας) ωοθήκης, είχαν ελαττωθεί σε αριθμό και το μήκος τους ήταν κάτω του 1,5 εκατοστού. ¨Οσον αφορά την νεφρική λειτουργία στις εργαστηριακές εξετάσεις είχαν εξαφανιστεί τα λευκώματα που είχε τον Μάιο στα ούρα και ομαλοποίηθηκαν οι ανεβασμένες τιμές ουρίας, ουρικού οξέος, κρεατινίνης και Νατρίου. Επίσης έχει ελαττωθεί πολύ το συναίσθημα της ζήλειας και δεν κλαίει πια. Γενικά νιώθει αρκετά πιο ήρεμη, ακόμα κι αν παραμένουν οι φόβοι και η ευαισθησία σε άσχημα νέα. Κοιμάται πιο βαθιά και είναι πιο ξεκούραστη όταν σηκώνεται. Εξακολουθεί να αποφεύγει τον μεσημεριανό ύπνο.</reaction>
      <analysis>Πολύ καλή αντίδραση για το 7ο επίπεδο και επιβεβαίωση του σωστού φαρμάκου, το οποίο συνέχισε να δρα και τους υπόλοιπους καλοκαιρινούς μήνες μέχρι και το φθινόπωρο με συνεχή βελτίωση των σωματικών αλλά και των συναισθηματικών συμπτωμάτων και βελτίωση της γενικής κατάστασης του οργανισμού.</analysis>
      <conclusion>Περαιτέρω βελτίωση και εξαφάνιση του συμπτώματος του οιδήματος, καθώς και της ζήλειας και της ευαισθησίας στην ζέστη. Ακόμα δεν διαφαίνεται το επόμενο φάρμακο, καθώς όμως δεν εμφανίστηκε ακόμα οξύ με υψηλό πυρετό θα πρέπει να είμαστε σε επιφυλακή για το επόμενο φάρμακο,ώστε κάποια στιγμή ο οργανισμός με την σωστή σειρά φαρμάκων να ανέβει επίπεδο υγείας και να περάσει στο 2ο γκρουπ.</conclusion>
      <repertorization>
        <desc>Mind, jealousy (1)&#13;
Mind, envy, (1)&#13;
Mind, envy, seeing others happy (1)&#13;
Mind, envy, qualities of others (1)&#13;
Mind, anxiety, health, about, own health, one’s (2)&#13;
Mind, ailments from bad news (3)&#13;
Mind, horrible things, sad stories affect her profoundly (3)&#13;
Mind, ailments from cares, worries (2)&#13;
Mind, anxiety, financial (3)&#13;
Mind, weeping, (0)&#13;
Mind, weeping, day and night (0)&#13;
Mind, fear, narrow place, in, (2)&#13;
Mind, fear, wind, of (2)&#13;
Mind, anxiety, weather, stormy weather, during (2)&#13;
Mind, fear, thunderstorm, of (2)&#13;
Mind, fear, high places, of, (2)&#13;
Mind, fear, robbers, of (2)&#13;
Mind, violence, aversion to (1)&#13;
&#13;
Generals, swelling, puffy, edematous (1)&#13;
Generals, swelling, affected parts, of (1)&#13;
Generals, warm, aggravates (0)&#13;
Female genitalia/Sex, menses, swollen, before (1)&#13;
Female genitalia/Sex, ovaries, swollen (1)&#13;
Female genitalia/Sex, ovaries, swollen, right (1)&#13;
Female genitalia /Sex, ovaries, enlarged (1)&#13;
Female genitalia/ Sex, ovaries, enlarged, right (1)&#13;
&#13;
Female genitalia/Sex, ovaries, enlarged, left (1)&#13;
&#13;
Head, pain, menses, before (1)&#13;
Sleep, position, abdomen, on (2)&#13;
Generals, food and drinks, oranges, sour, (2)&#13;
Generals, food and drinks, dairy, desire for  (3)&#13;
Generals, food and drinks, yoghurt desire for (2)&#13;
Generals, food and drinks, ice cream, desire (3)&#13;
Generals, food and drinks, fruit, sour, desire (3)&#13;
Generals, food and drinks, salt, aggravates (1)&#13;
</desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <prescription>
        <remedy>Κανένα νέο φάρμακο</remedy>
        <potency>0</potency>
        <regimen>0.</regimen>
        <other_notes>Παρακολούθηση και τηλεφωνική επικοινωνία σε περίπτωση εμφάνισης οξέος με πυρετό </other_notes>
      </prescription>
    </followup>
  </followups>
</case>
