<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<case>
  <ID>ELe2baa0ee9ddafa38298c58460021e017</ID>
  <patient>
    <case_date>2014-12-19 18:00:00</case_date>
    <gender>female</gender>
    <patient_initials>Τ Χ</patient_initials>
    <age>40</age>
    <circumstances>Παντρεμένη με 1 παιδί 3 ετών, ασχολία οικιακά.</circumstances>
  </patient>
  <new_patient>
    <description>
      <main_complaint>
        <origin>Η απέχθεια για το σεξ εμφανίστηκε τα τελευταία δύο χρόνια και ο πόνος στη μέση το τελευταίο τρίμηνο.</origin>
        <causative_factors>Η κακή σχέση με τον σύζυγο.</causative_factors>
        <modalities>Όσον αφορά την μέση είναι χειρότερα με την κίνηση και καλύτερα όταν είναι ξαπλωμένη.&#13;
</modalities>
        <occurrence_time>Καλυτερεύει ο πόνος στη μέση όταν είναι ξαπλωμένη και χειροτερεύει όταν κινείται.</occurrence_time>
        <body_side>Η μέση πονάει και αριστερά και δεξιά.</body_side>
        <appearence_frequency>Το πρόβλημα της απέχθειας είναι μόνιμο εδώ και δύο χρόνια.&#13;
Το πρόβλημα με τη μέση εμφανίζεται με την αλλαγή του καιρού.</appearence_frequency>
        <pain_desc>Ο πόνος εμφανίζεται απλωμένος γύρω από το κέντρο της μέσης χαμηλά. Στην οξεία φάση υπάρχει διαξιφιστικός πόνος στους μύες της σπονδικής στήλης στο κέντρο της μέσης κατά την κίνηση.</pain_desc>
        <complaint_ext>Δεν υπάρχει καμία επέκταση.</complaint_ext>
        <other_complaints>Τους τελςυταίους 2 μήνες μουδιάζουν τα ακροδάχτυλα χεριών και ποδιών για δέκα μέρες ανά διαστήματα.</other_complaints>
      </main_complaint>
      <diagnosis>
        <conv_med_presc>Πόνος στη μέση και απέχθεια για σεξ.&#13;
Norgesic για τον πόνο.</conv_med_presc>
        <lab_tests>
          <desc>Εργαστηριακές εξετάσεις δεν υπάρχουν.</desc>
          <file></file>
        </lab_tests>
        <pre_homeo_presc>Δεν υπάρχουν.</pre_homeo_presc>
      </diagnosis>
      <medical_history>
        <personal>
          <therapies_vaccination>Έχει κάνει όλα τα εμβόλια.&#13;
Έχει πάρει κατά καιρούς αντιβιώσεις.&#13;
Αντιμυκητιασικά.&#13;
Έχει κάνει καυτηριασμούς για κονδυλώματα.</therapies_vaccination>
          <traumas>Σωματικά: Δεν έχει,&#13;
Συναισθηματικά: Εδώ και δύο χρόνια επειδή ο σύζυγος είναι αδιάφορος απέναντί της και λείπει συχνά από το σπίτι, έχει πολλά νεύρα μαζί του, θέλει να τον δείρει και μιλάει με ειρωνία για αυτόν.&#13;
</traumas>
          <infections>Ουρολοιμώξεις, κονδυλώματα, μυκητιάσεις.</infections>
          <other>Τάσεις λιποθυμίας σε διάρροια, ίλιγγος εδώ και δύο χρόνια πιο συχνά το καλοκαίρι, πιο έντονα το πρωί και κρατάει 3-4 μέρες.&#13;
Μυκητιάσεις, κολπίτιδες στο παρελθόν, λευκόρροια εδώ και 3 χρόνια.&#13;
Δύσοσμος ιδρώτας στη μασχάλη, σκάσιμο στο μέσο του κάτω χείλους.&#13;
Ουρολοιμώξεις στο παρελθόν και κονδυλώματα.</other>
        </personal>
        <family>
          <diseases>Μητέρα: υπέρταση&#13;
Πατέρας: άνοια, φυματίωση στα νιάτα του.</diseases>
        </family>
      </medical_history>
      <physical>
        <reactions>Δεν ιδρώνει 1, ούτε κρυώνει ούτε ζεσταίνεται 2, στον ήλιο έχει ευαισθησία 4, φοβάται την θερμοπληξία 3.&#13;
Το βράδυ φοράει κάλτσες γιατί κρυώνουν τα πόδια της 1.&#13;
Της αρέσει πολύ το μπάνιο στη θάλασσα 1.</reactions>
        <sleeping_habits>Κοιμάται στο πλευρό 1, χειρότερα το πρωί όταν ξυπνάει 2.&#13;
Δεν βλέπει όνειρα.</sleeping_habits>
        <food_modalities>Αδιψία 1, πίνει μόνο δύο ποτήρια νερό το απόγευμα 1.&#13;
Εξάρτηση από τον καφέ 4, την ενοχλεί το κρεμμύδι 1, επιθυμεί γεμιστά 3, λεμόνι 4, ξύδι 4, σοκολάτα 4 και αλάτι 3, απεχθεια στο λιπος 4, επιθυμει τα γλυκα 3.</food_modalities>
        <menstruation>Ο κύκλος είναι μεγάλος 35 ημέρες, έχει πολύ αίμα 3,  έχει έντονο πονοκέφαλο κατα την περιοδο 3 όπου αλλάζει το σημείο του πόνου και ταχυκαρδία πριν την περίοδο 4.</menstruation>
      </physical>
      <mental_emotional>Αν θυμώσει κατεβάζει μούτρα και κρατάει το θυμό για μήνες 3. Συγκροτημένη 1,  συντηρητικη 1 και εκδηλωτική μόνο στο παιδί της.&#13;
Αγχώνεται κάποιες φορές χωρίς λόγο 1,  ντροπαλή 1, αίσθημα κατωτερότητας 4, έλλειψη αυτοπεποίθησης 4, έλλειψη μνήμης 2, της αρέσουν τα ταξίδια 3, δεν κλαίει, περπατάει γρήγορα 1, έχει εμμονή με τις δουλειές του σπιτιού 1, έχει τάξη στα πράγματά της 1.&#13;
Έχει νεύρα με τον σύζυγο 4, έχει θλίψη λόγω της κατάστασης 2, δεν είναι χαρούμενη 1.&#13;
Φοβάται την θερμοπληξία επειδή το έπαθε πριν 5 χρόνια σε ένα ταξίδι 3.&#13;
Δεν θέλει να ουρεί παρουσία άλλων 4.&#13;
Φοβος θερμοπληξιας 3.&#13;
Φοβος στις κατσαριδες 1.</mental_emotional>
    </description>
    <analysis>
      <prognosis>
        <personal_medical_history>Τάσεις λιποθυμίας σε διάρροια 2, ίλιγγος εδώ και δύο χρόνια πιο συχνά το καλοκαίρι, πιο έντονα το πρωί και κρατάει 3-4 μέρες.&#13;
Μυκητιάσεις, κολπίτιδες στο παρελθόν, λευκόρροια εδώ και 3 χρόνια.&#13;
Ουρολοιμώξεις στο παρελθόν και κονδυλώματα.</personal_medical_history>
        <family_medical_history>Μητέρα: υπέρταση&#13;
Πατέρας: άνοια, φυματίωση στα νιάτα του.</family_medical_history>
        <level_of_health>4</level_of_health>
        <conclusion>Το φάρμακο δεν είναι καθαρό, έχει συμπώματα διαφόρων φαρμάκων.</conclusion>
      </prognosis>
      <symptoms_selection>
        <peculiar> Τάσεις λιποθυμίας σε διάρροια 2.</peculiar>
        <intense>Χειρότερα το πρωί όταν ξυπνάει 2, ούτε κρυώνει ούτε ζεσταίνεται 2, δύσοσμος ιδρώτας στη μασχάλη 2, σκάσιμο στο μέσο του κάτω χείλους 2.&#13;
&#13;
Έχει ευαισθησία στον ήλιο 4, φοβάται την θερμοπληξία 3, έντονο πονοκέφαλο κατά την περίοδο 3, έχει πολύ αίμα στην περίοδο 3, επιθυμεί τα γεμιστά 3, της αρέσουν τα ταξίδια 3, επιθυμει τα γλυκα 3.&#13;
&#13;
Έχει θλίψη 2, έλλειψη μνήμης 2, εξάρτηση από τον καφέ 4, κρατάει τον θυμό 3,  ταχυκαρδία πριν την περίοδο 4, νεύρα με τον σύζυγο 4, κιτρινόλευκη λευκόρροια 4, έλλειψη αυτοπεποίθησης 4, επιθυμεί το αλάτι, την σοκολάτα, ξύδι και λεμόνι 4, απεχθεια στο λιπος 4.</intense>
      </symptoms_selection>
      <repertorization>
        <desc>Επισυναπτεται αρχειο pdf</desc>
        <file_url>https://courses.vithoulkas.edu.gr/main/upload/users/5200/g4.pdf</file_url>
      </repertorization>
      <remedies_differentiation>Sepia, Natrium Mureaticum, Staphysagria.&#13;
Δόθηκε Sepia για την απέχθεια στο σεξ, την κιτρινόλευκη λευκόρροια, απέχθεια στο σύζυγο, δύσοσμο ιδρώτα στη μασχάλη, σκάσιμο στο μέσο του κάτω χείλος, ταχυκαρδία πριν την περίοδο, αδιψία και επιθυμία για την σοκολάτα και το ξύδι.</remedies_differentiation>
      <prescription>
        <remedy>Sepia</remedy>
        <potency>200 CH</potency>
        <regimen>Μία κάψουλα το πρωί.</regimen>
        <other_notes>Δεν υπάρχουν.</other_notes>
      </prescription>
    </analysis>
  </new_patient>
  <followups>
    <followup>
      <number>1</number>
      <followup_date>2015-08-25 13:10:00</followup_date>
      <conv_med_presc>Πρώτο Followup: 02 Φεβρουαρίου 2015.&#13;
Παίρνει παυσίπονο για την μέση.</conv_med_presc>
      <lab_tests>
        <desc>Δεν υπάρχουν.</desc>
        <file></file>
      </lab_tests>
      <reaction>Καμία.</reaction>
      <analysis>Λάθος φάρμακο.&#13;
</analysis>
      <conclusion>Λάθος φάρμακο ξανά ιστορικό.&#13;
Δόθηκε Natrium Mureaticum γιατί τα προβλήματα εμφανίστηκαν μετά την κακή σχέση με τον σύζυγο, έχει θλίψη, έχει πονοκέφαλο πριν την περίοδο, έχει ευαισθησία στον ήλιο και είναι καλύτερα στο ύπαιθρο, έχει ταχυκαρδία πριν την περίοδο, απέχθεια στο λίπος, επιθυμεί τα αλμυρά, εξάρτηση από τον καφέ, κρατάει τον θυμό, έχει πολύ αίμα κατά την περίοδο, επιθυμει τα γλυκα.</conclusion>
      <repertorization>
        <desc>Επισυναπτεται αρχειο pdf</desc>
        <file_url>https://courses.vithoulkas.edu.gr/main/upload/users/5200/g4.pdf</file_url>
      </repertorization>
      <prescription>
        <remedy>Natrium Mureaticum</remedy>
        <potency>1 Μ</potency>
        <regimen>Μία κάψουλα το πρωί.</regimen>
        <other_notes>Δεν υπάρχουν.</other_notes>
      </prescription>
    </followup>
    <followup>
      <number>2</number>
      <followup_date>2015-08-25 13:10:00</followup_date>
      <conv_med_presc>Δεύτερο Followup: 10 Μαρτίου 2015.&#13;
Καμία αλλοπαθητική φαρμακευτική αγωγή.</conv_med_presc>
      <lab_tests>
        <desc>Δεν υπάρχουν</desc>
        <file></file>
      </lab_tests>
      <reaction>Δεύτερο Followup: 10 Μαρτίου 2015.&#13;
Τις πρώτες έξι μέρες μετά την λήψη του δεύτερου φαρμάκου Natrium Mureaticum, είχε επιδείνωση σωματικά και ψυχολογικά.&#13;
Είχε διάθεση να σκοτώσει άνθρωπο, είχε πονόλαιμο, μούδιασμα στα ακροδάχτυλα και βαριά κουρασμένα πόδια.&#13;
Στις επτά ημέρες αλλάζει το σκηνικό, αρχίζει να έχει διάθεση για σεξ αλλά όχι με τον σύζυγο.&#13;
Η περίοδος διαρκεί 26 ημέρες, έχει λιγότερο αίμα, ο πόνος στην μέση εμφανίζεται πιο ήπιος, δεν έχει την θλίψη που είχε είναι πολύ καλύτερα, την χαροποίησε ιδιαίτερα που πέρασε η λευκόρροια.&#13;
</reaction>
      <analysis>Καλός αμυντικός μηχανισμός</analysis>
      <conclusion>Καλή πρόγνωση βελτίωση σωματικά και ψυχοδιανοητικά.&#13;
Αν δεν αντιδοτηθεί θα διαρκέσει για πολύ καιρό.&#13;
Αναμονή.&#13;
Δεν δόθηκε κανένα άλλο φάρμακο.</conclusion>
      <repertorization>
        <desc>Επισυναπτεται αρχειο pdf</desc>
        <file_url>https://courses.vithoulkas.edu.gr/main/upload/users/5200/g4.pdf</file_url>
      </repertorization>
      <prescription>
        <remedy>Κανένα.</remedy>
        <potency>Καμία</potency>
        <regimen>Καμία</regimen>
        <other_notes>Δεν υπάρχουν.</other_notes>
      </prescription>
    </followup>
  </followups>
</case>
