<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<case>
  <ID>ELe4df681e43c4e3076bf3de4485394873</ID>
  <patient>
    <case_date>2015-12-17 14:00:00</case_date>
    <gender>female</gender>
    <patient_initials>Ε.Σ.</patient_initials>
    <age>71</age>
    <circumstances>Χήρα -τρία παιδιά συνταξιούχος</circumstances>
  </patient>
  <new_patient>
    <description>
      <main_complaint>
        <origin> 7 Αυγούστου 2014&#13;
Υπονατριαιμία   από κατάχρηση διουρητικών - νοσηλεία στο Αγία Όλγα όπου μεταφέρεται με εμέτους, πτώση επιπέδου συνείδησης, ληθαργικότητα,αδυναμία βάδισης</origin>
        <causative_factors>Κατάχρηση διουρητικών. Έπερνε χρονίως αντιυπερτασικό αλλά φοβόταν ότι το 130/80 ήταν αυξημένη πίεση και έπερνε από μόνη της Lasix</causative_factors>
        <modalities>---</modalities>
        <occurrence_time>----</occurrence_time>
        <body_side>----</body_side>
        <appearence_frequency>----</appearence_frequency>
        <pain_desc>----</pain_desc>
        <complaint_ext>----</complaint_ext>
        <other_complaints>Αρτηριακή υπέρταση ,ανευρυσματική διάταση ανιούσης αορτής (λόγω της υπέρτασης), παροξυσμική κολπική μαρμαρυγή,παραμορφωτική αρθρίτιδα, δύο φορές νοσηλεία με αλλεργικό σοκ από μέλισσα, ιστορικό αφαίρεσης  σάλπιγγας και ωοθήκης λόγω εξωμήτριας κύησης , αιμορροϊδες,αμυγδαλεκτομή,σκωληκοειδεκτομή -πολλές νοσηλείες-πολλές επεμβάσεις&#13;
Δεν έχει κάνει πυρετό για πάρα πολλά χρόνια και γενικώς το επίπεδο υγείας της είναι πολύ χαμηλό-τουλάχιστον 8.&#13;
</other_complaints>
      </main_complaint>
      <diagnosis>
        <conv_med_presc>Οξύ περιστατικό που πήρε ομοιοπαθητικό φάρμακο ενώ νοσηλευόταν στο Αγία Όλγα&#13;
Υπονατριαιμία -Υποκαλιαιμία -νοσηλεία και ενδοφλέβια διόρθωση. Βραδυψυχισμός ,βραδυλαλία,παραισθήσεις, επίσχεση ούρων και κοπράνων στα πλαίσια της υπονατριαιμίας.</conv_med_presc>
        <lab_tests>
          <desc>Νάτριο ορού 100&#13;
Κάλιο ορού 2,4&#13;
Λοιπά κ.φ.</desc>
          <file></file>
        </lab_tests>
        <pre_homeo_presc>----</pre_homeo_presc>
      </diagnosis>
      <medical_history>
        <personal>
          <therapies_vaccination>Αντιυπερτασική αγωγή</therapies_vaccination>
          <traumas>----</traumas>
          <infections>----</infections>
          <other>---</other>
        </personal>
        <family>
          <diseases>Πατέρας καρδιοπαθής με Bypass&#13;
Μητέρα Ca μαστού</diseases>
        </family>
      </medical_history>
      <physical>
        <reactions>---</reactions>
        <sleeping_habits>---</sleeping_habits>
        <food_modalities>Όταν κάπως συνήλθε και της έδωσαν φαγητό δεν ήθελε τις πατάτες.</food_modalities>
        <menstruation>---</menstruation>
      </physical>
      <mental_emotional>Αρχικά είχε πλήρη διανοητική σύγχυση,μετά και παραισθήσεις,βραδύτητα στη σκέψη και στην απάντηση, υπνηλία</mental_emotional>
    </description>
    <analysis>
      <prognosis>
        <personal_medical_history>Σε αυτή την περίπτωση δεν έχει άμεση σημασία το προσωπικό ιστορικό γιατί αφενός ο ασθενής δεν μπορεί να δώσει πληροφορίες αφετέρου αντιμετωπίζουμε μια οξεία κατάσταση. Στην προκειμένη περίπτωση η ασθενής νοσηλεύτηκε με εικόνα βαριάς ηλεκτρολυτικής διαταραχής αλλά το πρόβλημα ήταν ότι ενώ διορθώθηκαν οι ηλεκτρολύτες μέσα στο πρώτο  24ωρο, παρέμεναν έντονα τα συμπτώματα του βραδυψυχισμού και της βραδυλαλίας,ατονία στο πεπτικό και το ουροποιητικό-χρειαζόταν συνεχείς υποκλυσμοί και σωλήνες αερίων λόγω ατελούς ειλεού, ενώ σε κάθε προσπάθεια αφαίρεσης του ουροκαθετήρα ξαναεμφάνιζε επίσχεση. Όλος ο εργαστηριακός και απεικονιστικός έλεγχος ήταν αρνητικός .Η διάγνωση του ουρολόγου ήταν " ψυχογενούς αιτιολογίας επίσχεση ούρων". Τελικά την είδε ψυχίατρος που διέγνωσε καταθλιπτική συνδρομή και συνέστησε Remeron. Δεν το ανέχτηκε όμως καλά οπότε διεκόπη και αυτό.&#13;
Της χορηγήθηκε Alumina 30 ch το απόγευμα και 200 ch την επομένη το πρωί. Το ίδιο απόγευμα είχε από μόνη της κένωση. Από την επόμενη μέρα μειώθηκε η υπνηλία,άρχισε να αρθρώνει λίγο καλύτερα, αποκαταστάθηκε ο ειλεός.&#13;
Πήρε εξιτήριο με μόνιμο ουροκαθετήρα , δεν μπορούσε ακόμη να ορθοστατήσει εύκολα, έκανε με δυσκολία λίγα βήματα με το "Π" και εξακολουθούσε να μιλάει αργά.Έγινε μαγνητική εγκεφάλου που έδειξε 4 εστίες ωσμωτικής απομυελίνωσης  σε βασικά γάγγλια και μετωπιαίο λοβό. (πιθανώς λόγω της ταχείας διόρθωσης της υπονατριαιμίας). Ο νευρολόγος είπε πως δεν υπάρχει ειδική θεραπεία για αυτό και συνέστησε μόνο φυσικοθεραπείες. Τόνισε πως δεν μπορούσε να προβλέψει αν θα αποκατασταθεί και σε τι βαθμό.&#13;
Συνέχισε Alumina 30 ch/1caps ημερησίως. Σε μια εβδομάδα αφαιρέθηκε επιτυχώς ο καθετήρας, το βάδισμα διαρκώς βελτιωνόταν τόσο που στις 10 μέρες δεν χρειαζόταν ούτε το "Π".Στις 20 μέρες είχε επανέλθει τελείως,άρχισε ξανά να καπνίζει και να παίζει  χαρτιά με τις αδελφές της ,οπότε και διεκόπη το φάρμακο.</personal_medical_history>
        <family_medical_history>Πατέρας bypass, γενικά πολυαγγειακός άρρωστος (και περιφερική αρτηριοπάθεια)&#13;
Μητέρα καρκίνος μαστού και μετά και μελάνωμα</family_medical_history>
        <level_of_health>8</level_of_health>
        <conclusion>Σοβαρή διανοητική διαταραχή από οργανική βλάβη του εγκεφάλου (απομυελίνωση) - βαθειά σωματική παθολογία&#13;
Χαμηλό επίπεδο υγείας.&#13;
Καθαρό φάρμακο για την τωρινή κατάσταση &#13;
Κακό κληρονομικό ιστορικό.&#13;
Το συγκεκριμένο οξύ θα πάει καλά αλλά η γενικότερη πρόγνωση δεν είναι καλή.&#13;
</conclusion>
      </prognosis>
      <symptoms_selection>
        <peculiar>Απέχθεια στις πατάτες 3&#13;
</peculiar>
        <intense>Μιλάει αργά 3&#13;
Αργές κινίσεις 3&#13;
Δυσκοιλιότητα 3 &#13;
Αδράνεια του εντέρου 3&#13;
Υπνηλία 3&#13;
Ξηρότητα του δέρματος 2 και φαγούρα 1&#13;
Βραδύτητα του μυαλού 2&#13;
Επίσχεση ούρων 3</intense>
      </symptoms_selection>
      <repertorization>
        <desc>MIND ­ ANSWERS ­ slowly 3&#13;
EXTREMITIES ­ MOTION ­ slow motion 2&#13;
RECTUM ­ CONSTIPATION 3&#13;
SLEEP ­ SLEEPINESS (sleepy) 3&#13;
BLADDER ­ RETENTION of urine 3&#13;
RECTUM ­ INACTIVITY of rectum 3&#13;
MIND ­ SLOWNESS 2&#13;
SLEEP ­ HEAVY 2&#13;
RECTUM ­ CONSTIPATION ­ has to help stool mechanically 2&#13;
GENERALITIES ­ WEAKNESS 2&#13;
SKIN ­ DRY ­ mucous membranes, with 2&#13;
GENERALITIES ­ FOOD and DRINKS ­ dry food ­ desire 2&#13;
</desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <remedies_differentiation>Ισχυρό peculiar symptom για την alumina η απέχθεια στις πατάτες&#13;
Opium και Nux moschata : δεν έχουν αυτή  την ξηρότητα του δέρματος και τη φαγούρα ούτε τόσο αργή κίνηση στο σώμα</remedies_differentiation>
      <prescription>
        <remedy>alumina </remedy>
        <potency>30ch</potency>
        <regimen>1 caps / ημερ. για 20 μέρες</regimen>
        <other_notes>----</other_notes>
      </prescription>
    </analysis>
  </new_patient>
  <followups>
    <followup>
      <number>1</number>
      <followup_date>2015-12-17 13:00:00</followup_date>
      <conv_med_presc>17 Οκτώβρη 2015&#13;
Alumina 30ch /20caps&#13;
&#13;
Εξακολουθεί να μην έχει κανένα πρόβλημα στη βάδιση ,τη σκέψη και την ομιλία.Παραπονιέται για πόνο στο γόνατο και τον ώμο (χρόνιο πρόβλημα) . Δεν παραπονιέται για άλλο πρόβλημα.</conv_med_presc>
      <lab_tests>
        <desc>---</desc>
        <file></file>
      </lab_tests>
      <reaction>Άμεση βελτίωση χωρίς αρχική επιδείνωση, σε χαμηλό επίπεδο υγείας. </reaction>
      <analysis>Καλή αντίδραση.</analysis>
      <conclusion>Δεν έχει εμφανίσει άλλο σύμπτωμα. Δεν υπάρχει εικόνα καθαρού φαρμάκου. Περιμένω.</conclusion>
      <repertorization>
        <desc>----</desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <prescription>
        <remedy>Κανένα φάρμακο.</remedy>
        <potency>----</potency>
        <regimen>----</regimen>
        <other_notes>----</other_notes>
      </prescription>
    </followup>
  </followups>
</case>
