<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<case>
  <ID>ELe7760f1024eaa8c76f65d65eceb14370</ID>
  <patient>
    <case_date>2014-10-30 18:20:00</case_date>
    <gender>female</gender>
    <patient_initials>ΓΚ</patient_initials>
    <age>54</age>
    <circumstances>Παντρεμένη, δύο παιδιά.</circumstances>
  </patient>
  <new_patient>
    <description>
      <main_complaint>
        <origin>Άλγος δεξιού γόνατος, οίδημα αριστερής πηχεοκαρπικής άρθρωσης, ΜΟΥΔΙΑΣΜΑΤΑ των δακτύλων των χεριών. Κράμπες στη βάση της κεφαλής - αυχένα.&#13;
 </origin>
        <causative_factors>Ευαισθησία στο μυοσκελετικό σύστημα, αυξημένο βάρος σώματος (Βάρος 120 Kg), σωματική καταπόνηση.</causative_factors>
        <modalities>Βελτιώνεται με το ΤΡΙΨΙΜΟ, την ανάπαυση και με κολύμπι στη ΘΑΛΑΣΣΑ.&#13;
Επιδεινώνεται με τις καμπτικές κινήσεις και με την σωματική κόπωση.</modalities>
        <occurrence_time>Βελτιώνεται τις ΒΡΑΔΙΝΕΣ ώρες (όταν κοιμάται είναι καλύτερα σε όλα). Το πρωί αρχίζουν τα δύσκολα.</occurrence_time>
        <body_side>Δεξιό γόνατο, αριστερό χέρι.&#13;
Αυχένας.</body_side>
        <appearence_frequency>Υπάρχουν περίοδοι εξάρσεων και περίοδοι χωρίς να υπάρχουν συμπτώματα.</appearence_frequency>
        <pain_desc>Άλγος δεξιού γόνατος, με αίσθημα τραβήγματος πρός τα κάτω.&#13;
Οίδημα αριστερής πηχεοκαρπικής, με άλγος, μούδιασμα και δυσκαμψία των δακτύλων.&#13;
Συσφιγκτικό άλγος στη βάση της κεφαλής - αυχένα (με την μορφή κράμπας).</pain_desc>
        <complaint_ext>Όχι.</complaint_ext>
        <other_complaints>Δυσκοιλιότητα.</other_complaints>
      </main_complaint>
      <diagnosis>
        <conv_med_presc>ΑΛΓΟΣ ΔΕΞΙΟΥ ΓΟΝΑΤΟΣ, ΑΡΙΣΤΕΡΗ ΠΗΧΕΟΚΑΡΠΙΚΗΣ , ΚΡΑΜΠΕΣ ΚΕΦΑΛΗΣ-ΑΥΧΕΝΑ. &#13;
Θυροξίνη. &#13;
</conv_med_presc>
        <lab_tests>
          <desc>FT4 : 18 ng/ml&#13;
TSH : 0,20 u/ml</desc>
          <file></file>
        </lab_tests>
        <pre_homeo_presc>Πρίν έξι μήνες πήρε Ferrum-Metallicum.για αναιμία.</pre_homeo_presc>
      </diagnosis>
      <medical_history>
        <personal>
          <therapies_vaccination>Έγινε ο προβλεπόμενος εμβολιασμός μέχρι σήμερα.&#13;
Μητρορραγίες που της έχουν προκαλέσει αναιμία (έγινε χειρουργική απόξεση πριν από ένα χρόνο).&#13;
Έχει δύο μικρά ΙΝΟΜΥΩΜΑΤΑ και μία κύστη ωοθήκης που τα παρακολουθεί.&#13;
ΜΥΡΜΗΚΕΣ παλαιότερα στα δάκτυλα των χεριών.&#13;
Συχνές κολπίτιδες (έλαβε και αντιβιώσεις).&#13;
Υποθυρεοειδισμός (Haschimotto) από 15ετίας (λαμβάνει θυροξίνη).&#13;
Ευμέγεθες ΛΙΠΩΜΑ στο ινιακό οστό του κρανίου.</therapies_vaccination>
          <traumas>Έχασε την μητέρα της σε ηλικία 10 ετών (της στοίχισε πολύ).&#13;
Έξωσυζυγική σχέση του άνδρα της προ 20ετίας.</traumas>
          <infections>ΚΟΝΔΥΛΩΜΑΤΑ γεννητικών οργάνων πρίν 20 χρόνια (κόλλησε από τον άνδρα της που είχε εξωσυζυγική σχέση).</infections>
          <other>Συχνές αμυγδαλίτιδες (η τελευταία πριν ένα μήνα, έλαβε αντιβίωση).</other>
        </personal>
        <family>
          <diseases>Μητέρα πέθανε σε ηλικία 35 ετών (νόσο αίματος) είχε και Τ.Β.&#13;
Πατέρας ζει. Στένωση στεφανιαίων αρτηριών (έκανε δύο φορές μπαλονάκι). &#13;
Πρίν ένα μήνα εμφάνισε Ν.Α. (είναι σε αιμοκάθαρση). </diseases>
        </family>
      </medical_history>
      <physical>
        <reactions>Της αρέσει η ζέστη. ΚΡΥΩΝΕΙ και το καλοκαίρι (τώρα με την αναιμία κρυώνει περισσότερο).&#13;
Παρόλα αυτά ΙΔΡΩΝΕΙ πολύ και μέρα και νύχτα.</reactions>
        <sleeping_habits>Κοιμάται πολλές ώρες, το πρωί αργεί να ξυπνήσει, ξυπνάει όμως ξεκούραστη. Της αρέσει και ο μεσημεριανός ύπνος. Κοιμάται πάντα ΜΠΡΟΥΜΥΤΑ και όταν ξυπνάει αισθάνεται πολλές φορές μουδιασμένο το δεξί της γόνατο. &#13;
ΔΑΓΚΩΝΕΙ την γλώσσα της στον ύπνο.</sleeping_habits>
        <food_modalities>Της αρέσει πολύ το ΚΡΕΑΣ, το ΛΙΠΟΣ, το τυρί και τα αυγά. Το ΛΕΜΟΝΙ το τρώει και σκέτο. Από τα οινοπνευματώδη της αρέσει το ούζο. Από γλυκά μόνο τα κρεμοειδή.&#13;
Απεχθάνεται τα όσπρια. Πίνει αρκετό νερό όχι κρύο (έχει ευαισθησία στο λαιμό).</food_modalities>
        <menstruation>Προκλιμακτηριακές διαταραχές με έντονες μητρορραγίες πρίν από ένα χρόνο.</menstruation>
      </physical>
      <mental_emotional>Έχει πολύ καλή μνήμη, μερικές φορές έχει πρόβλημα στην συγκέντρωση με την ανάγνωση βιβλίων.&#13;
Κάποτε ήταν πολύ υπομονετική και συγχωρητική τώρα όμως γίνεται ΚΑΚΙΑ και φωνάζει όταν καταλαβαίνει ότι την αδικούν.&#13;
ΕΡΓΑΣΙΟΜΑΝΗΣ, οργανωτική, έχει μανία με την ΚΑΘΑΡΙΟΤΗΤΑ. ΑΓΑΠΑ πολύ τα ζώα αλλά μερικές φορές δεν αναγνωρίζει τον εαυτό της όταν κάνουν ζημιές και τα ΚΑΚΟΠΟΙΕΙ.&#13;
Άλλες φορές έχει μεγάλη ενέργεια και διάθεση να κάνει πολλά πράγματα και άλλες φορές κάθεται χωρίς να κάνει τίποτα (γενικά λέει ότι είναι ΑΤΟΜΟ ΤΩΝ ΑΚΡΩΝ).&#13;
Αγαπά πολύ την ΘΑΛΑΣΣΑ από μωρό (βελτιώνεται και σωματικά και ψυχοδιανοητικά).&#13;
ΥΠΕΡΣΕΞΟΥΑΛΙΚΗ (κάποτε σκεφτόταν μόνο το sex).&#13;
Έχει κλειστοφοβία κυρίως στο ασανσέρ.</mental_emotional>
    </description>
    <analysis>
      <prognosis>
        <personal_medical_history>Έχει συχνά οξέα, το τελευταίο πριν από ένα μήνα.</personal_medical_history>
        <family_medical_history>Προδιάθεση για καρδιαγγειακά νοσήματα, μεταβολικά νοσήματα (υπέρβαρη, μη ασκούμενο άτομα και νεφρική νόσος πατέρα).</family_medical_history>
        <level_of_health>6</level_of_health>
        <conclusion>Είναι σε αρκετά καλό επίπεδο υγείας κάνει συχνά οξέα επεισόδια και υπάρχει καθαρό φάρμακο.</conclusion>
      </prognosis>
      <symptoms_selection>
        <peculiar>Διπολικότητα στο ίδιο άτομο κυρίως στο συναισθηματικό επίπεδο (αγαπά τα ζώα και τα κακοποιεί κάνει πολλά πράγματα και δεν κάνει τίποτα ίσως και την ίδια μέρα). Διαβάθμιση 3.</peculiar>
        <intense>Βελτιώνονται όλα τα συμπτώματά της κοντά στη θάλασσα. Διαβάθμιση 4.&#13;
Υπερσεξουαλικό άτομο. Διαβάθμιση 4.</intense>
      </symptoms_selection>
      <repertorization>
        <desc>Thuja , Nit_ac , Lyc. , Calcic , Nat_s , medorinum</desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <remedies_differentiation>Medohrinum.</remedies_differentiation>
      <prescription>
        <remedy>Medohrinum.</remedy>
        <potency>200 ch</potency>
        <regimen>Ένα χάπι εφάπαξ.</regimen>
        <other_notes>-</other_notes>
      </prescription>
    </analysis>
  </new_patient>
  <followups>
    <followup>
      <number>1</number>
      <followup_date>2015-08-22 07:00:00</followup_date>
      <conv_med_presc>Θυροξίνη.</conv_med_presc>
      <lab_tests>
        <desc>-</desc>
        <file></file>
      </lab_tests>
      <reaction>Ημερομηνία πρώτου Followup : 07-01-2015, ώρα : 18:10.&#13;
Ο πόνος στο γόνατο υποχώρησε τελείως. Υπάρχουν μουδιάσματα στα χέρια σε μικρότερο βαθμό, δεν υπάρχει δυσκαμψία. Οι κράμπες στον αυχένα εξαφανίστηκαν. Τελευταία φορά της παρουσιάστηκε δύο εβδομάδες μετά το ομοιοπαθητικό φάρμακο αλλά υποχώρησε πολύ γρήγορα με τρίψιμο ενώ πρώτα διαρκούσε μία έως δύο ημέρες. Δεν υπάρχει δυσκοιλιότητα.&#13;
Δεν έχουμε αλλαγές στο νοητικό.&#13;
Έχει μεγάλη διάθεση να βγαίνει από το σπίτι, να ντύνεται και να καλλωπίζεται, Ελέγχει καλύτερα τον θυμό της. Προσέχει την διατροφή της, τρώει και όσπρια και έχασε επτά κιλά. </reaction>
      <analysis>Το φάρμακο ήταν απολύτως σωστό. Βελτιώθηκε σε όλα τα επίπεδα.</analysis>
      <conclusion>Δεν δίνουμε άλλο φάρμακο και παρακολουθούμε την ασθενή.</conclusion>
      <repertorization>
        <desc>-</desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <prescription>
        <remedy>-</remedy>
        <potency>-</potency>
        <regimen>-</regimen>
        <other_notes>-</other_notes>
      </prescription>
    </followup>
  </followups>
</case>
