<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<case>
  <ID>ELe739aec110e39e1381e1159af839e871</ID>
  <patient>
    <case_date>2015-01-05 08:00:00</case_date>
    <gender>male</gender>
    <patient_initials>Α.Γ.</patient_initials>
    <age>48</age>
    <circumstances>Παντρεμένος με έναν γιο.&#13;
Γραφίστας. </circumstances>
  </patient>
  <new_patient>
    <description>
      <main_complaint>
        <origin>  Όζοι του θυρεοειδούς πριν από 2 χρόνια του συστήθηκε χειρουργική αφαίρεση και έχει πεσμένη ενέργεια.&#13;
</origin>
        <causative_factors>εμβόλιο κατά της ευλογιάς από ότι θυμάται,και έχει κάνει στο παρελθόν θεραπεία κάποιον εκζεμάτων που είχε βγάλει στα χέρια του.</causative_factors>
        <modalities>Βελτιώνεται το βράδυ. Προς το απόγευμα ανεβαίνει η ενέργεια του.</modalities>
        <occurrence_time>Βελτιώνεται το βράδυ 6-12 μ.μ., και το πρωί επιδεινώνεται η πτώση της ενέργειας του 7-12 π.μ.</occurrence_time>
        <body_side>Θυροειδής αδένας, δεξιός λοβός.</body_side>
        <appearence_frequency>Σταθεροί όζοι στον θυρεοειδή </appearence_frequency>
        <pain_desc>Δεν αναφέρει πόνο</pain_desc>
        <complaint_ext>Δεν υπάρχουν επεκτάσεις σε άλλα σημεία</complaint_ext>
        <other_complaints>Δύσπνοια όταν καπνίζει πολύ, πεσμένος ενεργειακά και σέρνεται, προς το απόγευμα ανεβαίνει η ενέργεια του&#13;
Πεσμένη σεξουαλική διάθεση .&#13;
Τρώει τα νύχια του κατά διαστήματα, πιο πριν δεν τα έτρωγε. </other_complaints>
      </main_complaint>
      <diagnosis>
        <conv_med_presc>Ορμόνες σε φαρμακευτική μορφή για τον θυρεοειδή, δεν θυμάται την ονομασία του σκευάσματος  </conv_med_presc>
        <lab_tests>
          <desc></desc>
          <file></file>
        </lab_tests>
        <pre_homeo_presc></pre_homeo_presc>
      </diagnosis>
      <medical_history>
        <personal>
          <therapies_vaccination>Εμβόλιο κατά της ευλογιάς από ότι θυμάται,και έχει κάνει στο παρελθόν θεραπεία κάποιον εκζεμάτων που είχε βγάλει στα χέρια του.</therapies_vaccination>
          <traumas>Δεν  έχει ξεπεράσει ακόμα τον θάνατο της μητέρας του, και νιώθει ένα συναισθηματικό κενό</traumas>
          <infections>Ιλαρά την πέρασε μεγάλος</infections>
          <other></other>
        </personal>
        <family>
          <diseases>Η μητέρα του πέθανε από εγκεφαλικό επεισόδιο πριν από  έναν χρόνο.</diseases>
        </family>
      </medical_history>
      <physical>
        <reactions>Ζεσταίνεται. </reactions>
        <sleeping_habits>Κοιμάται μπρούμυτα ο ύπνος δεν τον ξεκουράζει και δεν μπορεί να ξυπνήσει το πρωί.</sleeping_habits>
        <food_modalities>έντονη επιθυμία για ζυμαρικά. &#13;
Δίψα φυσιολογική και προς μειωμένη</food_modalities>
        <menstruation></menstruation>
      </physical>
      <mental_emotional>Δεν  έχει ξεπεράσει ακόμα τον θάνατο της μητέρας του, και νιώθει ένα συναισθηματικό κενό, τα συναισθήματα του δεν είναι έντονα. Του αρέσει να τα παίρνει όλα ελαφριά. Δεν βρίσκει κάτι που να του αρέσει  Βαριέται πάρα πολύ εύκολα . Δεν θέλει καθόλου να τον πιέζουν. Είναι σχετικά ντροπαλός  σε καινούργιο κόσμο, η εξοικείωση παίρνει καιρό. Τα προσωπικά μου τα λέω σε δικούς μου ανθρώπους. Η αυτοπεποίθηση του είναι χαμηλή  Θέλω να φαίνομαι στα σημεία που είμαι καλός. Νιώθει μεγάλη πίεση όταν πρέπει να κάνει κάτι. Κάνει περιστασιακές σχέσεις  και έχει μια τάση για βραχυχρόνιες σχέσεις . Φοβάται λίγο το αύριο. Πεσμένος ψυχολογικά.</mental_emotional>
    </description>
    <analysis>
      <prognosis>
        <personal_medical_history> Όζοι του θυρεοειδούς συστήθηκε χειρουργική αφαίρεση και έχει πεσμένη ενέργεια. Με την ομοιοπαθητική θεραπεία έχουμε μια πιθανότητα μειώσεις του μεγέθους των όζων και είναι λίγο δύσκολη η εξαφάνισή τους, όμως η ενέργεια του ασθενούς μπορεί να αυξηθεί με την ομοιοπαθητική.   </personal_medical_history>
        <family_medical_history>Η μητέρα του πέθανε από εγκεφαλικό επεισόδιο πριν από  έναν χρόνο. Δεν έχουμε κληρονομική προδιάθεση.</family_medical_history>
        <level_of_health>5</level_of_health>
        <conclusion>Υπάρχει πιθανότητα να βελτιώσουμε την κατάσταση του ασθενούς, εάν δεν καταφέρουμε να εξαφανίσουμε τους όγκους,υπάρχει η πιθανότητα να μειωθούν σε μέγεθος και έτσι να διευκολυνθεί η αφαίρεση τους. Όμως η ενέργεια του ασθενούς μπορεί να αυξηθεί.   </conclusion>
      </prognosis>
      <symptoms_selection>
        <peculiar>Είναι σχετικά ντροπαλός 2 &#13;
Η αυτοπεποίθηση του είναι χαμηλή 2&#13;
Δεν μπορεί να ξυπνήσει το πρωί (2)&#13;
Ζεσταίνεται (2)&#13;
Πεσμένη σεξουαλική διάθεση (2).</peculiar>
        <intense>Του αρέσει να τα παίρνει όλα ελαφριά 3&#13;
Βαριέται πάρα πολύ εύκολα 3.&#13;
Κάνει περιστασιακές σχέσεις 3&#13;
Έχει μια τάση για βραχυχρόνιες σχέσεις 3.&#13;
Έντονη επιθυμία για ζυμαρικά (3)&#13;
Τρώει τα νύχια του κατά διαστήματα, πιο πριν δεν τα έτρωγε (3)&#13;
Προς το απόγευμα ανεβαίνει η ενέργεια του.(3)&#13;
&#13;
 </intense>
      </symptoms_selection>
      <repertorization>
        <desc></desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <remedies_differentiation>Thuja γιατί είναι σχετικά ντροπαλός,η αυτοπεποίθηση του είναι χαμηλή , N-mur γιατί ζεσταίνεται, είναι σχετικά ντροπαλός  ,όμως θα δώσω  Ph-ac γιατί έχει σε έντονο βαθμό την ενέργεια του πεσμένη,  τα συναισθήματα του δεν είναι έντονα, Δεν βρίσκει κάτι που να του αρέσει. Βαριέται πάρα πολύ εύκολα έχει αρκετά συμπτώματα απ το φάρμακο αυτό και νομίζω ότι θα είναι το όμοιο του. </remedies_differentiation>
      <prescription>
        <remedy>Ph-ac </remedy>
        <potency>1M</potency>
        <regimen>1 κάψουλα 1M  και  περιμένω.</regimen>
        <other_notes>Περιμένω να δω τι αντιδράσεις θα έχει μ αυτό το φάρμακο μετά από ένα μήνα εάν δεν είναι καλές θα αναγκαστώ να αλλάξω φάρμακο.  </other_notes>
      </prescription>
    </analysis>
  </new_patient>
  <followups>
    <followup>
      <number>1</number>
      <followup_date>2015-02-06 17:00:00</followup_date>
      <conv_med_presc>Δεν πήρε κάποιο άλλο φάρμακο εκτός του Ph-ac 1Μ εφάπαξ δόση.</conv_med_presc>
      <lab_tests>
        <desc></desc>
        <file></file>
      </lab_tests>
      <reaction>Ξυπνά πιο καλά το πρωί&#13;
Βελτιώθηκε κάπως η σεξουαλική του διάθεση αλλά ακόμα παρουσιάζει κάποιες φορές πτώση, είναι πάντως  &gt;από πριν.&#13;
Συνεχίζει να τρώει τα νύχια του &#13;
Ενεργειακά καλύτερα τώρα δεν σέρνεται τόσο πολύ όσο πρώτα .&#13;
Τώρα έχει αρχίσει να βρίσκει νόημα σε κάθε τι που κάνει , άλλα συνεχίζει να βαριέται πολύ εύκολα.&#13;
Δεν νιώθει μεγάλη πίεση σ αυτό που είναι να κάνει τώρα.&#13;
Είναι ακόμα ντροπαλός&#13;
Η αυτοπεποίθηση του είναι το ίδιο δεν έχει παρατηρήσει ότι έχει ανέβει.&#13;
Κάνει ακόμα περιστασιακές σχέσεις και είναι βραχυχρόνιες&#13;
Δεν φοβάται τώρα το αύριο, σαν να σκέφτεται μου λέει τώρα μόνο το σήμερα και λιγότερο το αύριο.&#13;
Ψυχολογικά νιώθει καλύτερα από ότι πριν.&#13;
Σε γενικές γραμμές είναι καλύτερα από ότι ήταν πριν. &#13;
</reaction>
      <analysis>Το ότι είχε αυτές τις αντιδράσεις και κάποια απ τα συμπτώματα του βελτιώθηκαν σημαίνει ότι το φάρμακο είναι το σωστό διότι στον οργανισμό του ασθενούς έχει δοθεί μια ώθηση από το φάρμακο. Επομένως δεν κάνουμε τίποτα άλλο από το να περιμένουμε να τον δούμε στην επόμενη επανεξέταση. Αν αλλάξουμε φάρμακο υπάρχει ο κίνδυνος να περιπλέξουμε την περίπτωση και με δυσκολία να βρούμε το όμοιο φάρμακο.       </analysis>
      <conclusion>Το φάρμακο έχει δώσει μια ώθηση στον οργανισμό του ασθενούς με καλά αποτελέσματα. Περιμένουμε να δούμε τι θα αλλάξει στον ασθενή μας στην επόμενη επανεξέταση. </conclusion>
      <repertorization>
        <desc></desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <prescription>
        <remedy>Ph-ac </remedy>
        <potency>1M</potency>
        <regimen>1 κάψουλα 1Μ και  περιμένω</regimen>
        <other_notes>Με αυτό το φάρμακο που έδωσα περιμένω περαιτέρω βελτίωση των συμπτωμάτων του στην επόμενη επανεξέταση.</other_notes>
      </prescription>
    </followup>
    <followup>
      <number>2</number>
      <followup_date>2015-05-06 08:00:00</followup_date>
      <conv_med_presc>Δεν πήρε άλλα φάρμακα εκτός από Ph-ac 1Μ.</conv_med_presc>
      <lab_tests>
        <desc></desc>
        <file></file>
      </lab_tests>
      <reaction>Βελτιώθηκε ακόμα περισσότερο η σεξουαλική του διάθεση&#13;
Συνεχίζει να τρώει όμως τα νύχια του&#13;
Ενεργειακά νιώθει καλά τώρα&#13;
Η αυτοπεποίθηση του έχει βελτιωθεί κάπως &#13;
Οι περιστασιακές σχέσεις που έκανε παρατήρησε ότι τις μείωσε &#13;
Η ψυχολογία του είναι σε άριστη κατάσταση τώρα&#13;
</reaction>
      <analysis>Ο ασθενής πήγε πολύ καλύτερα και δεν χρειάζεται να αλλάξουμε φάρμακο αλλά ακόμα να περιμένουμε για περαιτέρω βελτιώσεις. Αν αλλάξουμε φάρμακο εφόσον ο ασθενής πήγε καλά υπάρχει κίνδυνος να δυσκολέψουμε την ανεύρεση του σωστού φαρμάκου.  </analysis>
      <conclusion>Εφόσον υπήρχαν βελτιώσεις στην κατάσταση του ασθενούς περιμένω γιατί αν αλλάξω φάρμακο θα περιπλέξω την κατάσταση ως αναφορά την ανεύρεση του ομοίου φαρμάκου.</conclusion>
      <repertorization>
        <desc></desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <prescription>
        <remedy> 2 κάψουλες την ημέρα με placebo effect</remedy>
        <potency>6Χ</potency>
        <regimen>2 κάψουλες την ημέρα με placebo effect</regimen>
        <other_notes> Έδωσα 2 κάψουλες την ημέρα με placebo effect για να έχει την εντύπωση ο ασθενής ότι τον κάλυψα φαρμακευτικά και  περιμένω κι άλλες βελτιώσεις στον οργανισμό του ασθενούς στην επόμενη επανεξέταση.</other_notes>
      </prescription>
    </followup>
    <followup>
      <number>3</number>
      <followup_date>2015-08-31 08:00:00</followup_date>
      <conv_med_presc>Δεν πήρε αλλά φάρμακα εκτός από τις  2 κάψουλες την ημέρα με placebo effect.</conv_med_presc>
      <lab_tests>
        <desc></desc>
        <file></file>
      </lab_tests>
      <reaction>Η σεξουαλική διάθεσή του είναι καλά τώρα έγινε όπως ήταν, επιθυμεί σεξουαλικά την γυναίκα του  &#13;
Τα νύχια του σταμάτησε πλέον να τα τρώει&#13;
Ενεργειακά νιώθει τώρα πολύ ανεβασμένος &#13;
Η αυτοπεποίθηση του ανακτήθηκε και πάλι&#13;
Σταμάτησε να κάνει περιστασιακές σχέσεις&#13;
</reaction>
      <analysis>Όπως φαίνεται ο ασθενής βελτιώθηκε ακόμα περισσότερο οπότε αυτό που έχουμε να κάνουμε σ αυτή την περίπτωση είναι να περιμένουμε και να μην αλλάξουμε φάρμακο γιατί η περίπτωση θα γίνει πιο δύσκολη θα μπλεχτεί και δεν θα μπορούμε να βρούμε εύκολα καθαρή εικόνα φαρμάκου.  </analysis>
      <conclusion>Ίσως να εξαφανίστηκαν ή και να μειώθηκαν  οι όζοι αν είχαμε εργαστηριακές εξετάσεις θα βλέπαμε τα αποτελέσματα της θεραπείας αλλά ο ασθενής δεν έκανε παρά την παρότρυνσή μου για να κάνει. </conclusion>
      <repertorization>
        <desc>Δεν υπάρχει λόγος για περαιτέρω Reperorization&#13;
</desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <prescription>
        <remedy> 2 κάψουλες την ημέρα με placebo effect</remedy>
        <potency>6x</potency>
        <regimen> 2 κάψουλες την ημέρα με placebo effect.</regimen>
        <other_notes>Η κατάσταση της υγείας του ελπίζουμε να μείνει σταθερή μετά την ομοιοπαθητική θεραπεία.   </other_notes>
      </prescription>
    </followup>
  </followups>
</case>
