<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<case>
  <ID>ELe9bd5b337595a9dd1cc54d8339c50d9a</ID>
  <patient>
    <case_date>2014-01-14 00:00:00</case_date>
    <gender>female</gender>
    <patient_initials>Ρ. Φ.</patient_initials>
    <age>48</age>
    <circumstances>Γυναίκα 48y (1967)καπνίστρια Παντρεμένη χωρισμένη με κόρη 25 ετών Αγιογράφος-Καλλιτεχνική ιδιοσυστασία</circumstances>
  </patient>
  <new_patient>
    <description>
      <main_complaint>
        <origin>ΗΜΙΚΡΑΝΙΕΣ+++ δεξιά επάνω από το μάτι πριν από την έμμηνο ρύση ανελλιπώς. Ξεκινάει  5-6 το πρωί και για να περάσει παίρνει imigran  και δεν σηκώνεται από το κρεββάτι καθόλου διότι θα κάνει και εμετό. Δεν αντέχει φως, φασαρία, τίποτα. Ξεκίνησαν στην εφηβεία με  την έμμηνο ρύση. Έκαναν διακοπή με την γέννηση της κόρης της και ξαναεμφανίσθηκαν 10 χρόνια πριν στα 37 περίπου. Είχε εντονότατες και η μητέρα του πατέρα της, αλλά έχει και η κόρη της</origin>
        <causative_factors>Δυσλειτουργία του ενδοκρινικού συστήματος, διότι οι κεφαλαλγίες έχουν κυρίως συσχέτιση με την έμμηνο ρύση αλλά υπάρχει και επιβάρυνση κληρονομική. Επιπλέον η χρόνια χρήση των αντισυλληπτικών και η έκτρωση αποδιοργάνωσαν ακόμη περισσότερο το ενδοκρινικό σύστημα.</causative_factors>
        <modalities>Γενικώς σαν άτομο καλύτερα τις βραδυνές ώρες –Τρομερή ενέργεια 8-9 και  μετά. Ο πονοκέφαλος δεν καλυτερεύει με τίποτα, ούτε αντέχει τίποτα. Καλύτερα σε όλα με την Θάλασσα ++</modalities>
        <occurrence_time>-</occurrence_time>
        <body_side>Δεξιά </body_side>
        <appearence_frequency>Τουλάχιστον μία φορά το μήνα πριν από την περίοδο.</appearence_frequency>
        <pain_desc>Δεν μπορεί να τον προσδιορίσει, μάλλον σαν πιεστικός αλλά η ένταση αγγίζει το (4) και καταλαμβάνει όλο το κεφάλι.</pain_desc>
        <complaint_ext>Εάν σηκωθεί από το κρεββάτι θα κάνει και εμμετό.</complaint_ext>
        <other_complaints>* ΙΝΟΜΥΩΜΑΤΑ από τετραετίας(41Χ41Χ41, 41Χ21Χ34, 25Χ23Χ46, 31Χ23Χ29)&#13;
Μικρή συμπύκνωση του μαζικού αδένα δεξιά.&#13;
Γόνατα χονδρομαλάκινση-χονδροπάθεια (από νέα)&#13;
Αναιμία (παίρνει Legofer) Αιματοκρίτη 32,2 Αιμοσφαιρίνη 10,4&#13;
Βιταμίνη D3 (18.4), Xοληστερίνη 254, Φερρίτινη 6,0&#13;
Ελιές αρκετές.&#13;
Πυρετός ΑΓΝΩΣΤΟΣ&#13;
</other_complaints>
      </main_complaint>
      <diagnosis>
        <conv_med_presc>_</conv_med_presc>
        <lab_tests>
          <desc>-</desc>
          <file></file>
        </lab_tests>
        <pre_homeo_presc>-</pre_homeo_presc>
      </diagnosis>
      <medical_history>
        <personal>
          <therapies_vaccination>-</therapies_vaccination>
          <traumas>Συναισθηματικά δεν είναι ικανοποιημένη, αλλά προσπαθεί.Χωρισμένη και όχι ικανοποιημένη από την σχέση που έχει τώρα.</traumas>
          <infections>-</infections>
          <other></other>
        </personal>
        <family>
          <diseases>Πατέρας: Ca πνεύμονος (απεβίωσε75)&#13;
Μητέρα: Διαβήτη, πίεση, αϋπνίες, ψυχολογικά προβλήματα&#13;
</diseases>
        </family>
      </medical_history>
      <physical>
        <reactions>Προβλήματα με την μέση &lt;&lt; υγρασία. Προτιμά δροσερό δωμάτιο-Ζει χωρίς καλοριφέρ-Δεν θέλει ζέστη στη κρεβατοκάμαρα.&#13;
Θερμοκρασία  ποδιών κφ- χωρίς κάλτσες. Περπατάει εύκολα στα χαλίκια.&#13;
</reactions>
        <sleeping_habits>Ξυπνάει το  πρωί και δεν θέλει να σηκωθεί. ΥΠΝΟΣ απαραίτητος.  Κοιμάται μπρούμυτα κυρίως και κάποιες φορές δεξιά</sleeping_habits>
        <food_modalities>Γάλα ΟΧΙ για λόγους υγιεινής. Επιθυμεί Πορτοκάλια +++.Μελιτζάνα επιθυμεί++. Τρώει παγάκια+++ Επιθυμεί cheese+++ Ντομάτα++, λεμόνι +++,Πιπέρι μαύρο+++. Πίνει συνέχεια κάτι σε γουλιές. Την πειράζει το σκόρδο. Βγάζει το λίπος; Από το κρέας και απεχθάνεται γενικώς το λίπος</food_modalities>
        <menstruation>ΚΦ Μικρή διακοπή στην μέση του κύκλου. Μικρή είχε περισσότερο αίμα-1 Έκτρωση- Αντισυλληπτικά για πολλά χρόνια</menstruation>
      </physical>
      <mental_emotional>ΠΡΕΠΕΙ (2)Συμπάσχει λίγο και θα βοηθήσει σε ασθενή.&#13;
Φοβάται το καινούργιο, Φοβάται την παρουσίαση. Τακτική, κάνει λίστες για όλα, τσάντα με πολλές θήκες, δεν ήταν παλιά έτσι. Πόνο στο στομάχι με το άγχος. Δεν θέλει καμμία πίεση. Σεξ επιθυμία υπάρχει στα όνειρα αλλά η σχέση δεν…. Ανήσυχη. Βιαστική Υπερκινητική-Δραστηριότητα πολύ. Περνάω πολύ καλά μόνη μου&#13;
</mental_emotional>
    </description>
    <analysis>
      <prognosis>
        <personal_medical_history>Αλλεργία την άνοιξη. Ξεκίνησε  στα 17 μετά την σεξουαλική επαφή. Ήταν εντονότατη.  Σήμερα φαγούρα και δακρύρροια και ρινική καταρροή αλλά μπορεί να διαρκέσει για μία μόνο ημέρα.&#13;
Πτώση μεταταρσίου ιδίως δεξιά.&#13;
Πόνοι στην μέση με την υγρασία&#13;
</personal_medical_history>
        <family_medical_history>Υπάρχει κληρονομικότητα στον πονοκέφαλο και αυτό πάντα επιβαρύνει την κατάσταση του ασθενή και δυσκολεύει την θεραπευτική διαδικασία</family_medical_history>
        <level_of_health>5</level_of_health>
        <conclusion>Το ενδοκρινικό σύστημα δυσλειτουργεί και είναι επιβαρυμένο και κληρονομικά αλλά και φαρμακευτικά, υπάρχουν ήδη ιστικές οντότητες και στην μήτρα και στο μαστό, αλλά ευτυχώς καλοήθους μορφής. Επειδή το φάρμακο διαφαίνεται καθαρό, και η παθολογία δεν είναι επικίνδυνη, υπάρχει η πιθανότητα βοήθειας της ασθενούς. </conclusion>
      </prognosis>
      <symptoms_selection>
        <peculiar>SLEEP ¬ POSITION ¬ abdomen, on 2 </peculiar>
        <intense>HEAD ¬  PAIN (headache) ¬ menses ¬ before 3 &#13;
GENITALIA¬FEMALE ¬ TUMORS ¬ Uterus ¬ fibroid (Myoma) 3 </intense>
      </symptoms_selection>
      <repertorization>
        <desc>MIND ¬ DUTY ¬ too much sense of duty 2 &#13;
MIND ¬ FASTIDIOUS 2 &#13;
MIND ¬ IMPATIENCE 2 &#13;
HEAD ¬  PAIN (headache) ¬ menses ¬ before 3 &#13;
HEAD ¬ PAIN (headache) ¬ Forehead, in ¬ eyes, above ¬ above right 2 &#13;
HEAD ¬ PAIN (headache) ¬ SIDES ¬ right 2 &#13;
STOMACH ¬ THIRST ¬ small quantities, for (in sips) 2 &#13;
GENITALIA¬FEMALE ¬ TUMORS ¬ Uterus ¬ fibroid (Myoma) 3 &#13;
BACK ¬ PAIN 2 &#13;
SLEEP ¬ POSITION ¬ abdomen, on 2 &#13;
SLEEP ¬ POSITION ¬ side, on ¬ right 2 &#13;
GENERALITIES ¬ BATHING ¬ sea ¬ amel. 1&#13;
 GENERALITIES ¬ FOOD and DRINKS ¬ fat ¬ aversion 2 &#13;
GENERALITIES ¬ FOOD and DRINKS ¬ meat ¬ aversion ¬ fat meat 1 &#13;
GENERALITIES ¬ FOOD and DRINKS ¬ garlic ¬ agg. 1 &#13;
GENERALITIES ¬ FOOD and DRINKS ¬ ice ¬ desire 2 &#13;
GENERALITIES ¬ FOOD and DRINKS ¬ lemons ¬ desire 2 &#13;
GENERALITIES ¬ FOOD and DRINKS ¬ onions ¬ agg. 1 &#13;
GENERALITIES ¬ FOOD and DRINKS ¬ oranges ¬ desire 1 &#13;
GENERALITIES ¬ FOOD and DRINKS ¬ salt ¬ desire 1 &#13;
GENERALITIES ¬ FOOD and DRINKS ¬ sweets ¬ aversion 1&#13;
 GENERALITIES ¬ SUN ¬ from exposure to ¬ agg. 2 &#13;
GENERALITIES ¬ WARM ¬ applications ¬ amel. 1&#13;
</desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <remedies_differentiation>Έχει πολλά στοιχεία από το: 1) Ars (Είναι fastidious και πίνει και κάποιο υγρό σε γουλιές συνέχεια, αλλά δεν έχει την ανασφάλεια και τις φοβίες του, ούτε κρυώνει.) 2) Nat-m (έχει μεγάλη συναίσθηση του πρέπει και έχει και αναλάβει χρόνια τις ευθύνες της οικογένειας, απεχθάνεται το λίπος και επιθυμεί λίγο το αλάτι αλλά δεν έχει την ευθιξία και την τόση εσωστρέφεια και την θλίψη του). Το med είναι το φάρμακο που υπερισχύει διότι ανακουφίζεται με τη θάλασσα, κοιμάται μπρούμυτα ακόμη σε αυτή την ηλικία, τρώει συνεχώς παγάκια, έχει γυναικολογικά προβλήματα και καλυτερεύει-είναι μέσα στην ενέργεια &gt;&gt;&gt; μετά τις 8-9 το βράδυ. </remedies_differentiation>
      <prescription>
        <remedy>Medorrhinum</remedy>
        <potency>200CH και 1Μ </potency>
        <regimen>200CH Την πρώτη ημέρα και 1Μ την επομένη</regimen>
        <other_notes>Please enter other notes</other_notes>
      </prescription>
    </analysis>
  </new_patient>
  <followups>
    <followup>
      <number>1</number>
      <followup_date></followup_date>
      <conv_med_presc>-</conv_med_presc>
      <lab_tests>
        <desc>-</desc>
        <file></file>
      </lab_tests>
      <reaction>27/4/2015&#13;
Στο πρώτο κύκλο μετά την λήψη του φαρμάκου κόντεψα να πεθάνω από τον πονοκέφαλο. Έμεινα δύο ολόκληρες ημέρες στο δωμάτιο και προσπάθησα και δεν πήρα παυσίπονο. Έκτοτε έχουν περάσει δύο κύκλοι και δεν πόνεσα. Το ινοαδένωμα του μαστού μειώθηκε πολύ. Τα ινομυώματα όμως παραμένουν στο ίδιο μέγεθος.&#13;
</reaction>
      <analysis>Η αρχική επιδείνωση μετά το φάρμακο και η μετέπειτα καλυτέρευση δείχνει την δυνατότητα του οργανισμού  να ανταποκριθεί στο φάρμακο και την σωστή επιλογή του φαρμάκου.Υπήρξε και η μικρή υποχώρηση του ινοαδενώματος του μαστού. </analysis>
      <conclusion>-</conclusion>
      <repertorization>
        <desc>ΔΕΝ χορηγήθηκε φάρμακο.</desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <prescription>
        <remedy>-</remedy>
        <potency>-</potency>
        <regimen>-</regimen>
        <other_notes>-</other_notes>
      </prescription>
    </followup>
    <followup>
      <number>2</number>
      <followup_date></followup_date>
      <conv_med_presc>-</conv_med_presc>
      <lab_tests>
        <desc>-</desc>
        <file></file>
      </lab_tests>
      <reaction>-</reaction>
      <analysis>-</analysis>
      <conclusion>Εκδήλωση παλαιού συμπτώματος με εντονώτερη μορφή από αυτή που εκδηλώνετο κάθε χρόνο. Αυτό δείχνει την βελτίωση της ασθενούς και την σωστή κατεύθυνση της θεραπείας.</conclusion>
      <repertorization>
        <desc>ΗΜΕΡΟΜΗΝΙΑ 14/5/2015 Από τηλεφωνική επικοινωνία: έντονη αλλεργική ρινίτιδα που αρχίζει από το διάφραγμα με οπισθορρινική καταρροή με φλέμματα που δημιουργεί συμφόρηση  και βήχα &lt;&lt;&lt; με την υγρασία(2)&#13;
RESPIRATION ¬ DIFFICULT (Dyspnoea) 2 RESPIRATION ¬ DIFFICULT (Dyspnoea) ¬ wet weather 2 MIND - FASTIDIOUS 1 MIND ¬ DUTY ¬ too much sense of duty 2&#13;
&#13;
</desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <prescription>
        <remedy>Nat-sulp</remedy>
        <potency>200ch X3 </potency>
        <regimen>nat-sulph 200ch X3 &#13;
200Ch X3 ημέρες 1 χ1 ημερησίως</regimen>
        <other_notes>ΗΜΕΡΟΜΗΝΙΑ 29/5/2015 Μετά την πρώτη λήψη αυξήθηκε παρά πολύ η καταρροή, αλλά από την δεύτερη ημέρα άρχιζε να ελευθερώνεται η περιοχή των παραρρινίων κόλπων και να ανακουφίζεται&#13;
Δεν εδόθη άλλο φάρμακο.&#13;
</other_notes>
      </prescription>
    </followup>
    <followup>
      <number>3</number>
      <followup_date></followup_date>
      <conv_med_presc>-</conv_med_presc>
      <lab_tests>
        <desc>-</desc>
        <file></file>
      </lab_tests>
      <reaction>-</reaction>
      <analysis>-</analysis>
      <conclusion>Λόγω των εκκρίσεων με μυρωδιά ψαριού και των ινομυωμάτων και επειδή το Med είχε δουλέψει θαυμάσια την προηγούμενη φορά-Επανάληψη του ιδίου φαρμάκου. </conclusion>
      <repertorization>
        <desc>ΗΜΕΡΟΜΗΝΙΑ 03/08/2015 Προσήλθε για FU. Πονοκέφαλος καθόλου. Κάποια στιγμή πάει να εκδηλωθεί αλλά υποχωρεί αμέσως χωρίς να πάρει παυσίπονο. Αναφέρει ακόμη μικρή μύωση του ινοαδενώματος του μαστού αλλά δεν έχει κάνει υπέρηχο για τα ινομυωματα.  Αναφέρει κολπικές εκκρίσεις λίγο πριν από την περίοδο με μυρωδιά ψαριού. Είναι πολύ πιο ήρεμη γενικώς, «είναι φανταστικό να ζει χωρίς πονοκέφαλο». Δεν είναι τόσο ανυπόμονη και  σχολαστική. Έχει παρουσιάσει ένα ήπιο εξάνθημα στο αρ. βραχίονα με λίγο πόνο το βράδυ στο κρεββάτι όταν αφήνει το χέρι  ακίνητο. &#13;
Επανάληψη ενός Medorrhinum 1M  διότι τα βασικά χαρακτηριστικά δεν έχουν αλλάξει και διότι ο Boericke αναφέρει γιά:&#13;
 Med « Leucorrha thin, acrid, excoriating, fishy odor» αλλά και για τα ινομυώματα ο H. C. ALLEN “ For women, with chronic ovaritis, salpingitis, pelvic cellulitis, fibroids, cysts, and other morbid growths of the uterus and ovaries, especially if symptoms point to malignancy, with or without sycotic origin.”&#13;
Medorrhinum 1M X1 cap&#13;
</desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <prescription>
        <remedy>Medorrhimum</remedy>
        <potency>1M</potency>
        <regimen>1Μ χ 1 cap</regimen>
        <other_notes>-</other_notes>
      </prescription>
    </followup>
  </followups>
</case>
