<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<case>
  <ID>ELeef26d1c42c02ded59089de8b7c10119</ID>
  <patient>
    <case_date>2015-12-28 12:00:00</case_date>
    <gender>female</gender>
    <patient_initials>Β.Π.</patient_initials>
    <age>36</age>
    <circumstances>παντρεμενη, 1 παιδι</circumstances>
  </patient>
  <new_patient>
    <description>
      <main_complaint>
        <origin>Εχει εκριξεις θυμου τους τελευταιους 7 μηνες.</origin>
        <causative_factors>πριν 11 μηνες αλλαξε εργασια&#13;
καταπιεση απο γονεις σε παιδικη ηλικια</causative_factors>
        <modalities>θυμωνει με το παραμικρο</modalities>
        <occurrence_time>τους τελευταιους 7 μηνες</occurrence_time>
        <body_side>εκριξεις θυμου</body_side>
        <appearence_frequency>σχεδον καθημερινα</appearence_frequency>
        <pain_desc>οχι πονος&#13;
θυμωνει με το παραμικρο</pain_desc>
        <complaint_ext>οχι</complaint_ext>
        <other_complaints></other_complaints>
      </main_complaint>
      <diagnosis>
        <conv_med_presc>Εκριξεις θυμου χωρις φαρμακευτικη αγωγη</conv_med_presc>
        <lab_tests>
          <desc></desc>
          <file></file>
        </lab_tests>
        <pre_homeo_presc></pre_homeo_presc>
      </diagnosis>
      <medical_history>
        <personal>
          <therapies_vaccination>παιδικοι εμβοκιασμοι&#13;
αντιβιωση για 1,5 ετος&#13;
διαστολες ουρηθρας</therapies_vaccination>
          <traumas>παιδικη καταπιεση</traumas>
          <infections>συνεχεις ουρολοιμωξεις απο τοτε που ξεκινησε σεξουαλικη ζωη</infections>
          <other></other>
        </personal>
        <family>
          <diseases>και οι 2 γονεις χωρις προβληματα υγειας</diseases>
        </family>
      </medical_history>
      <physical>
        <reactions>ουτε ζεσταινεται ουτε κρυωνει</reactions>
        <sleeping_habits>ανασκελα</sleeping_habits>
        <food_modalities>επιθυμει γλυκα+++,μακαρονια+++, αμυλουχα+++,γαλλικο καφε++&#13;
απεχθανεται αυγα και ιδιαιτερα τα βραστα+++,πιπερι+++,καυτερα+++,ωμο βουτυτο+++,λιπος κρεατος+++, γαλα+</food_modalities>
        <menstruation>κφ</menstruation>
      </physical>
      <mental_emotional>καταπιεσμενα συναισθηματα</mental_emotional>
    </description>
    <analysis>
      <prognosis>
        <personal_medical_history>Εχει εκριξεις θυμου τους τελευταιους 7 μηνες.Θυμωνει με οργη για πραγματα τα οποια δε θα το εκανε στο παρελθον, πχ γιατι ο αντρας της δεν εκλεισε καλα την ντουλαπα του ή γιατι αφησε ψιχουλα πανω στον παγκο της κουζινας.Θυμωνει τοσο πολυ που πεταει πραγματα για να τα σπασει ή κλοτσαει οτι βρει μπροστα της+++.Τις περισσοτερες φορες βριζει κατα τη διαρκεια των εκριξεων++.Μετα νιωθει ντροπη για οτι εκανε αλλα δε την εκφραζει, ντρεπεται ακομη και να ζητησει συγνωμη. Φωναζει οταν θυμωνει πως κανενας δε τη σεβεται, κανενας δε τη βοηθαει, ολα αυτη πρεπει να τα κανει++, και αυτο αισθανεται σε καθε εκριξη θυμου της.&#13;
11 μηνες πριν αλλαξε εργασια.Εργαζεται ως γραφιστρια σε καποια ετερεια. Το περιβαλλον εργασιας της δεν τη αρεσει καθολου. Οι παλαιοτεροι υποαλληλοι την υποτιμουν, την ειρωνευονται, "την τρεχουν" κια της δινουν συνεχεια αγγερειες.Αλλα δεν παραπονιεται ποτε, εχει αναγκη τα χρηματα.&#13;
Δεν αισθανεται να την καταλαβαινει κανεις πλεον ουτε στη δουλεια αλλα ουτε στο σπιτι της βρισκει ηρεμια.Προσπαθει να μην την βλεπει ετσι το παιδι της αλλα ειναι τοσο συχνες οι εκριξεις πλεον που το παιδι διαμενει περισσοτερο στους παππουδες παρα σπιτι του.&#13;
Οταν ηταν παιδι δεν αρρωταινε σχεδον ποτε.Σε ολο το δημοτικο ελλειψε μονο 4 ημερες.&#13;
Με τους γονεις της η σχεση της ηταν σχετικα απομακρη απο παιδι. Φοβοταν να πει αυτο που ηθελε+++ ιδιαιτερα στον μπαμπα της γιατι στην καλυτερη θα την ερωνευοταν και στη χειροτερη θα της εβαζε τις φωνες οπως μερικες φορες που το προσπαθησε. Την εβαζε να κανει πραγματα που νομιζε αυτος οτι την οφελουσαν αλλα ποτε δεν ακουγε τι πραγματικα ηθελε η κορη του.Δεν την αφησε ποτε να παει μπαλετο με τις συμμαθητριες της διοτι δε θα της προσεφερε τιποτα στη ζωη της ο χορος.ΔΕν την αφησε να παει κολυμβητηριο γιατι θεωρουσε τις πισινες βρωμικες και θα κολλουσε αρρωστιες.Συμφωνησε να τη γραψει στη μουσικη αλλα μονο για να μαθει βιολι που το θεωρουσε βασιλια των οργανων, με αποτελεσμα μετα απο 5 χρονια πιεσης να μην εχει μαθει ουτε νοτα γιατι αυτη ηθελε πιανο ή εστω φλογερα και συμφωνα με τον μπαμπα της το πιανο ηταν για τον οποιονδηποτε και η φλογερα για τους βοσκους.Γενικα δεν της αρεσαν και τοσο τα παιδικα της χρονια (εχει βουρκωσει κατα την αφηγηση).&#13;
Ηταν ευτυχισμενη με το γαμο της αλλα τους τελευταιους μηνες αισθανεται οτι δεν την καταλαβαινει ουτε ο συζυγος της++.&#13;
Τα τελευταια 15 χρονια εχει προβληματα με τον αυχενα της, κανει σπασμο ο μυς μετα απο στρες ψυχικο ή οταν εκτεθει σε κρυο και εχει εντονους πονοκεφαλους+++.&#13;
Η περιοδος της ειναι κανονικη.&#13;
Ειχε συνεχεις ουρολοιμωξεις στο παρελθοναπο τοτε που αρχισε τις σεξουαλικες επαφες+++.Υπηρξαν φορες που απεφευγε το sex για να μην παθει ουρολοιμωξη.Για τις ουρολοιμωξεις επαιρνε αντιβιωση για 1.5 ετος και εκανε και διαστολες ουρηθρας χωρις να εχει ανατομικο προβλημα αλλα διοτι ο ουρολογος της ειπε πως σε χρονιες περιπτωσεις οπως η δικη της μερικες φορες η ιαση επερχεται με διαστολες ουρηθρας χωρις αυτο να ειναι ιατρικα τεκμηριωμενο.Ουτε οι διαστολες ειχαν αποτελεσμα και οι ουρολοιμωξεις συνεχισαν.&#13;
Με το συζυγο της κατεληξαν να σκεφτονται ποτε θα κανουν sex για να μην αρρωσταινει(πχ ποτε πριν ή κατα τη διαρκεια ταξιδιου )Η καλυτερη μερα ηταν το Σαββατο γιατι την Κυριακη που θα ειχε ουρολοιμωξη δε θα δουλευε.&#13;
Ο υπνος της ειναι καλος, χωρις εφιαλτες αλλα ξυπναει σχετικα ευολα με μικρους θορυβους.&#13;
Αισθανεται τα ποδια της παγωμενα το βραδυ απο τις 20:00 και για να κοιμηθει βαζει θερμοφορα στο κρεβατι της+++. Μεχρι τελη Μαιου κοιμαται με καλτσες+++.Καποια στιγμη μεταξυ 2:00-3:30 καθε νυχτα ξυπναει παντα και πεταει θερμοφορα και καλτσες και ξανακοιμαται.+++&#13;
Την υπολοιπη ημερα ουτε  ζεσταινεται ουτε κρυωνει.&#13;
Δε διψαει καθολου γενικα και μπορει να περασει ημερα χωρις να πιει γουλια νερο+++.Πινει με το ζορι στις ουρολοιμωξεις.&#13;
Λατρευει τα γλυκα+++,προτιμαει να φαει γλυκο παρα φαγητο, Της αρεσουν τα μακαρονια+++, τα αμυλουχα+++.&#13;
Απεχθανεται τα αυγα και ιδιαιτερα τα βραστα+++, δε θελει ουτε τη μυρωδια τους, πιπερι+ καυτερα+++, ωμό βουτυρο+++, λιπος κρεατος+++, γαλα+&#13;
Δεν καπνιζει αλλα καποιες φορες ενιωσε την αναγκη να το κανει οταν ειναι στεναχωρημενη.&#13;
Λατρευει τον γαλλικό καφε+++.&#13;
Ως ενηλικας δεν αρρωσταινει συχνα, ταλαιπωρειται με φαρυγγιτιδες κυριως το χειμωνα και την ανοιξη αλλα χωπις πυρετο. Η μνημη της ειναι ετσι κι ετσι.</personal_medical_history>
        <family_medical_history>Η θεια της πεθανε απο καρκινο μαστου, η γιαγια της πεθανε απο καρκινο στομαχου</family_medical_history>
        <level_of_health>5</level_of_health>
        <conclusion>Staphysagria</conclusion>
      </prognosis>
      <symptoms_selection>
        <peculiar>Αισθανεται τα ποδια της παγωμενα το βραδυ απο τις 20:00 και για να κοιμηθει βαζει θερμοφορα στο κρεβατι της+++. Μεχρι τελη Μαιου κοιμαται με καλτσες+++.Καποια στιγμη μεταξυ 2:00-3:30 καθε νυχτα ξυπναει παντα και πεταει θερμοφορα και καλτσες και ξανακοιμαται.+++</peculiar>
        <intense>Δε διψαει καθολου γενικα και μπορει να περασει ημερα χωρις να πιει γουλια νερο+++.Πινει με το ζορι στις ουρολοιμωξεις.&#13;
Λατρευει τα γλυκα+++,προτιμαει να φαει γλυκο παρα φαγητο, Της αρεσουν τα μακαρονια+++, τα αμυλουχα+++.&#13;
Απεχθανεται τα αυγα και ιδιαιτερα τα βραστα+++, δε θελει ουτε τη μυρωδια τους, πιπερι+ καυτερα+++, ωμό βουτυρο+++, λιπος κρεατος+++, γαλα+</intense>
      </symptoms_selection>
      <repertorization>
        <desc></desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <remedies_differentiation>Staphysagria - calcarea carbonica</remedies_differentiation>
      <prescription>
        <remedy>Staphysagria</remedy>
        <potency>200ch</potency>
        <regimen>1caps εφαπαξ</regimen>
        <other_notes>οχι</other_notes>
      </prescription>
    </analysis>
  </new_patient>
  <followups>
    <followup>
      <number>1</number>
      <followup_date>2014-12-20 11:00:00</followup_date>
      <conv_med_presc>οχι</conv_med_presc>
      <lab_tests>
        <desc></desc>
        <file></file>
      </lab_tests>
      <reaction>Αισθανεται πιο ηρεμη και μεχρι σημερα δεν ειχε καμια εκριξη θυμου.Εκοψε τον καφε αλλα αισθανετται υπερβολικη υπνηλια.&#13;
Ζεσταινεται παρα πολυ κατα τη διαρκεια της ημερας</reaction>
      <analysis>καλη αντιδραση</analysis>
      <conclusion>αναμονη</conclusion>
      <repertorization>
        <desc>Please enter repertorization</desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <prescription>
        <remedy>οχι</remedy>
        <potency>οχι</potency>
        <regimen>οχι</regimen>
        <other_notes>οχι</other_notes>
      </prescription>
    </followup>
    <followup>
      <number>2</number>
      <followup_date>2015-06-13 11:00:00</followup_date>
      <conv_med_presc>οχι</conv_med_presc>
      <lab_tests>
        <desc></desc>
        <file></file>
      </lab_tests>
      <reaction>Εξακολουθει να αισθανεται ηρεμη,θελει να συζητησει πριν ξεαπασει για κατι που την θυμωνει.&#13;
Δεν ξαναεπαθε ουρολοιμωξη απο τον Δεκεμβριο '14&#13;
παρατηρησε βελτιωση στη μνημη της.</reaction>
      <analysis>πολυ καλη</analysis>
      <conclusion>Please enter followup conclusion</conclusion>
      <repertorization>
        <desc>Please enter repertorization</desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <prescription>
        <remedy>οχι</remedy>
        <potency>οχι</potency>
        <regimen>οχι</regimen>
        <other_notes>αναμονη</other_notes>
      </prescription>
    </followup>
  </followups>
</case>
