<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<case>
  <ID>ELf2a138228337892ef79a46081fff3640</ID>
  <patient>
    <case_date>2014-03-26 00:00:00</case_date>
    <gender>female</gender>
    <patient_initials>Θ.Χ</patient_initials>
    <age>51</age>
    <circumstances>Γραφίστας, εργάζεται ω βοηθός φαρμακείου,διαζευγμένη με μια κόρη 14 χρονών, υπάρχει ερωτικός σύντροφος εδώ και 4 μήνες.</circumstances>
  </patient>
  <new_patient>
    <description>
      <main_complaint>
        <origin>Κονδυλώματα από μηνός. Πρωτοεμφανίσθηκαν 10 χρόνια πριν και θεραπεύτηκαν με καυτηριασμό.</origin>
        <causative_factors>Προηγήθηκε άμβλωση , έντονη ψυχική και σωματική κόπωση</causative_factors>
        <modalities> Γενικά βελτιώνεται με τη θάλασσα.</modalities>
        <occurrence_time>Δεν προσδιορίζεται.</occurrence_time>
        <body_side>Δεξιά στη γεννητική περιοχή (μεγάλα χείλη) αλλά και στην είσοδο του κόλπου στην 6η κι 7η ώρα.</body_side>
        <appearence_frequency>Παραμένουν σταθερά απο μηνός</appearence_frequency>
        <pain_desc>Δεν υπάρχουν συμπτώματα</pain_desc>
        <complaint_ext>Δεν παρατηρείται επέκταση</complaint_ext>
        <other_complaints>Έρπης γεννητικών οργάνων, σύνδρομο Barrett, ΓΟΠ, αρχόμενη διάβρωση του φάρυγγα, κήλες στον αυχένα, &#13;
περιοδική κατάθλιψη, ακράτεια ούρων όταν γελά, λιπώματα, εκκολπώματα στο παχύ έντερο.&#13;
</other_complaints>
      </main_complaint>
      <diagnosis>
        <conv_med_presc>Λαμβάνει ομεπραζόλη σποραδικά (όταν έχει συμπτώματα από το πεπτικό σύστημα)</conv_med_presc>
        <lab_tests>
          <desc>Δεν προσκομίζει, αναφέρει χαμηλό αιματοκρίτη.</desc>
          <file></file>
        </lab_tests>
        <pre_homeo_presc>Δεν υπάρχουν</pre_homeo_presc>
      </diagnosis>
      <medical_history>
        <personal>
          <therapies_vaccination>'Έχουν γίνει όλοι οι προβλεπόμενοι εμβολιασμοί. Επαναλαμβανόμενη τοπική και συστηματική θεραπεία για κολπική μυκητίαση, έρπη γεννητικών οργάνων, αντικαταθλιπτικά φάρμακα για 2 χρόνια, ηλεκτροκαυτηριασμός κονδυλωμάτων και μυρμηγκιών.&#13;
Χειρουργείο για κύστη κόκκυγος και γάγγλιο στον αστράγαλο.</therapies_vaccination>
          <traumas>Άμβλωση, διαζύγιο.</traumas>
          <infections>Έρπης γεννητικών οργάνων, κονδυλώματα.</infections>
          <other>Περιστασιακός χρήστης κάνναβης, αυξημένη εφίδρωση παλαμών πελμάτων.</other>
        </personal>
        <family>
          <diseases>Πατέρας (1945) : Ψωριασική αρθρίτιδα, ρευματικός πυρετός, αρθραλγιές (Ναυπηγός έλειπε συχνά από το σπίτι).&#13;
Μητέρα (1946): Ευερέθιστο έντερο, 2 αρθροπλαστικές, αρτηριακή υπέρταση, αυξημένη χοληστερίνη, υποθυρεοειδισμός.&#13;
Αναφέρει εξωσυζυγικές σχέσεις της μητέρας.&#13;
</diseases>
        </family>
      </medical_history>
      <physical>
        <reactions>Κρυώνει (3), δεν την ενοχλεί η υγρασία, αγαπά τη ζέστη (2), τον ήλιο (2) και τη θάλασσα (2)-βελτιώνεται με τη θάλασσα.</reactions>
        <sleeping_habits>Δυσκολεύεται να κοιμηθεί (θέλει πολύ ησυχία), μπρούμυτα, σφίγγει και τρίζει δόντια, δεν αναφέρει όνειρα.</sleeping_habits>
        <food_modalities>Des:πικάντικα(3), καυτερά(3),λιπαρά(3), ξινά(3),αλμυρά (3), γλοιώδη (2), ξινά φρούτα (1)&#13;
Δεν διψά, δεν καταναλώνει γαλακτοκομικά.&#13;
Av:Ξύδι</food_modalities>
        <menstruation>Κ.Φ διαρκεί 3 ημέρες χωρίς συμπτώματα, χωρίς να χάνει πολύ αίμα.</menstruation>
      </physical>
      <mental_emotional>Ρομαντική (3), αγχώδης (3), εσωστρεφής (3), βραδινή ευεξία (3), σεξουαλικό άτομο με έντονα μπλοκαρίσματα (3), άνθρωπος των άκρων και του πάθους (3), ντροπαλή (2), ενοχική (2), μελαγχολική (2) , απότομη (2), αυτοκτονική διάθεση (1), χαμηλή αυτοεκτίμηση (2) </mental_emotional>
    </description>
    <analysis>
      <prognosis>
        <personal_medical_history>Έρπης γεννητικών οργάνων, σύνδρομο Barrett, ΓΟΠ, αρχόμενη διάβρωση του φάρυγγα, κήλες στον αυχένα, &#13;
περιοδική κατάθλιψη, ακράτεια ούρων όταν γελά, λιπώματα, εκκολπώματα στο παχύ έντερο.Χειρουργείο κύστη κόκκυγος και γάγγλιο στον αστράγαλο</personal_medical_history>
        <family_medical_history>Κληρονoμική προδιάθεση για αυτοάνοσο νόσημα.Μητέρα πάσχουσα από θυρεοειδίτιδα και πατέρας πάσχων από ρευματοειδή αρθρίτιδα(ιστορικό ρευματικού πυρετού).  </family_medical_history>
        <level_of_health>1</level_of_health>
        <conclusion>Υψηλό επίπεδο υγείας με καθαρή εικόνα ομοιοπαθητικού φαρμάκου, καθαρά και έντονα συμπτώματα.Δεν κάνει συχνά πυρετό.</conclusion>
      </prognosis>
      <symptoms_selection>
        <peculiar>Αίσθηση ότι κάποιος την παρακολουθεί συνεχώς (2), </peculiar>
        <intense>Des:πικάντικα(3), καυτερά(3),λιπαρά(3), ξινά(3),αλμυρά (3), γλοιώδη (2), κρεμώδη (2).&#13;
Ρομαντική (3), αγχώδης (3), εσωστρεφής (3), βραδινή ευεξία (3), σεξουαλικό άτομο με έντονα μπλοκαρίσματα (3), άνθρωπος των άκρων και του πάθους (3), κοιμάται μπρούμυτα (3),κρυώνει (2), βελτιώνεται στη θάλασσα (3), σφίγγει και τρίζει δόντια(2)</intense>
      </symptoms_selection>
      <repertorization>
        <desc></desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <remedies_differentiation>Λόγω του προβλήματος για το οποίο έρχεται (υπερπλασία ιστού-κονδυλώματα) θα μπορούσαμε να σκεφτούμε:&#13;
-Thuja,η οποία έχει προϊστορία γονόρροιας και συνήθως κρυώνει. Όμως από την άλλη θα έπρεπε να είχαμε στοιχεία όπως το να είναι η ασθενής μας κρυψίνος,να μας παραπλανά με τις απαντήσεις της, να προσπαθεί να μας μπερδέψει για να τεστάρει τις γνώσεις και τις ικανότητές μας, να είναι χειριστική, να ιδρώνει και να μυρίζει  τη γλυκιά, μυρωδιά του κρεμμυδιού, να μην έχει συναισθήματα κι ευαισθησίες, να έχει έντονη σχέση με το κρεμμύδι(επιθυμία ή αποστροφή) ή τουλάχιστον να είχε κάποιο key note της Thuja όπως έμμονες ιδέες και παραισθήσεις(υπάρχει κάτι ζωντανό στην κοιλιά του, που κινείται, έχει εύθραυστα, γυάλινα πόδια, αίσθηση ότι διαχωρίζεται το φυσικό από το αιθερικό σώμα,κλπ)&#13;
-Calcarea Carbonica:Επειδή κρυώνει πολύ, κάνει υπερπλασίες ιστών, είναι πολύ αγχώδης. Όμως λείπουν βασικά χαρακτηριστικά της Calcarea carbonica όπως η δυσκοιλιότητα, η εύκολη σωματική κόπωση, η ιδιαίτερη προτίμηση στο αυγό και στα γλυκά, η επιδείνωση με την υγρασία και οι έντονοι αρθριτικοί πόνοι, η νυχτερινή κυρίως εφίδρωση ιδιαίτερα στον αυχένα και πάνω απ'όλα δεν είναι φοβικό άτομο(πολύ έντονο χαρακτηριστικό της Calcarea Carbonica).  &#13;
-Natrum muriaticum: Επειδή είναι εσωστρεφής, ευαίσθητη, θέλει τα ξινά και τα αλμυρά. Όμως γενικά χειροτερεύει με τη θάλασσα, δεν είναι νυχτερινός τύπος, δεν εμφανίζει συνήθως τέτοια παθολογία (στη γεννητική περιοχή).&#13;
-Veratrum Album: Επειδή θέλει αλάτι και ξινά κρυώνει και θέλει και ξινά, άγουρα φρούτα. Όμως το περιστατικό δεν έχει τη χαρακτηριστική υπερκινητικότητα του Veratrum ,ούτε το παραλήρημα ότι ήρθε στη γη για να σώσει τον κόσμο...&#13;
-Medorrhinum:Έχει πάρα πολλά στοιχεία της ασθενούς και φαίνεται να είναι το όμοιο φάρμακο.Αναλυτικά εκτός από τα κονδυλώματα που είναι το πρόβλημα για το οποίο μας επισκέφθηκε η ασθενής, παρουσιάζει τη χαρακτηριστική βελτίωση στη θάλασσα, είναι νυχτερινός τύπος, οι διατροφικές της προτιμήσεις είναι εκείνες του Medorrhinum (αλκοόλ, παγάκια, αλμυρά, καυτερά, πικάντικα, άγουρα, ξινά, φρούτα),κοιμάται μπρούμυτα, έχει χαμηλή αυτοεκτίμηση, είναι έντονα σεξουαλικό άτομο, παθιάζεται, ενώ πολύ πιθανόν ο πατέρας λόγω της δουλειάς του ή και η μητέρα της (είχε εξωσυζυγικές σχέσεις) να πέρασαν γονόρροια.Πολύ ιδιαίτερο χαρακτηριστικό είναι ότι έχει φόβο ότι κάποιος είναι πίσω της και την παρακολουθεί (χαρακτηριστικό του medorrhinum)</remedies_differentiation>
      <prescription>
        <remedy>Medorrhinum, Natrum sulphuricum</remedy>
        <potency>200 CH, 1 M, 6 X</potency>
        <regimen>1 κάψουλα Medorrhinum 200CH την πρώτη μέρα της θεραπείας&#13;
1 κάψουλα Medorrhinum 1 Μ τη δεύτερη μέρα της θεραπείας&#13;
40 κάψουλες Natrum sulphuricum 6x καθημερινά απο την τρίτη μέρα</regimen>
        <other_notes>Εσωστρεφής αλλά παράλληλα και κοινωνική, συγκρατημένη, δουλεύει πολλές ώρες καθημερινά, τελειομανής, όταν είναι κουρασμένη γίνεται απότομη τους δικούς της ανθρώπους, θέλει τέλεια ησυχία για να κοιμηθεί, πνίγει τους άλλους με την αγάπη της, ιδιαίτερα δοτικό άτομο, επιζητεί την επιβράβευση σε αυτά που κάνει.</other_notes>
      </prescription>
    </analysis>
  </new_patient>
  <followups>
    <followup>
      <number>1</number>
      <followup_date>2014-05-09 23:00:00</followup_date>
      <conv_med_presc>Δε λαμβάνει.&#13;
</conv_med_presc>
      <lab_tests>
        <desc>Ο αιματοκρίτης είναι φυσιολογικός, Hct: 38,6, φερριτίνη: 65,8. Όλοι οι δείκτες είναι φυσιολογικοί.</desc>
        <file></file>
      </lab_tests>
      <reaction>Followup #1 : 25/02/2011 09:30πμ.&#13;
&#13;
Επανεμφάνιση έρπη γεννητικών οργάνων, ύφεση συμπτωμάτων από το πεπτικό σύστημα πάνω από 50%, διέκοψε την ομεπραζόλη, την κάνναβη, όπως και το τσιγάρο.Είναι πιο ήρεμη με λιγότερο άγχος (βελτίωση πάνω απο 50%). Σταμάτησε να τρίζει και να σφίγγει τα δόντια. Τα κονδυλώματα παραμένουν</reaction>
      <analysis>Η ασθενής προφανώς έλαβε το σωστό ομοιοπαθητικό φάρμακο και σύμφωνα με το νόμο του Hering στην Ομοιοπαθητική βελτιώνεται σταδιακά από μέσα προς τα έξω.</analysis>
      <conclusion>Η ασθενής έλαβε το σωστό ομοιοπαθητικό φάρμακο και συνεχίζει με το ίδιο ομοιοπαθητικο φάρμακο τη θεραπεία της.</conclusion>
      <repertorization>
        <desc>Please enter repertorization</desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <prescription>
        <remedy>Natrum sulphuricum</remedy>
        <potency>6x</potency>
        <regimen>40 κάψουλες Natrum sulphuricum 6x - 1 κάψουλα καθημερινά.</regimen>
        <other_notes>Ψυχικά νιώθει ήρεμη, είναι ακόμη καλύτερα στη νέα της σχέση αλλά και με την κόρη της που είναι στην εφηβεία. Η αίσθηση ότι κάποιος την παρακολουθεί παραμένει και ίσως είναι λίγο πιο έντονη  </other_notes>
      </prescription>
    </followup>
    <followup>
      <number>2</number>
      <followup_date>2014-11-19 23:00:00</followup_date>
      <conv_med_presc>Δε λαμβάνει φαρμακευτική αγωγή.</conv_med_presc>
      <lab_tests>
        <desc>Δεν χρειάστηκε να κάνει εργαστηριακές εξετάσεις.</desc>
        <file></file>
      </lab_tests>
      <reaction>Νιώθει ακόμη καλύτερα ιδιαίτερα μετά από έναν υψηλό πυρετό διάρκειας μιας ημέρας. Τα κονδυλώματα είναι σε αποδρομή. Νιώθει ακόμη καλύτερα με τον εαυτό της. Έχει ενέργεια παρότι  δουλεύει διπλοβάρδιες στο φαρμακείο, δεν κρυώνει τόσο πολύ ενώ οι σχέσεις με την κόρη της αλλά και το σύντροφο αναφέρει ότι είναι ακόμη καλύτερες.</reaction>
      <analysis>Μετά από διέγερση του ανοσοποιητικού και εμφάνισης πυρετού ο οργανισμός βελτιώνεται ακόμη περισσότερο τόσο σε ψυχικό όσο και σε σωματικό επίπεδο.</analysis>
      <conclusion>Συνεχίζουμε τη θεραπεία ως έχει.</conclusion>
      <repertorization>
        <desc>Please enter repertorization</desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <prescription>
        <remedy>Natrum sulfuricum</remedy>
        <potency>6x</potency>
        <regimen>Μια κάψουλα καθημερινά για 2 μήνες.</regimen>
        <other_notes>Ασθενής με πολύ καλή πρόγνωση αφού βρίσκεται σε υψηλό επίπεδο υγείας</other_notes>
      </prescription>
    </followup>
  </followups>
</case>
