<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<case>
  <ID>ELf45c1ca4b597332766a972ac2f075bac</ID>
  <patient>
    <case_date>2015-06-15 16:00:00</case_date>
    <gender>female</gender>
    <patient_initials>Α.Γ.</patient_initials>
    <age>35</age>
    <circumstances>Παντρεμενη, εχει ενα αγορακι 5 ετων. εχει σπουδασει σκηνογραφια πλεον δουλευει στο σπιτι φτιαχνοντας κοσμηματα </circumstances>
  </patient>
  <new_patient>
    <description>
      <main_complaint>
        <origin>ΠΟΛΥΠΟΔΑΣ ΕΝΔΟΜΗΤΡΙΟΥ απο το 2013 το εχει εντοπισει, η γυναικολογος προτεινει λαπαροσκοπικη αφαιρεση</origin>
        <causative_factors>δεν μπορει να συνδεσει καποιο γεγονος</causative_factors>
        <modalities>γενικως &gt;με ζεστο μπανιο(2)</modalities>
        <occurrence_time>-</occurrence_time>
        <body_side>-</body_side>
        <appearence_frequency>-</appearence_frequency>
        <pain_desc>μικρη ενοχληση, οπως οι πονοι περιοδου, "σα να μου ερχεται περιοδος"</pain_desc>
        <complaint_ext>-</complaint_ext>
        <other_complaints>-ασπρες περιοχες γυρω απο νυχια χεριων, μαλλον ειναι λευκη(αργοτερα διαγνωστηκε οντως ως λευκη)&#13;
-στιγμα, χαμηλος αιματοκριτης&#13;
-υποθυρεοειδισμος( δεν εχει ξεκινησει ακομα θεραπεια)</other_complaints>
      </main_complaint>
      <diagnosis>
        <conv_med_presc>-</conv_med_presc>
        <lab_tests>
          <desc>-</desc>
          <file></file>
        </lab_tests>
        <pre_homeo_presc>-</pre_homeo_presc>
      </diagnosis>
      <medical_history>
        <personal>
          <therapies_vaccination>εμβολια τα συνηθη, &#13;
θεραπειες: αντιβιωτικες θεραπειες για επαναλαμβανομενες ουρολοιμωξεις</therapies_vaccination>
          <traumas>19 ετων βιαστηκε απο καποιον που γνωριζε, δεν το κυνηγησε νομικα, εκεινος ειχε στο μπανιο σαπουνι με αρωμα κανελλας και απο τοτε η μυρωδια αυτη την απωθει</traumas>
          <infections>παιδικες αρρωστιες: ανεμευλογια, ιλαρα</infections>
          <other>-μεχρι 8 ετων ΑΜΥΓΔΑΛΥΤΙΔΕΣ αριστερα(3) πολυ συχνα κρουσματα&#13;
-ΩΤΙΤΙΔΕΣ (2) παλι κυριως αριστερα, λιγοτερο συχνες&#13;
-απο 20 ετων ΟΥΡΟΛΟΙΜΩΞΕΙΣ καθε εξαμηνο(3) με πολυ υψηλο πυρετο 40,με ριγη, χωρις πονο ή τσουξιμο. το 2008 πηρε ισχυρη αντιβιωση για δυο μηνες και απο τοτε δεν ξαναειχε κρουσμα ουρολοιμωξης&#13;
-2009: καισαρικη, πολυ δυσκολος τοκετος, υπο γενικη αναισθησια, ο μικρος επεσαν οι παλμοι του παρα πολυ, παρα λιγο να τον χασουν.</other>
        </personal>
        <family>
          <diseases>μητερα: υπερταση, υποθυρεοειδισμος&#13;
       μητερα:Ca εντερου, πεθανε 85 ετων&#13;
       πατερας: πεθανε 85 οχι κατι παθολογικο&#13;
πατερας:στιγμα, υποταση,Σ.Δ.&#13;
       πατερας:πεθανε 60 ετων απο καρδια&#13;
       μητερα:Σ.Δ. πεθανε απο καρδια στα 85&#13;
       αδερφια: Σ.Δ.&#13;
αδερφη: Ca θυρεοειδους</diseases>
        </family>
      </medical_history>
      <physical>
        <reactions>γενικως κρυωνει, ποδια σχεδον παντα παγωμενα(2) μετα εγκυμοσυνη καλυτερα</reactions>
        <sleeping_habits>στο πλαι, δεξια, φορα καλτσες που μπορει να τις βγαλει μετα. το καλοκαιρι σκεπαζεται με ενα σεντονι&#13;
υπνος βελτιωνει γενικως(3)&#13;
ονειρα: προφητικα(3), πολλες φορες με νεκρους χωρις ομως να νιωθει ασχημα</sleeping_habits>
        <food_modalities>επιθυμιες: αλατι(3),λεμονι(2), φρουτα, αλκοολ(2), ψαρι(3)&#13;
απεχθειες: αυγα(2), εντοσθια&#13;
επιδεινωνουν: αγγουρι, πεπονι(της πεφτουν βαρια στο στομαχι)&#13;
</food_modalities>
        <menstruation>σταθερος κυκλος 30 ημερων, με ανεκτο πονο(δεν παιρνει παυσιπονα)ενω πριν τοκετο πονος(3) που δεν βοηθουσαν τα παυσιπονα.&#13;
αισθηση:οταν σφιγγεται φευγει το αιμα</menstruation>
      </physical>
      <mental_emotional>-συμπασχει(4), ενοχικη,&#13;
- αγχωδης, θελει να τους ικανοποιησει ολους(4),&#13;
- πολυ καλη μνημη(3),&#13;
- ευσυγκινητη, κλαμα ευκολο, &#13;
-επιθυμια για ταξιδια(3)&#13;
-επιθυμια για παρεα(3)&#13;
-φοβος οτι κατι κακο θα συμβει(3)</mental_emotional>
    </description>
    <analysis>
      <prognosis>
        <personal_medical_history>φαινεται οτι οι αρχικες παιδικες λοιμωξεις προχωρουν πιο εσωτερικα στον οργανισμο και απο ωτιτιδες και αμυγδαλιτιδες, μετα τις αντιβιοτικες θεραπειες και το στρες που υπεστη μετα το βιασμο, αρχιζουν οι επαναλαμβανομενες λοιμωξεις στο ουροποιητικο. η συνεχης ληψη αντιβιωσης για δυο μηνες σταματα τα οξεα εμπυρετα και τελικα μετα απο καποια χρονια εχουμε την εμφανιση πολυποδα στο ενδομητριο. πιθανολογουμε οτι η ασθενης βρισκεται στα ορια 2-3 γκρουπ.</personal_medical_history>
        <family_medical_history>υπαρχει εντονη κληρονομικοτητα τοσο σε καρκινους οσο και σε σακχαρωδη διαβητη και καρδιακα προβληματα. αυτο δειχνει επιβαρημενο κληρονομικο ιστορικο, πραγμα που συναδει με το χαμηλο επιπεδο υγειας που υποθετουμε.</family_medical_history>
        <level_of_health>6</level_of_health>
        <conclusion>-</conclusion>
      </prognosis>
      <symptoms_selection>
        <peculiar>-</peculiar>
        <intense>mind-desire to travel(4)&#13;
generalities-food and drinks- salt desire(4)&#13;
sleep-dreams-clairvoyant and of the dead(3)&#13;
mind-memory-active(3)&#13;
mind-company-desire for(3)&#13;
mind-fear-sth bad will happen(3)&#13;
mind-sympathetic(3)&#13;
generalities-sleep after- amel (3)&#13;
generalities-food</intense>
      </symptoms_selection>
      <repertorization>
        <desc>-</desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <remedies_differentiation>στο compass αναφερει οτι το αποτελεσμα ειναι σχετικα καθαρο Phosporus,λογω του συμπασχειν, της αριστερης εντοπισης των λοιμωξεων,την επιθυμια για αλατι και ψαρι, για παρεα,τη βελτιωση απο τον υπνο και τον φοβο οτι κατι κακο θα συμβει. επισης ο Phos ειναι ιταλικς στη ρουμπρικα για τους πολυποδες της μητρας.&#13;
carsinosin: προφανως λογω του επιβαρυμενου απο σοβαρα προβληματα υγειας οικογενειακου ιστορικου και βεβαια την εντονη επιθυμια να ικανοποιησει τους αλλους, το συμπασχειν αλλα δεν εχει τοσο εντονη επιθυμια για σοκολατα</remedies_differentiation>
      <prescription>
        <remedy>phos</remedy>
        <potency>200cH και 1Μ</potency>
        <regimen>πρωι και βραδυ</regimen>
        <other_notes>-</other_notes>
      </prescription>
    </analysis>
  </new_patient>
  <followups>
    <followup>
      <number>1</number>
      <followup_date>2015-08-18 15:00:00</followup_date>
      <conv_med_presc>-</conv_med_presc>
      <lab_tests>
        <desc>-</desc>
        <file></file>
      </lab_tests>
      <reaction>γενικως δεν αναφερει καμια αλλαγη, νιωθει καλυτερα ψυχικα αλλα ηταν και διακοπες οποτε δεν ειναι κριτηριο η καλυτερη διαθεση. αυτο που αλλαξε ειναι οτι στις διακοπες η λεύκη επιδεινωθηκε και μεγαλωσε η επιφανεια.</reaction>
      <analysis>δεν μπορουμε να βγαλουμε ασφαλες συμπερασμα. θα μπορουσε η επιδεινωση της λευκης να ειναι θεραπευτικη και να εχουμε σωστο φαρμακο αλλα δεν εχουμε πολλα στοιχεια για να το υποστηριξουμε.</analysis>
      <conclusion>περιμενουμε χωρις να δωσουμε φαρμακο.</conclusion>
      <repertorization>
        <desc>-</desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <prescription>
        <remedy>-</remedy>
        <potency>-</potency>
        <regimen>-</regimen>
        <other_notes>Please enter other followup notes</other_notes>
      </prescription>
    </followup>
    <followup>
      <number>2</number>
      <followup_date>2015-10-20 15:00:00</followup_date>
      <conv_med_presc>-</conv_med_presc>
      <lab_tests>
        <desc>-</desc>
        <file></file>
      </lab_tests>
      <reaction> &gt;ψυχικα, νιωθει πολυ καλυτερα, οι φιλες της της λενε οτι τη βλεπουν πολυ 'ανεβασμενη'&#13;
&gt;λευκη, εχει μειωθει πολυ, σχεδον δεν φαινεται&#13;
&gt; στον πολυποδα, εχει μικρυνει το μεγεθος, η γυναικολογος ειπε οτι πλεον μπορει να αφαιρεθει με αποξεση, χωρις χειρουργειο. </reaction>
      <analysis>παρα πολυ θετικη αντιδραση, ειναι καλυτερα και σωματικα και ψυχικα. παραμενουμε χωρις φαρμακο, δεν εχουν αλλαξει τα key-notes που στηριχθηκαμε, οποτε αναμενουμε.</analysis>
      <conclusion>-το φαρμακο ηταν σωστο, δεν εχει κανει ακομα εμπυρετο, αρα μαλλον ειμαστε σε επιπεδο 6 ή και λιγοτερο, η αρχικη διευρυνση της επιφανειας της λευκης δεν μπορει να θεωρηθει αρχικη επιδεινωση, αφου σε αυτα τα επιπεδα υγειας δεν αναμενουμε αρχικη επιδεινωση. οποτε απλα η νοσος εξελιχθηκε χωρις να επηρεαστει απο το φαρμακο, αρχικα τουλαχιστον.</conclusion>
      <repertorization>
        <desc>-</desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <prescription>
        <remedy>-</remedy>
        <potency>-</potency>
        <regimen>-</regimen>
        <other_notes>-</other_notes>
      </prescription>
    </followup>
    <followup>
      <number>3</number>
      <followup_date>2015-12-15 15:00:00</followup_date>
      <conv_med_presc>αντιβιωση</conv_med_presc>
      <lab_tests>
        <desc>-</desc>
        <file></file>
      </lab_tests>
      <reaction>η ασθενης αναφερει επεισοδιο ουρολοιμωξης. αρχισε ηπιοτερα απο τις αλλες φορες με χαμηλο πυρετο. μιλώντας στο τηλεφωνο της ειπα να παρει ενα Phosp 200cH ενω εκεινη επαιρνε και αντιπυρετικα. ο πυρετος αυξηθηκε στο 40 και επανηλθε η εικονα των παλιων ουρολοιμωξεων. την τεταρτη ημερα(13/11), ο πυρετος ειχε υποχωρησει και τοτε καταφερε να κανει εξετασεις ουρων εδειξαν λοιμωξη απο e.coli, ευαισθητο σε αρκετα αντιβιωτικα. δυστυχως η ασθενης πηρε αντιβιωση. στις 9/12 η νεα καλλιεργεια ειναι στειρα μικροβιων</reaction>
      <analysis>πολυ θετικη εξελιξη, επανεμφανιζεται ενα παλαιο συμπτωμα που ειχε καταπιεστει για να θεραπευτει οριστικως. ο πυρετος που αυξηθηκε στο 40  δειχνει την επανοδο της αμυντικης δυναμης του οργανισμου, ισως και να εχουμε ανεβει επιπεδο υγειας!</analysis>
      <conclusion>δεν δινουμε νεο φαρμακο, η εικονα δεν εχει αλλαξει, αναμενουμε ισως τωρα ερθει στην επιφανεια το carcinosin</conclusion>
      <repertorization>
        <desc>-</desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <prescription>
        <remedy>-</remedy>
        <potency>-</potency>
        <regimen>-</regimen>
        <other_notes>-</other_notes>
      </prescription>
    </followup>
  </followups>
</case>
