<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<case>
  <ID>ELf52a9dd09b9a2f6c8bd1240e33403c04</ID>
  <patient>
    <case_date>2014-12-11 22:00:00</case_date>
    <gender>female</gender>
    <patient_initials>Α.Α.</patient_initials>
    <age>58</age>
    <circumstances>Παντρεμένη, με μια κόρη 22 ετών&#13;
Έχει γηροκομείο&#13;
Είναι 72 κιλά και έχει ύψος 1,63&#13;
Τα τελευταία 10 χρόνια καπνίζει 40 τσιγάρα τη μέρα</circumstances>
  </patient>
  <new_patient>
    <description>
      <main_complaint>
        <origin>Αισθάνεται έντονο θυμό, ακόμα και μετά από ασήμαντες αφορμές. &#13;
Μπορεί να "φουντώσει" μια στιγμή, στενοχωριέται και της ανεβαίνει το αίμα στο κεφάλι. &#13;
Τον τελευταίο καιρό έχει φωνάξει και έχει βρεθεί εκτός εαυτού.&#13;
Πονάει σε όλη την πλάτη μετά το θυμό και αγχώνεται&#13;
Νιώθει ότι θα αρρωστήσει αν συνεχιστεί αυτό</origin>
        <causative_factors>Αυτό συμβαίνει από την ηλικία των 45 ετών, οπότε και μπήκε στην εμμηνόπαυση χωρίς κλιμακτήριο.&#13;
Μπορεί να θυμώσει ακόμα και για κάτι ασήμαντο&#13;
&#13;
&#13;
&#13;
</causative_factors>
        <modalities>Δεν έχει παρατηρήσει να επηρεάζεται από κάτι.&#13;
Το περιγράφει σα να έρχεται μια στενοχώρια, ανεβαίνει το αίμα στο κεφάλι, θυμώνει , φωνάζει και στη συνέχεια μένει ένας διάχυτος πόνος στην πλάτη τις περισσότερες φορές που σταδιακά περνάει</modalities>
        <occurrence_time>Μπορεί να συμβεί οποιαδήποτε στιγμή στενοχωρηθεί</occurrence_time>
        <body_side>Δεν αναφέρει εντόπιση αριστερά ή δεξιά, αισθάνεται μόνο ένα διάχυτο πόνο σε όλη την πλάτη</body_side>
        <appearence_frequency>Τελευταία συμβαίνει όλο και πιο συχνά. Μπορεί μια με δυο φορές την εβδομάδα</appearence_frequency>
        <pain_desc>Διάχυτος σε όλη την πλάτη, σαν πιάσιμο</pain_desc>
        <complaint_ext>Δεν αναφέρει</complaint_ext>
        <other_complaints>Αύξηση βάρους κατά 10 κιλά, από την ηλικία που μπήκε στην εμμηνόπαυση (45 ετών)&#13;
Οστεοπενία και οστεοαρθρίτιδα (είχε πάρει διωσφονικά)&#13;
Αίσθημα παλμών, όταν συγχυστεί&#13;
Χαμηλό σάκχαρο&#13;
Χαμηλή πίεση</other_complaints>
      </main_complaint>
      <diagnosis>
        <conv_med_presc>Έχει πάρει ορμονική αγωγή για να μείνει έγκυος. Η κόρη της έγινε με σπερματέγχυση&#13;
Έχει πάρει διφωσφονικά (έχει οστεοπενία και οστεοαρθρίτιδα) αλλά τα σταμάτησε&#13;
</conv_med_presc>
        <lab_tests>
          <desc>Δεν είχε εργαστηριακές εξετάσεις</desc>
          <file></file>
        </lab_tests>
        <pre_homeo_presc></pre_homeo_presc>
      </diagnosis>
      <medical_history>
        <personal>
          <therapies_vaccination>Έχει κάνει τα εμβόλια της παιδικής ηλικίας</therapies_vaccination>
          <traumas>Καισαρική τομή (1992)&#13;
Σκωληκοειδεκτομή&#13;
Αφαίρεση πολυπόδων τραχήλου με καυτηρίαση και αφαίρεση ενός πολύποδα με επέμβαση (έγινε υστεροσκόπηση με νάρκωση και φάνηκε ότι το εσωτερικό τοίχωμα της μήτρας είχε πολλούς πολύποδες)&#13;
&#13;
</traumas>
          <infections>Δεν θυμάται. Δύσκολα αρρωσταίνει και κάνει πυρετό</infections>
          <other></other>
        </personal>
        <family>
          <diseases>Ο πατέρας απεβίωσε σε ηλικία 61 ετών από οξύ έμφραγμα του μυοκαρδίου&#13;
Η μητέρα ζει, είναι 85 ετών και έχει πάθει αγγειακό εγκεφαλικό επεισόδιο (για 8 μήνες δεν ήξερε ποια είναι). Έχει κάνει αρθροπλαστική ισχίου&#13;
&#13;
</diseases>
        </family>
      </medical_history>
      <physical>
        <reactions>Ζεσταίνεται (2).&#13;
Το Χειμώνα ντύνεται ελαφριά και δε φοράει κάλτσες, ούτε παλτό. Αντέχει πολύ το κρύο.</reactions>
        <sleeping_habits>Κοιμάται στην πλάγια δεξιά πλευρά, με τα πόδια έξω από τα σκεπάσματα.&#13;
Τον τελευταίο χρόνο έχει ανάγκη να κοιμηθεί το μεσημέρι (μισή ώρα αν κοιμηθεί νιώθει καλύτερα)&#13;
Το πρωί ξυπνάει καλά και αισθάνεται ξεκούραστη</sleeping_habits>
        <food_modalities>Σαν παιδί της άρεσαν πολύ τα γλυκά. Κάποια στιγμή είχε γαστρίτιδα και δεν έτρωγε για χρόνια γλυκά. Μετά την εμμηνόπαυση τα θέλει πολύ τα γλυκά (3)&#13;
Της αρέσει το τυρί (3), τα ψητά (μοσχάρι) (3), το παγωτό (2), το λεμόνι και το ξύδι (2), οι ελιές (2), το γάλα (3), τα μεγάλα ψάρια (3). &#13;
Απέχθεια στο λίπος (3)&#13;
Τρώει πολλές σαλάτες. &#13;
Ξεχνάει να φάει φρούτα&#13;
Αλάτι, αυγά : αδιάφορο&#13;
Γενικά, λέει ότι δεν τη συγκινεί ιδιαίτερα το φαγητό&#13;
Ξεχνάει να πιει νερό.</food_modalities>
        <menstruation>Φυσιολογική ροή αίματος, με τις δυο πρώτες μέρες πάρα πολύ. Περίοδο είχε για 3-4 μέρες. Σπάνια είχε δυσμηνόρροια</menstruation>
      </physical>
      <mental_emotional>Έχει ιδιαίτερο πρόβλημα με τη σκόνη&#13;
Είναι της τάξης (3), ξέρει πάντα πού είναι τα πράγματά της&#13;
Δεν είναι σχολαστική με την καθαριότητα, αλλά είναι καθαρή&#13;
Οι άλλοι τη λένε εξωστρεφή, είναι κοινωνική και γελάει πολύ (3). Κάνει εύκολα φιλίες&#13;
Δεν λέει τα δικά της προβλήματα&#13;
Δεν κλαίει εύκολα. Μπορεί όμως να κλάψει από θυμό (2)&#13;
Συμπάσχει (3) και το μυαλό θα λειτουργήσει ώστε να βοηθήσει τον άλλο. Τη στενοχωρεί αν δεν μπορέσει να βοηθήσει&#13;
Φοβάται μην πάθει κάτι το παιδί της (2)&#13;
Φοβάται τα αεροπλάνα (2), το απρόοπτο (2). Μικρή φοβόταν το σκοτάδι (2)</mental_emotional>
    </description>
    <analysis>
      <prognosis>
        <personal_medical_history>Εμμηνόπαυση, Οστεοπόρωση και οστεοπενία.&#13;
Το 1983-1984 είχε ταχυκαρδίες, διεγνώσθη υπερθυρεοειδισμός και πήρε θεραπεία&#13;
Τώρα δεν παίρνει φάρμακα και η υγεία της είναι καλή</personal_medical_history>
        <family_medical_history>Θάνατος πατέρα στα 61 από οξύ έμφραγμα μυοκαρδίου&#13;
</family_medical_history>
        <level_of_health>3</level_of_health>
        <conclusion>Please enter Conclusion</conclusion>
      </prognosis>
      <symptoms_selection>
        <peculiar>Please enter Peculiar symptoms, Rank the intensity of each symptom in scale from 1 (lowest) to 4 (highest)</peculiar>
        <intense>Please enter Intense symptoms, Rank the intensity of each symptom in scale from 1 (lowest) to 4 (highest)</intense>
      </symptoms_selection>
      <repertorization>
        <desc></desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <remedies_differentiation>Please enter Differentiation of the remedies</remedies_differentiation>
      <prescription>
        <remedy>Phosphorus</remedy>
        <potency>200CH, 1M, 6x</potency>
        <regimen>Την πρώτη μέρα, 200CH/1caps&#13;
Τη δεύτερη μέρα 1Μ/1caps&#13;
Για τις επόμενες 60 μέρες 6Χ</regimen>
        <other_notes>Please enter other notes</other_notes>
      </prescription>
    </analysis>
  </new_patient>
  <followups>
    <followup>
      <number>1</number>
      <followup_date>2015-02-11 20:00:00</followup_date>
      <conv_med_presc>Παίρνει μόνο Phosphorus</conv_med_presc>
      <lab_tests>
        <desc></desc>
        <file></file>
      </lab_tests>
      <reaction>Παρατηρεί ότι έχει λιγότερες εξάρσεις θυμού.&#13;
Καπνίζει 10 τσιγάρα λιγότερα</reaction>
      <analysis>Είναι πολύ ευαίσθητη σε εξωτερικά ερεθίσματα (θυμώνει και με ασήμαντη αφορμή). Συμπάσχει πολύ και κάνει εύκολα φιλίες</analysis>
      <conclusion>Ικανοποιητική αντίδραση του οργανισμού. </conclusion>
      <repertorization>
        <desc>Please enter repertorization</desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <prescription>
        <remedy>Δεν δίνουμε φάρμακο, Περιμένουμε</remedy>
        <potency>-</potency>
        <regimen>-</regimen>
        <other_notes>Τρείς μήνες αργότερα, τον Μάιο, τηλεφώνησε μετά και περιέγραψε ένα περιστατικό που θύμωσε πολύ και βγήκε εκτός εαυτού. Το περιστατικό ήταν πολύ έντονο και την επηρέασε, παρόλο που η συχνότητα των εκρήξεων θυμού παραμένει χαμηλή.&#13;
Δόθηκε Phosporus 200CH</other_notes>
      </prescription>
    </followup>
  </followups>
</case>
