<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<case>
  <ID>ELf9155776a6db1a4140a6c7b40b99deb7</ID>
  <patient>
    <case_date>2015-12-17 13:40:00</case_date>
    <gender>male</gender>
    <patient_initials>M.Σ.</patient_initials>
    <age>29</age>
    <circumstances>Πρώτη επίσκεψη 21 Οκτωβρίου 2015&#13;
Αρραβωνιασμένος&#13;
Ιδιωτικός υπάλληλος</circumstances>
  </patient>
  <new_patient>
    <description>
      <main_complaint>
        <origin>Προβάλλει ως κύριο σύμπτωμα τη φαγούρα σε όλο το σώμα ,σαν τσίμπημα ή μυρμήγκιασμα που ξεκινάει από μέσα και διαρκεί περίπου 20 λεπτά.&#13;
 Πρωτοεμφανίστηκε πριν 15 χρόνια καλοκαίρι μετά από μπάνιο στη θάλασσα, ως υπεγερμένο εξέρυθρο εξάνθημα ("σαν χάρτης"). Έκτοτε τον πιάνει φαγούρα μόλις βραχεί,είτε κάνει μπάνιο στο σπίτι είτε στη θάλασσα ,είτε ιδρώσει-συνήθως καλοκαίρι και φθινόπωρο-σχεδόν ποτέ χειμώνα. Ο δερματολόγος δεν του έδωσε καμία απάντηση ή διάγνωση, σύστησε μόνο κορτιζόνη και αντιϊσταμινικό.&#13;
Έχει όμως και άσθμα από παιδί, που χειροτερεύει το χειμώνα όταν σταματάει η φαγούρα , και ιδίως με την υγρασία-στα χιόνια είναι πολύ χάλια.</origin>
        <causative_factors>Καταπιεστικές θεραπείες </causative_factors>
        <modalities>Η φαγούρα χειροτερεύει με την υγρασία και καλυτερεύει όταν στεγνώνει το δέρμα του ,όταν ντύνεται, με το άγγιγμα και με το πολύ ζεστό (έως καυτό ) μπάνιο.&#13;
</modalities>
        <occurrence_time>Φαγούρα χειρότερα καλοκαίρι και φθινόπωρο-καλυτερεύει τον χειμώνα&#13;
Άσθμα χειρότερα χειμώνα με τον κρύο υγρό καιρό-καλυτερεύει καλοκαίρι.</occurrence_time>
        <body_side>Δεν υπάρχει</body_side>
        <appearence_frequency>Συνεχής φαγούρα. Φέτος ήταν η χειρότερη χρονιά αφού χρειάστηκε 4 ενέσεις Celestone οι δύο τελευταίες Αύγουστο και Οκτώβριο (πρώτη φορά έκανε κορτιζόνη μέσα στον Οκτώβριο, πιθανώς επειδή φέτος είχε παρατεταμένη καλοκαιρία).Στα μεσοδιαστήματα της κορτιζόνης η φαγούρα εξακολουθεί , και χρειάζεται αντιϊσταμινικό.</appearence_frequency>
        <pain_desc>Δεν πονάει</pain_desc>
        <complaint_ext>Έχει και στο τριχωτό της κεφαλής δερματίτιδα για την οποία του έδωσαν λοσιόν, αλλά αυτό δεν τον ενοχλεί τόσο.</complaint_ext>
        <other_complaints>Δεν έχει.</other_complaints>
      </main_complaint>
      <diagnosis>
        <conv_med_presc>Κνησμός σε όλο το σώμα,άσθμα&#13;
Celestone chronodose inj./Aerolin/Symbicort/Serevent/Singulair/Xozal  επί κνησμού ή δύσπνοιας</conv_med_presc>
        <lab_tests>
          <desc>Δεν προσκομίζονται (ο πατέρας του έχει δικό του μικροβιολογικό εργαστήριο και με διαβεβαιώνει ότι όλες οι εξετάσεις του είναι καλές εκτός από τους "δείκτες αλλεργίας"). Ζήτησα να μου τις φέρει.</desc>
          <file></file>
        </lab_tests>
        <pre_homeo_presc>Δεν έχει ξανακάνει ομοιοπαθητική</pre_homeo_presc>
      </diagnosis>
      <medical_history>
        <personal>
          <therapies_vaccination>Όλοι οι υποχρεωτικοί εμβολιασμοί. Γεννήθηκε 7 μηνών και έμεινε στη θερμοκοιτίδα για μεγάλο διάστημα.&#13;
Πνευμονία στην Ε΄Δημοτικού,μετά από την οποία τα άσθμα χειροτέρεψε.Στο γυμνάσιο 7-8 βρογχίτιδες το χρόνο, στο λύκειο 1-2 και τώρα πιο σπάνιες,όλες υπό αγωγή.&#13;
Τελευταίος πυρετός πριν τουλάχιστο δύο χρόνια και όχι πάνω από 38. Γενικά δεν κάνει πυρετό.&#13;
</therapies_vaccination>
          <traumas>Δεν αναφέρει.</traumas>
          <infections>Δεν αναφέρει</infections>
          <other>Αλλεργία στη γάτα μόνο αν τον γρατσουνίσει και μόνο τοπικά στο δέρμα,από το αναπνευστικό δεν έχει σύμπτωμα αν βρεθεί κοντά σε γάτα, ούτε σιχαίνεται να την χαϊδέψει. Αλλεργία και στο σκύλο.&#13;
Ενώ δεν νευριάζει συχνά μου αναφέρει ένα πρόσφατο τσακωμό με τον αδερφό του λέγοντας ότι νευρίασε γιατί δεν του έδινε σημασία .</other>
        </personal>
        <family>
          <diseases>Πατέρας υγιής , έχει όμως κι αυτός στις αιματολογικές του αυξημένους δείκτες αλλεργίας. Η μητέρα του έχει άσθμα.&#13;
Μητέρα υγιής.&#13;
Ο ένας παππούς - καρδιολογικό ιστορικό</diseases>
        </family>
      </medical_history>
      <physical>
        <reactions>Ζεσταίνεται γενικά και χειροτερεύει με τη ζέστη. Βελτιώνεται με τη δροσιά.</reactions>
        <sleeping_habits>κφ Ανάσκελα με τα χέρια πάνω από κεφάλι.</sleeping_habits>
        <food_modalities>Δεν έχει ιδιαίτερες επιθυμίες ή απέχθειες, μόνο το γάλα το πίνει κρύο-αν το ζεστάνει θα κάνει εμετό</food_modalities>
        <menstruation>------</menstruation>
      </physical>
      <mental_emotional>------</mental_emotional>
    </description>
    <analysis>
      <prognosis>
        <personal_medical_history>Στο σωματικό επίπεδο παθολογία σε δύο συστήματα-Δέρμα /Αναπνευστικό που φαίνεται ότι σχετίζονται μεταξύ τους και μάλιστα αντιστρόφως ανάλογα: όταν χειροτερεύει το ένα καλυτερεύει το άλλο - έχει αρχή σε βάθος χρόνου και έχει υποστεί πολλές καταπιεστικές θεραπείες συμπεριλαμβανομένης κορτιζόνης . Καλό προγνωστικά ότι ο οργανισμός του μπορεί και ξεσπάει ακόμη στο δέρμα την καταπίεση του άσθματος.&#13;
Πιθανό φυματινικό μίασμα από τη μεριά του πατέρα-γιαγιά με άσθμα, πατέρας με αλλεργική προδιάθεση-ο ίδιος πίνει κρύο γάλα και έχει αλλεργία στις γάτες.&#13;
Δεν κάνει πια οξέα-έχει περάσει στη φάση χρονίας νόσου. Φαίνεται βέβαια σχετικά καθαρό φάρμακο(dulcamara)  που κάνει λίγο καλύτερη την πρόγνωση. Δεν περιμένω αρχική επιδείνωση,αλλά θα χρειαστεί αρκετά φάρμακα για να ισορροπήσει. Αν κάνει οξύ ίσως να είναι σοβαρή ασθματική κρίση. Δεν μπορεί να διακοπούν τα χημικά φάρμακα απότομα. </personal_medical_history>
        <family_medical_history>Κληρονομική προδιάθεση για αναπνευστικά και καρδιαγγειακά. Πιθανό φυματινικό μίασμα.</family_medical_history>
        <level_of_health>7</level_of_health>
        <conclusion>Χαμηλό επίπεδο υγείας . Δεν περιμένω αρχική επιδείνωση,αλλά άμεση βελτίωση. Προσοχή για εμφάνιση οξέος.</conclusion>
      </prognosis>
      <symptoms_selection>
        <peculiar>φαγούρα όταν βρέχεται 3</peculiar>
        <intense>Φαγούρα που χειροτερεύει με το μπάνιο 3, την εφίδρωση 2&#13;
Φαγούρα χωρίς εξάνθημα 3&#13;
άσθμα σε υγρό-κρύο καιρό 3 &#13;
κρίσεις άσθματος τον χειμώνα 2&#13;
φόβος για το ύψος 1&#13;
τακτικός 1&#13;
βελτιώνεται με το άγγιγμα 2&#13;
θέλει κρύο γάλα 2&#13;
αλλεργική προδιάθεση 3&#13;
αλλεργία στις γάτες 1&#13;
</intense>
      </symptoms_selection>
      <repertorization>
        <desc>SKIN ­ ITCHING 3&#13;
SKIN ­ ITCHING ­ bathing ­ agg. 3&#13;
SKIN ­ ITCHING ­ eruption, without 3&#13;
SKIN ­ ITCHING ­ perspiration agg. 2&#13;
SKIN ­ ERUPTIONS ­ itching ­ warm bathing (or applications) amel. 3&#13;
GENERALITIES ­ BATHING ­ agg. 3&#13;
RESPIRATION ­ ASTHMATIC ­ cold ­ damp weather 3&#13;
SKIN ­ ERUPTIONS ­ urticaria ­ wet, becoming from 3&#13;
GENERALITIES ­ FOOD and DRINKS ­ milk ­ desire ­ cold 2&#13;
RESPIRATION ­ ASTHMATIC ­ winter attacks 2&#13;
MIND ­ FASTIDIOUS 1&#13;
MIND ­ FEAR ­ high places, of 1&#13;
GENERALITIES ­ ALLERGIC constitution 3&#13;
GENERALITIES ­ ALLERGIC constitution ­ cats, to 1&#13;
GENERALITIES ­ TOUCH ­ amel. 3&#13;
MIND ­ RESERVED 1</desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <remedies_differentiation>Sulphour: έχει έντονο σύμπτωμαα ότι χειροτερεύει με το μπάνιο,αλλά δεν έχει την ψυχοδιανοητική εικόνα του Sulphur και επίσης το πολύ ζεστό νερό ανακουφίζει τη φαγούρα. Είναι μάλλον τακτικός και δεν ξεσκεπάζει τα πόδια του.&#13;
Rhustox: έχει όπως και η Dulcamara  κνησμό όταν βρέχεται,αλλά δεν έχει την ανησυχία και τη δυσκαμψία.</remedies_differentiation>
      <prescription>
        <remedy>Dulcamara</remedy>
        <potency>30 ch</potency>
        <regimen>1caps ημερησίως για ένα μήνα</regimen>
        <other_notes>----</other_notes>
      </prescription>
    </analysis>
  </new_patient>
  <followups>
    <followup>
      <number>1</number>
      <followup_date>2015-12-17 12:40:00</followup_date>
      <conv_med_presc>14 Δεκεμβρίου 2015&#13;
Πήρε Dulcamara για ένα μήνα</conv_med_presc>
      <lab_tests>
        <desc>----</desc>
        <file></file>
      </lab_tests>
      <reaction>Μόνο λίγη υπνηλία τις πρώτες μέρες στη δουλειά. Η φαγούρα έχει περάσει κατά 70-80%. Τώρα διαρκεί μόνο 3-4 λεπτά και είναι πιο επιφανειακή,δεν αισθάνεται πια ότι έρχεται από μέσα και δεν συμβαίνει κάθε φορά μετά το μπάνιο όπως πριν. Έχει συμβεί μόνο 3-4 φορές όλο το μήνα.Δεν έχει χρειαστεί ούτε αντιϊσταμινικό.&#13;
Είχε και δύσπνοια που δεν μου την είχε αναφέρει την πρώτη φορά,που τον έπιανε το βράδυ γιατί όπως λέει το υπνοδωμάτιο είχε υγρασία ακόμη (μετακόμισε σε καινούργιο σπίτι). Τώρα η δύσπνοια είναι πιο ελαφριά,υποχωρεί με μία εισπνοή  Aerolin και κοιμάται ήσυχα. Όταν δοκίμασε να μην πάρει το φάρμακο ξύπνησε στις 4 π.μ. με έντονο σύμπτωμα και χρειάστηκε 2 εισπνοές.Παλιότερα δεν επαρκούσε μόνο το Αerolin χρειαζόταν και άλλο φάρμακο, αλλά υποχωρούσε πιο γρήγορα ενώ τώρα διαρκεί ήδη 2 εβδομάδες.</reaction>
      <analysis>Αντίδραση αναμενόμενη. Η φαγούρα υποχώρησε αμέσως χωρίς επιδείνωση. Επιβεβαιώνεται το χαμηλό επίπεδο υγείας. Η δύσπνοια είναι ηπιότερης έντασης αλλά μεγαλύτερης διάρκειας και ακόμη ελεγχόμενη με μικρότερη δόση του χημικού φαρμάκου. Δίνω placebo και περιμένω.</analysis>
      <conclusion>Σωστό φάρμακο-Περιμένω.</conclusion>
      <repertorization>
        <desc>---</desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <prescription>
        <remedy>Natrum phosphoricum</remedy>
        <potency>6x</potency>
        <regimen>40 pills/1 κάθε μέρα</regimen>
        <other_notes>----</other_notes>
      </prescription>
    </followup>
  </followups>
</case>
