<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<case>
  <ID>ELf9dd33de52bef2daf16244587ad1e3aa</ID>
  <patient>
    <case_date>2015-02-02 00:00:00</case_date>
    <gender>female</gender>
    <patient_initials>Α.Χ</patient_initials>
    <age>47</age>
    <circumstances>Έγγαμη, ένας γιος 5 χρόνων, οπτικός.</circumstances>
  </patient>
  <new_patient>
    <description>
      <main_complaint>
        <origin>Αυξημένη απώλεια μαλλιών(2), μόνιμη ρινίτιδα- συνεχής υδαρής καταρροή(3).&#13;
Αυξημένη ευαισθησία του αναπνευστικού(2), αδυναμία(3), καταβολή(3).</origin>
        <causative_factors>Αυξημένη σωματική κόπωση, άγχος στην εργασία, δουλεύει πολλές ώρες και σε ιδιαίτερα πιεστικό εργασιακό περιβάλλον.</causative_factors>
        <modalities>Βελτίωση με την κίνηση (3) και στη διάρκεια της Ε.Ρ (3), χειροτερεύει με την στεναχώρια (3).</modalities>
        <occurrence_time>Νιώθει καλύτερα από το μεσημέρι και μετά.</occurrence_time>
        <body_side>Πονοκέφαλοι στο ινίο, πόνος στον αριστερό καρπό</body_side>
        <appearence_frequency>Εβδομαδιαίοι διάχυτοι,πονοκέφαλοι που διαρκούν πολλές μέρες, αυξημένο καθημερινό αίσθημα κόπωσης παρά την ξεκούραση</appearence_frequency>
        <pain_desc>Έντονος συνεχής πόνος στην ινιακή χώρα.(2)</pain_desc>
        <complaint_ext>Όχι</complaint_ext>
        <other_complaints>Κνησμός στον αυχένα μετά από εφίδρωση κυρίως το βράδυ, βάρος στα ιγμόρεια και λιγότερο στο μέτωπο, εύθρυπτα νύχια, ξυπνάει το βράδυ για να φάει κυρίως γλυκό, δυσκοιλιότητα (3), κράμπες σε πόδια και χέρια (3).</other_complaints>
      </main_complaint>
      <diagnosis>
        <conv_med_presc>Λαμβάνει υπακτικό φάρμακο για δυσκοιλιότητα.&#13;
Αναλγητικά λόγο συχνών πονοκεφάλων και αρθραλγιών.&#13;
Συμπληρώματα διατροφής λόγο αυξημένης τριχόπτωσης.</conv_med_presc>
        <lab_tests>
          <desc>Δεν προσκομίζει.Αναφέρει όμως ότι οι τελευταίες που έκανε προ 3 μηνών όπου εμφάνιχε τα συγκεκριμένα συμπτώματα είναι καλές.</desc>
          <file></file>
        </lab_tests>
        <pre_homeo_presc>Δεν υπάρχουν.</pre_homeo_presc>
      </diagnosis>
      <medical_history>
        <personal>
          <therapies_vaccination>Πλήρης εμβολιασμός, εισπνεόμενη κορτιζόνη για 4 μήνες, συστηματική κορτιζόνη για 2 εβδομάδες, αμυγδαλεκτομή, αναλγητικά για τους πονοκεφάλους.</therapies_vaccination>
          <traumas>Έχασε τον πατέρα της στην εφηβεία , εργάζεται πολύ.</traumas>
          <infections>Δεν αναφέρονται</infections>
          <other></other>
        </personal>
        <family>
          <diseases>Μητέρα με δερματικά προβλήματα, έχασε τον πατέρα από Ca πνευμόνων (58 χρ.).</diseases>
        </family>
      </medical_history>
      <physical>
        <reactions>Κρυώνει (4), μόνιμα κρύα άκρα μύτη και αυτιά, χειρότερα με την υγρασία.</reactions>
        <sleeping_habits>Προτιμάει την εμβρυική στάση δεξιά ή αριστερά, διακοπτόμενος ύπνος (ξυπνάει μεταξύ 02.00 και 04.00 πμ για να φάει), δεν τρίζει και δεν σφίγγει δόντια.</sleeping_habits>
        <food_modalities>Des: ξύδι (3), λεμόνι (2), γλυκό (3), αλάτι (1), λίπος (2), κρέας (3)&#13;
Av:γάλα, ψάρι, &#13;
Agg:ζυμαρικά </food_modalities>
        <menstruation>Κ.Φ διαρκεί περίπου 10 ημέρες, η ποσότητα αίματος είναι διαφορετική.</menstruation>
      </physical>
      <mental_emotional>Νευρική (3) -γκρίνια και φωνές, επίμονη (3) , τελειομανής (3), φόβοι: για σεισμούς (2), καρκίνο (2), θάνατο (2), μέλλον (2), ακροφοβία (2),μοναξιά (2).&#13;
Τρόμος (2) για την υγεία του παιδιού.&#13;
Χωρίς διάθεση για σεξουαλική επαφή (3), νιώθει καταπίεση (2),συχαίνεται (3).</mental_emotional>
    </description>
    <analysis>
      <prognosis>
        <personal_medical_history>Αυξημένη απώλεια μαλλιών, μόνιμη ρινίτιδα- συνεχής υδαρής καταρροή.&#13;
Αυξημένη ευαισθησία του αναπνευστικού, αδυναμία, καταβολή. &#13;
Πονοκέφαλοι στο ινίο, πόνος στον αριστερό καρπό, πόνος στην μέση, κνησμός στον αυχένα μετά από εφίδρωση κυρίως το βράδυ, βάρος στα ιγμόρεια και λιγότερο στο μέτωπο, εύθρυπτα νύχια, δυσκοιλιότητα (φτάνει 20 ημέρες χωρίς κένωση), κράμπες σε πόδια και χέρια.&#13;
Δεν θυμάται πυρετό.</personal_medical_history>
        <family_medical_history>Μητέρα με δερματικά προβλήματα, κληρονομική προδιάθεση γι.α κακοήθεια.</family_medical_history>
        <level_of_health>3</level_of_health>
        <conclusion>Πρόκειται για νεαρή ασθενή με καθαρή εικόνα φαρμάκου χωρίς κληρονομική, μιασματική επιβάρυνση και χωρίς επιβαρυμένο ατομικό ιστορικό. Έχει βέβαια σταματήσει να κάνει υψηλό πυρετό κι επίσης έχει πάρει και κορτιζόνη για σχετικά μικρό χρονικό διάστημα. Αναμένεται να πάει καλά και σύντομα.</conclusion>
      </prognosis>
      <symptoms_selection>
        <peculiar>Ξυπνάει μεταξύ 02.00 και 04.00 πμ για να φάει κυρίως γλυκό.&#13;
</peculiar>
        <intense>Πονοκέφαλος(3), κόπωση-αδυναμία(3) δυσκοιλιότητα (3),νευρική (3), χωρίς διάθεση για σεξουαλική επαφή (3), συχαίνεται (3).&#13;
Des: ξύδι (3), λεμόνι (2), γλυκό (3)&#13;
Αυξημένη απώλεια μαλλιών(2)&#13;
Αυξημένη αίσθημα πείνας (3)</intense>
      </symptoms_selection>
      <repertorization>
        <desc></desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <remedies_differentiation>-Natrum muriaticum: Της αρέσουν πολύ τα ξινά. Είναι πολύ αδύνατη, κοντούλα, λεπτοκαμωμένη, έχει πονοκεφάλους έντονους οι οποίοι όμως δεν είναι περιοδικοί, ούτε και εμφανίζονται  συγκεκριμένη ώρα (10:00- 15:00 χαρακτηριστική ώρα για το Natrum muriaticum). Επίσης δεν έχει διάθεση να βγαίνει έξω αλλά λόγω του έντονου αισθήματος κόπωσης.Δεν αναφέρει επίσης να χειροτερεύει από τον ήλιο και τη θάλασσα.&#13;
-Muriatic acid: Έντονη σωματική κόπωση(3) η οποία όμως είναι συνήθως ακολουθεί μια γρίππη ή μια ιογενή κατάσταση που εξουθενώνει τον οργανισμό.&#13;
-Lycopodium: Της αρέσουν τα γλυκά(3), έχει δυσκοιλιότητα(3), κρυώνει(3), έχει πολλά νεύρα και κυρίως με τους δικούς της ανθρώπους όπου και μπορεί να ξεσπάσει πιο εύκολα.&#13;
-Επιλέχθηκε το φάρμακο Sepia officinalis γιατί συγκεντρώνει τα περισσότερα χαρακτηριστικά της περίπτωσης.Εκτός από όλα αυτά που προαναφέρθηκαν έχει έντονη αποστροφή για σεξ. επαφή, διαρκές αίσθημα πείνας, βελτιώνεται με την κίνηση.&#13;
</remedies_differentiation>
      <prescription>
        <remedy>Sepia officinalis</remedy>
        <potency>30 CH, 200 CH, 6x</potency>
        <regimen>1 κάψουλα Sepia officinalis 30CH την πρώτη μέρα της θεραπείας&#13;
1 κάψουλα  Sepia officinalis 200CH τη δεύτερη μέρα της θεραπείας&#13;
40 κάψουλες Natrum sulphuricum 6x καθημερινά απο την τρίτη μέρα</regimen>
        <other_notes>Είναι μελαχρινή, λεπτοκαμωμένη, δείχνει πραγματικά κουρασμένη.</other_notes>
      </prescription>
    </analysis>
  </new_patient>
  <followups>
    <followup>
      <number>1</number>
      <followup_date>2015-04-01 23:00:00</followup_date>
      <conv_med_presc>Υπακτικό φάρμακο πολύ πιο αραιά όπως επίσης συνεχίζει τα συμπληρώματα διατροφής για την τριχόπτωση.</conv_med_presc>
      <lab_tests>
        <desc></desc>
        <file></file>
      </lab_tests>
      <reaction>Followup #1 30/05/2013&#13;
Η τριχόπτωση δεν ήταν πια τόσο έντονη, ανέφερε βελτίωση σε σχέση με την ρινίτιδα και οι πονοκέφαλοι ήταν πιο αραιοί, σταμάτησε να κρυώνει και να ξυπνά το βράδυ για να φάει, έχει την αίσθηση ότι το έντερο δεν αδειάζει, ενώ παράλληλα διαχειρίζεται καλύτερα την κατάσταση στη δουλειά της. Δε σηκώνεται πια το βράδυ για να φάει, αισθάνεται πιο ήρεμη και ειδικά με το παιδί.</reaction>
      <analysis>Μέσα σε αυτό το διάστημα των 2 μηνών δεν έκανε πυρετό υψηλό έκανε όμως λοίμωξη του ανώτερου αναπνευστικού η οποία πέρασε πολύ γρήγορα και πολύ ελαφρά χωρίς να την ταλαιπωρήσει αλλά και χωρίς να χρειαστεί να πάρει συμβατικό φάρμακο.&#13;
Παρατηρείται βελτίωση όχι μόνο στο σωματικό επίπεδο αλλά και στο ψυχικό.</analysis>
      <conclusion>Υπάρχει σαφώς βελτίωση σε όλους τους τομείς που την απασχολούν. Συνεχίζουμε τη θεραπεία με το ίδιο φάρμακο και περιμένουμε.</conclusion>
      <repertorization>
        <desc>Please enter repertorization</desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <prescription>
        <remedy>Sepia officinalis </remedy>
        <potency>6x</potency>
        <regimen>Μια κάψουλα καθημερινά  για 2 μήνες</regimen>
        <other_notes>Δείχνει πιο ξεκούραστη, είναι περισσότερο χαμογελαστή, δεν παρουσιάζει αυτή την κατάπτωση που είχε όταν την πρωτοείδα. Είναι περισσότερο ομιλητική και αισιόδοξη πια ότι όλα θα πάνε καλά.</other_notes>
      </prescription>
    </followup>
    <followup>
      <number>2</number>
      <followup_date>2015-09-29 23:00:00</followup_date>
      <conv_med_presc>Υπακτικό φάρμακο πολύ αραιά πια αφού τείνουν να ομαλοποιηθούν οι κενώσεις. </conv_med_presc>
      <lab_tests>
        <desc></desc>
        <file></file>
      </lab_tests>
      <reaction>Νιώθει ακόμη πιο καλά, πιο ήρεμη , χωρίς ιδιαίτερα σωματικά συμπτώματα (είναι και καλοκαίρι), δεν κρυώνει με το παραμικρό, λίγο δυσκοιλιότητα έχει που και που, φυσιολογική διάθεση για σεξ. επαφή, κοιμάται ήρεμα όλο το βράδυ, μετά από τόσο καιρό τα μαλλιά της φαίνονται πλούσια και υγιή, Σε ότι αφορά στις διατροφικές της προτιμήσεις συνεχίζουν να τις αρέσουν τα όξινα (2) όπως επίσης και τα γλυκά(2).</reaction>
      <analysis>Η Sepia φαίνεται πως είναι το σωστό ομοιοπαθητικό φάρμακο για τη συγκεκριμένη περίπτωση και με αυτό θα συνεχίσουμε.</analysis>
      <conclusion>Προοδευτική περαιτέρω βελτίωση. Για τη δυσκοιλιότητα που παρουσιάζεται κάποιες φορές συστήνουμε 1 κάψουλα Sepia 200CH &#13;
για να βοηθηθεί ακόμη περισσότερο και συνεχίζουμε με 6x καθημερινά.</conclusion>
      <repertorization>
        <desc>Please enter repertorization</desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <prescription>
        <remedy>Sepia officinalis </remedy>
        <potency>200 CH, 6x</potency>
        <regimen>1 caps και 60 caps</regimen>
        <other_notes>Μεγάλη βελτίωση σε όλα. Έχει ενέργεια, τρέχει όλη την ημέρα με τη δουλειά, το σπίτι, το παιδί, και δε νιώθει εξάντληση.Περιποιείται τον εαυτό της, δείχνει ήρεμη.</other_notes>
      </prescription>
    </followup>
  </followups>
</case>
