<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<case>
  <ID>ELfdb4b016bac01214dc45d526cb2fa054</ID>
  <patient>
    <case_date>2015-11-10 21:55:00</case_date>
    <gender>female</gender>
    <patient_initials>ΑΣ</patient_initials>
    <age>82</age>
    <circumstances>Παντρεμένη,  2 παιδιά , νοικοκυρά</circumstances>
  </patient>
  <new_patient>
    <description>
      <main_complaint>
        <origin>Η αιματολογική διαταραχή ξεκίνησε πριν ενάμισυ χρόνο.Δεν έχει όμως παρουσιάσει κάποια βελτίωση από τότε.Αντίθετα έχει σημειωθεί πτώση τόσο των λευκών όσο και των αιμοπεταλίων.Δεν έχει ακόμη διάγνωση διότι δεν έχει γίνει εξέταση μυελού των οστών.</origin>
        <causative_factors>Ενέχεται κληρονομικός παράγων,τουλάχιστον ως προς την Hashimoto. &#13;
Ελλειψη τροφής στα παιδικά της χρόνια λόγω της Γερμανικής Κατοχής.&#13;
Εχει λάβει κορτιζονούχα σκευάσματα (κρέμες) για δερματικά εξανθήματα.&#13;
</causative_factors>
        <modalities> Αγνωστο&#13;
</modalities>
        <occurrence_time>Αγνωστο</occurrence_time>
        <body_side>Δεν έχει εφαρμογή.</body_side>
        <appearence_frequency>Συνεχής</appearence_frequency>
        <pain_desc>Δεν έχει εφαρμογή.</pain_desc>
        <complaint_ext>Άγνωστο.</complaint_ext>
        <other_complaints>Νόσος Hashimoto εκδηλωθείσα προδεκαπενταετίας&#13;
Ειναι ατοπική και παρουσιάζει αλλεργίες στο τσιγάρο, στα απορρυπαντικά, στο πλαστικά παπούτσια και τα νάυλον υφάσματα.Κατά καιρούς εμφανίζει ξηροδερμία-δερματίτιδα στούς βραχίονες, τα αντιβράχια, τους καρπούς και τις κνήμες. Τα ξύνει μέχρι να ματώσουν και κάπως ανακουφίζεται(2).&#13;
Τέλος, παραπονιέται ότι ξεχνάει!!&#13;
</other_complaints>
      </main_complaint>
      <diagnosis>
        <conv_med_presc>Προσέρχεται για λευκοπενία, θρομβοπενία, χαμηλή αιμοσφαιρίνη.  Παρακολουθείται σε δημόσιο νοσοκομείο και έχει ήδη γίνει σύσταση για εξέταση μυελού των οστών και αιματολογικό έλεγχο.Φοβάται να κάνει τη λήψη μυελού των οστών και όταν ζητά ομοιοπαθητική συνδρομή έχει προ τριημέρου εμφανίσει έντονες πετέχειες στο πρόσωπο.Λαμβάνει σκευάσματα σιδήρου. Λαμβάνει  ενέσιμη B12 άπαξ μηνιαίως λόγω ελλείψεως ενδογενούς παράγοντα και μεγαλοβλαστικής αναιμίας. Λαμβάνει θυροξίνη λόγω νόσου Hashimoto και Lexotanil για αυπνίες.Επίσης παίρνει Dipen,μόνον όταν η πίεσή της είναι &gt;14mmHg.&#13;
&#13;
</conv_med_presc>
        <lab_tests>
          <desc>ΓΕΝΙΚΗ ΑΙΜΑΤΟΣ  9/2013&#13;
	&#13;
RBC			5  Μ/μl&#13;
HGB                           11.6&#13;
MCV			74 fl&#13;
MCH			22 pg&#13;
MCHC		        29 gr/dl&#13;
&#13;
WBC			2,3 Κ/μl με αναστροφή τύπου &#13;
&#13;
HCT			38 %&#13;
&#13;
PLT			100 K/μl&#13;
</desc>
          <file></file>
        </lab_tests>
        <pre_homeo_presc></pre_homeo_presc>
      </diagnosis>
      <medical_history>
        <personal>
          <therapies_vaccination>Εχει κάνει λίγα εμβόλια στη  παιδική της ηλικία.&#13;
Εχει χρησιμοποιήσει κορτιζονούχες αλοιφέ για την δερματίτιδα.&#13;
Εμφάνιση Hashimoto προ15ετίας. ' Εκτοτε παίρνει θυροξίνη.&#13;
Παλαιότερα, κυστίτιδες για τις οποίες κατά καιρούς έχει λάβει  αντιβίωση.</therapies_vaccination>
          <traumas>Στα παιδικά της χρόνια (8-10 ετών), είχε μειωμένη σωματική ανάπτυξη και έντονη τριχοφυία λόγω έλλειψης τροφής κατά τη διάρκεια της πείνας του 1941-1943 στη Κατοχή.Είχε επίσης, σοβαρά ψυχολογικά τραύματα λόγω της ασιτίας και της απειλής  θανάτου.&#13;
&#13;
&#13;
&#13;
&#13;
&#13;
&#13;
&#13;
&#13;
&#13;
&#13;
&#13;
&#13;
&#13;
&#13;
&#13;
&#13;
&#13;
&#13;
&#13;
</traumas>
          <infections> Ιστορικό βρογχοπνευμονίας πριν 18 χρόνια με λήψη ισχυρής αντιβίωσης  Κυστίτιδες &#13;
Τελευταία γρίπη πριν 1 χρόνο με Τ 38,2 C</infections>
          <other>Αφαίρεση αμυγδαλών πριν 50 χρόνια.&#13;
Εγχείρηση σκωληκοειδίτιδος πριν 45 χρόνια.&#13;
Αφαίρεση κύστης θυρεοειδούς πριν 40 χρόνια.&#13;
Οσφυαλγία.&#13;
</other>
        </personal>
        <family>
          <diseases>Ο πατέρας έπασχε απόαντιδραστική κατάθλιψη.&#13;
Η μητέρα ήταν παχύσαρκη, έπασχε από Σ.Δ. και υπέρταση. &#13;
 Η αδελφή του πατέρα έπασχε από Hashimoto.</diseases>
        </family>
      </medical_history>
      <physical>
        <reactions> Κρυώνει(3), αλλά στο πρόσωπο ζεσταίνεται και θέλει αέρα.</reactions>
        <sleeping_habits>Κοιμάται ανάσκελα.Βλέπει πολλά όνειρα.Δυσκολεύεται πολύ να κοιμηθεί και ξυπνάει εύκολα.Εχει αυπνίες.(2)&#13;
Αν κοιμηθεί , ξυπνά γύρω στις 12-12.30 πμ και ξανακοιμάται μετά τις 2- 3πμ.&#13;
&lt;  (12-2) πμ </sleeping_habits>
        <food_modalities>Της αρέσουν τα ψάρια,(2) το κρέας,(1) το αλάτι. &#13;
Πίνει νερό κρύο αλλά όχι παγωμένο  και το θέλει λίγο-λίγο.(3)</food_modalities>
        <menstruation>Εμμηνόπαυση.</menstruation>
      </physical>
      <mental_emotional>Ειναι πολύ σχολαστική(4). Θέλει τα πάντα να είναι στη θέση τους και να μην τους αλλάζει τη θέση κανείς.Τελειομανής.&#13;
Πολύ αυστηρή,επικριτική(2). Ανθρωπος του &lt;&lt;πρέπει&gt;&gt;.&#13;
Το χρήμα είναι αξία της.Το μετράει πούλ  και δεν θέλει το ξοδεύει.(2)&#13;
Φοβάται πολύ το θάνατο (3), τις αρρώστειες(2) και τη μοναξιά(2).</mental_emotional>
    </description>
    <analysis>
      <prognosis>
        <personal_medical_history>Πρόκειται για άτομο μεγάλης ηλικίας και οι αμυντικοί της μηχανισμοί έχουν αρχίσει πλέον να φθίνουν. Υπάρχουν όμως τα εξής θετικά στοιχεία : &#13;
&#13;
1.Για να έχει φτάσει σ' αυτή την ηλικία, σημαίνει ότι, σύμφωνα με τα αναφερόμενα στο βιβλίο του κ. Βυθούλκα “Levels of Health”,γεννήθηκε στο 1ο Group. Εχει  κληρονομική προδιάθεση  για  Hashimoto και ίσως μια ατοπία και έλλειψη ενδογενούς παράγοντα , νόσους,  οι οποίες όμως εκδηλώθηκαν σε μεγάλη ηλικία. Ετσι, φαίνεται πολύ πιθανόν να γεννήθηκε στο 2ο ή ακόμη και στο 1ο level, να ήταν δηλαδή ένα εξαιρετικά υγιές παιδί. Ακόμη δε και σ' αυτή την ηλικία, ακολουθώντας μια σωστή διατροφή, δεν έχει εκφράσει Σ.Δ που είχε εμφανίσει η μητέρα της.&#13;
&#13;
2.Στη Γερμανική Κατοχή , είχε σοβαρές ορμονικές διαταραχές και διαταραχές ανάπτυξης εν τω συνόλω.Η ίδια διηγείται, ότι είχε γίνει σαν τα σκελετωμένα παιδάκια που βλέπουμε στις φωτογραφίες και ότι για μέρες έτρωγε στα συσσίτια ένα ξεροκόμματο και μια σούπα που είχε μέσα ενα φασόλι.Παρ' όλ'αυτά, κατάφερε να επιβιώσει και στη συνέχεια να κάνει παιδιά. Βέβαια, η ψυχοσωματική της ταλαιπωρία αλλά και η εν συνεχεία λήψη αλλοπαθητικών σκευασμάτων (κυρίως αντιβιώσεων και δερματικών αλοιφών κορτιζόνης) μείωσαν τις αντοχές του ανοσοποιητικού της συστήματος.Αν στα παραπάνω προστεθούν και τα χρόνια που πέρασαν, είναι φυσικό η ΑΣ να κατέβει στα επίπεδα υγείας. Και πάλι καλά, θα έλεγε κανείς, δεδομένου ότι άλλος στη θέση της θα είχε προ πολλού αποχαιρετήσει το μάταιο τούτο κόσμο !Καταφέρνει δε ακόμη να κάνει πυρετό (πέρυσι 38,2 C*.) &#13;
&#13;
3.Τα αλλοπαθητικά φάρμακα, που παίρνει τώρα είναι πολύ λίγα, πράγμα εντυπωσιακό για την ηλικία της.&#13;
&#13;
4.Το ομοιοπαθητικό της  φάρμακο είναι εξαιρετικά καθαρό.&#13;
&#13;
Συνεχίζει να προσβάλλεται από οξέα νοσήματα αναπνευστικού με πυρετό γύρω στο 38,2. &#13;
&#13;
Το σύνολο των συμπτωμάτων της παραπέμπουν στις παρυφές του επιπέδου 6 προς 7.&#13;
&#13;
	Με βάση τα ανωτέρω μπορούμε να χορηγήσουμε το Arsenicum Album και μάλιστα σε δυναμοποίηση 200 CH  και να αναμένουμε μια σχετικά καλή αντίδραση.&#13;
</personal_medical_history>
        <family_medical_history>Κληρονομική προδιάθεση για Hashimoto και Σ.Δ τύπου II.</family_medical_history>
        <level_of_health>6</level_of_health>
        <conclusion>  Η  ΑΣ έχει έχει επιδείξει τεράστιες αντοχές στις περιβαλλοντολογικές επιβαρύνσεις και κακουχίες. Εχει βάρος 64 κιλά και ύψος 1,60. Προσέχει πολύ τη διατροφή της και παίρνει διάφορα συμπληρώματα (βιταμίνες,ιχνοστοιχεία, υαλουρονικό, κολλαγόνο, αντιοξειδωτικά).&#13;
	Συμπερασματικά, θα μπορούσαμε να πούμε ότι η γέννηση ενός ανθρώπου με πολύ υψηλό επίπεδο υγείας έχει τη δύναμη να αναχαιτήσει σε μεγάλο βαθμό ακόμη και ιδιαίτερα δυσμενείς περιβαλλοντολογικούς παράγοντες αλλά και αρνητικές παρεμβάσεις 	αλλοπαθητικής ιατρικής.ς είχε την τύχη να γεννηθεί στα "ψηλά πατώματα".&#13;
&#13;
	&#13;
</conclusion>
      </prognosis>
      <symptoms_selection>
        <peculiar>Πίνει νερό κρύο αλλά όχι παγωμένο  και το θέλει λίγο-λίγο.(3)&#13;
 Κρυώνει.(3) Αλλά στο πρόσωπο ζεσταίνεται και θέλει αέρα.&#13;
 &#13;
</peculiar>
        <intense>Ειναι πολύ σχολαστική(4)&#13;
Φοβος θανάτου (3)&#13;
Κρυώνει &lt; με το κρύο(3)&#13;
Διψάει και πίνει νερό σε μικρές γουλιές(3)&#13;
Φόβος υγείας (2)&#13;
Τσιγγούνα (2), επικριτική (2), πεισματάρα (2) , εγωίστρια (2)&#13;
Ξηροδερμία.(2)&#13;
Φόβος μοναξιάς (2)&#13;
Αυπνίες λόγω άγχους (2), σκέψεων (2) μετά τα μεσάνυχτα και μέχρι τις 2-3 πμ&#13;
Δερματίτιδα όπου, ξύνεται μέχρι να ματώσει και κάπως ανακουφίζεται(1)&#13;
Της αρέσουν τα ψάρια (2), το γάλα (2), το κρέας(1), το αλάτι (1)&#13;
Το χρήμα είναι αξία της.Το μετράει πολύ.(2)&#13;
Δυσανεξία στον καπνό (1)&#13;
</intense>
      </symptoms_selection>
      <repertorization>
        <desc>MIND ­ ANXIETY ­ health, about 2&#13;
 MIND ­ AVARICE 2&#13;
 MIND ­ CENSORIOUS, critical 2&#13;
 MIND ­ OBSTINATE 2 &#13;
MIND ­ SELFISHNESS 2 &#13;
MIND ­ FASTIDIOUS 4&#13;
 MIND ­ FEAR ­ death, of 3&#13;
 MIND ­ FEAR ­ solitude, of 2&#13;
 STOMACH ­ THIRST ­ small quantities, for (in sips) 3&#13;
 EXTREMITIES ­ JERKING ­ Lower limbs ­ sleeplessness, during 1 &#13;
SLEEP ­ SLEEPLESSNESS ­ anxiety, from 2&#13;
 SLEEP ­ SLEEPLESSNESS ­ thoughts activity of mind, from 2&#13;
 SLEEP ­ SLEEPLESSNESS ­ night ­ midnight ­ after 1&#13;
 SKIN ­ ERUPTIONS ­ itching ­ patches, bleeding after scratches 1&#13;
 GENERALITIES ­ COLD ­ agg. 3 &#13;
GENERALITIES ­ FOOD and DRINKS ­ fish ­ desire 2&#13;
 GENERALITIES ­ FOOD and DRINKS ­ meat ­ desire 1&#13;
 GENERALITIES ­ FOOD and DRINKS ­ milk ­ desire 2&#13;
 GENERALITIES ­ FOOD and DRINKS ­ salt ­ desire 1 &#13;
GENERALITIES ­ TOBACCO ­ agg. ­ smoke of tobacco, by 1&#13;
&#13;
</desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <remedies_differentiation>To Arsenicum Album είναι ιδιαίτερα καθαρό και δεν υπάρχει χρεία διαφοροδιάγνωσης φαρμάκων.</remedies_differentiation>
      <prescription>
        <remedy>Arsenicum Album</remedy>
        <potency>30 CH, 200CH, 12CH</potency>
        <regimen>1 cap 30 CH 1η ημέρα&#13;
1 cap  200CH  2η ημέρα&#13;
12 CH  3μήνες</regimen>
        <other_notes>Εάν συνεχιστεί το συγκεκριμένο πρότυπο αντίδρασης, όντως αναμένεται μια καλή θεραπευτική απάντηση.Πρόκειται όμως για συστηματικό νόσημα και μάλιστα σε επίπεδο μυελού των οστών. Θα έχει  η ΑΣ ακόμη τόση ζωτική ενέργεια ώστε, συνεπικουρούμενη από  το όμοιο φάρμακο να αντιδράσει επαρκώς και σ' αυτή τη περίπτωση? &#13;
</other_notes>
      </prescription>
    </analysis>
  </new_patient>
  <followups>
    <followup>
      <number>1</number>
      <followup_date>2015-11-10 20:55:00</followup_date>
      <conv_med_presc>Λαμβάνει σκευάσματα σιδήρου.Επίσης λαμβάνει θυροξίνη λόγω νόσου Hashimoto,Lexotanil για αυπνίες και Dipen λόγω υπέρτασης.</conv_med_presc>
      <lab_tests>
        <desc>RBC			5.2  Μ/μl&#13;
HGB                 12.4 gr!dl&#13;
MCV			75 fl&#13;
MCH			23.6 pg&#13;
MCHC		31.5 gr/dl&#13;
&#13;
WBC			2,8 Κ/μl με αναστροφή τύπου &#13;
&#13;
HCT			39,3 %&#13;
&#13;
PLT			120 K/μl&#13;
</desc>
        <file></file>
      </lab_tests>
      <reaction>Δύο εβδομάδες μετά η ΑΣ με πήρε τηλέφωνο για να μου ανακοινώσει πασιχαρής, ότι οι πετέχειες είχαν υποχωρήσει και ότι κατόπιν αυτού είχε αποφασίσει να μην κάνει την εξέταση του μυελού των οστών. Θα περίμενε να δεί και τη συνέχεια.&#13;
&#13;
&#13;
&#13;
Ενάμισυ μήνα μετά, έκανε μια κυστίτιδα και με πήρε έντρομη τηλέφωνο γιατί οι πόνοι ήταν αφόρητοι καυστικοί,πονούσε σα να την έκαιγαν και χειροτέρευαν με την ούρηση,  ήθελε να ουρεί πολύ συχνά έστω για λίγες σταγόνες ούρα τα οποία είχαν και αίμα. Χειροτέρευε με το κρύο και βελτιωνόταν όταν ξάπλωνε, έτριβε τη κοιλιά της και έβαζε θερμοφόρα.Εδωσα Cantharis 200CH πρωί-βράδυ για 5 ημέρες.&#13;
&#13;
Η κυστίτιδα πέρασε.Της έδωσα Cranberry για προστασία του ουροποιητικού. &#13;
&#13;
Μετά το οξύ  έδωσα ξανά Αrsenicum 200CH.Ανέβασα όμως την καθημερινή δόση κάθε 20 ημέρες κατά 2CH. Επίσης τα δερματολογικά ήταν χειρότερα .Τώρα όμως τα αντιμετώπιζε με Aderma. Ανέβασα όμως την καθημερινή δόση κάθε 20 ημέρες κατά 2CH.&#13;
&#13;
Φεβρουάριος 2014&#13;
&#13;
Επαθε μία ίωση η οποία αντιμετωπίστηκε με Αrsenicum 200CH.&#13;
&#13;
Aπρίλιος 2014 &#13;
&#13;
Ξαναείδα την ΑΣ 7 μήνες μετά την πρώτη συνταγογράφηση. Οι αιματολογικές εξετάσεις αναφέρονται πιο πάνω. Η βελτίωση που είχαν της αναπτέρωσαν το ηθικό.Οι αυπνίες, είχαν κάπως βελτιωθεί αλλά η ξηροδερμία δεν είχε καμμία βελτίωση.  Η μνήμη της δεν είχε βελτιωθεί καθόλου.Μάλλον χειροτέρευε.Πάντως αισθανόταν καλλίτερα. Μπορούσε να κάνει περισσότερα πράγματα από πριν.&#13;
&#13;
</reaction>
      <analysis>ΔΕΚΕΜΒΡΙΟΣ  2013&#13;
&#13;
Κατ΄αρχήν  υποχώρησαν οι πετέχειες. Αυτό ακολουθεί το νόμο της ομοιοπαθητικής ότι τα τελευταία συμπτώματα αποδράμουν πρώτα. Η  δερματική αυτή εκδήλωση  οφειλόταν στη πτώση των αιμοπεταλίων, πράγμα που σημαίνει, ότι ο οργανισμός ανέστειλε άμεσα την δραματική μείωσή τους.&#13;
&#13;
Στη συνέχεια, ο οργανισμός, στη προσπάθειά του να θεραπευτεί και ακολουθώντας τους ομοιοπαθητικούς νόμους, επανέλαβε προγενέστερο σύμπτωμα, μία οξεία κυστίτιδα ιδιαίτερα επώδυνη, όπου και χορηγήθηκε Cantharis,το όμοιο φάρμακο.Δεν ήμουν απολύτως βέβαιη, αν όντως έπρεπε να δώσω Cantharis ή να συνεχίσω με Arsenicum. Όμως το Cantharis  ήταν τόσο καθαρό που το έδωσα, διότι ήταν όντως αναγκαίο να χορηγηθεί ή ομοιοπαθητικό φάρμακο ή αντιβίωση.Και όπως φάνηκε, δεν ήταν κακή η επιλογή.Μετά το Cantharis,   η σμπτωματολογία  του Arsenicum συνεχιζόταν και γι' αυτό,  επανέλαβα το  Arsenicum στην ίδια δυναμοποίηση ανεβάζοντας μόνο την καθημερινή δόση.&#13;
&#13;
ΦΕΒΡΟΥΑΡΙΟΣ 2013&#13;
&#13;
Το Φεβρουάριο παρουσίασε ίωση του αναπνευστικού,-πυρετός 38,5- αντιμετωπίστηκε και πάλι με Arsenicum 200CH και ασπιρίνη.&#13;
&#13;
&#13;
Τον Απρίλιο  οι εξετάσεις ήταν καλλίτερες.Τα ερυθρά και η αιμοσφαιρίνη ήταν σε φυσιολογικά επίπεδα ενώ είχαν αυξηθεί τόσο τα λευκά όσο και τα αιμοπετάλια, αν και ακόμα υπολείπονται των φυσιολογικών τιμών. &#13;
&#13;
Η παραπάνω εξέλιξη σημαίνει ότι η ομοιοπαθητική αγωγή που χορηγήθηκε ήταν σωστή.Γι΄αυτό συνεχίζουμε καθημερινά με Arsenicum 20CH για ένα μήνα ακόμη. &#13;
</analysis>
      <conclusion>Η τελευταία δόση του Arsenicum χορηγήθηκε τον Φεβρουάριο. Οι εξετάσεις του Απριλίου είναι καλλίτερες, η  Η ΑΣ αισθάνεται καλλίτερα , ο ύπνος της είναι καλλίτερος.Και η ενέργειά της το ίδιο.Η ξηροδερμία και η μνήμη χειροτερεύουν. Ο οργανισμός δεν έχει την ενέργεια να θεραπεύσει ή έστω να μειώσει τη ξηροδερμία.Το δέρμα πλέον χρησιμεύει για να αποδεσμεύονται εσώτερες διαταραχές πιο σημαντικών οργάνων.Γι' αυτό και τα δερματικά προβλήματα μάλλον θα ενταθούν περισσότερο.Όσο για τη μνήμη, εδώ τα πράγματα είναι διαφορετικά. Πρόκειται για μια εκφυλιστική, λόγω ηλικίας κατάσταση και, ο οργανισμός δεν διαθέτει δυνάμεις προς αυτή την κατεύθυνση.&#13;
Η θεραπευτική αγωγή συνεχίζεται μέχρι σήμερα.</conclusion>
      <repertorization>
        <desc>Δεν έχει εφαρμογή.</desc>
        <file_url></file_url>
      </repertorization>
      <prescription>
        <remedy>Arsenicum </remedy>
        <potency>20CH</potency>
        <regimen>2pils/ημέρα για ένα μήνα</regimen>
        <other_notes>H θεραπευτική αγωγή συνεχίζεται.&#13;
Το Arsenicum, 2 χρόνια μετά, έδωσε τη θέση του σε ένα καθαρό  Lycopodium.&#13;
Κυστίτιδα με δεξιά εντόπιση και ψαμμίαση με αίμα,&#13;
 έντονο τυμπανισμό,&#13;
δεσποτισμός, &#13;
πολύ χαμηλή αυτοπεποίθηση- με προς τα έξω εκδηλούμενο superiority complex '" HAUGTY",&#13;
ξυπνά στις 4πμ και ξανακοιμάται μετά τις 8πμ., θέλει να ξαπλώνει γύρω στις 4μμ και δεν σηκώνεται πριν τις 7μμ.&#13;
 Συνεχίζει να φοβάται τη μοναξιά και τις ασθένειες, να έχει τινάγματα και επιθυμία μόνον για ζεστά. Η μνήμη της χειροτερεύει ενώ τα δερματολογικά της, αν και δεν είναι χειρότερα , εν τούτοις συνεχίζουν να την ταλαιπωρούν.&#13;
&#13;
Τον Σεπτέμβριο του 2015 η ΑΣ παρουσίασε την εξής πολύ βελτιωμένη αιματολογική εικόνα:&#13;
&#13;
RBC			5.5  Μ/μl       (από  5)&#13;
HGB                 13.7 gr!dl      (από  11.6)&#13;
MCV			75,5 fl           (από   74)&#13;
MCH			24,9 pg         (από 22)&#13;
MCHC               29 gr/dl         (από 29)&#13;
&#13;
WBC			4.1 Κ/μl χωρίς  αναστροφή τύπου (από 2,3 με αναστροφή)&#13;
&#13;
HCT			41,5 %           (από 38%)&#13;
&#13;
PLT			173 K/μl          (από 100)&#13;
&#13;
Διαπιστώνουμε ότι με τη βοήθεια της ομοιοπαθητικής αγωγής&#13;
 ο οργανισμός :&#13;
&gt;επιστρατεύει την ενέργειά του και την διοχετεύει για να θεραπεύσει , ό,τι μπορεί να θεραπευτεί.&#13;
&gt;Διοχετεύει την διαταραχή  προς τα έξω για να προστατεύσει τα ζωτικά του όργανα  , εν προκειμένω το μυελό των οστών και το αίμα.&#13;
&#13;
Α! ξέχασα να πω -έτσι δε λέγαμε στο σχολείο?- ότι η κατάσταση της ΑΣ είχε χαρακτηριστεί ως προλευχαιμική, και γι' αυτό είχε ζητηθεί η εξέταση του μυελού των οστών!&#13;
&#13;
Υ.Σ  Τίτλος " Τι να σας πω! Δεν καταλαβαίνω"&#13;
&#13;
Η ΑΣ ξαναπήγε στο κρατικό νοσοκομείο με τις τελευταίες εξετάσεις.Εκεί η θεράπων ιατρός τη ρώτησε "Καλά , πώς έγινε αυτό? τι κάνατε?".&#13;
Όταν εκείνη  απάντησε, ότι έκανε ομοιοπαθητική, η γιατρός της είπε "Τι να σας πω. Δεν καταλαβαίνω. Πάντως μ' αυτή την εικόνα , δεν χρειάζεται να ξανάρθετε".&#13;
Τουλάχιστον ήταν ειλικρινής.Δεν μπορούσε να καταλάβει.&#13;
&#13;
</other_notes>
      </prescription>
    </followup>
  </followups>
</case>
